<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<items><item><title>预告</title><original_link>http://paper.people.com.cn/rmrb/html/2017-04/11/nw.D110000renmrb_20170411_7-20.htm</original_link><news_info>2017年04月11日20版</news_info><content>　　下期关注：新能源汽车普及存在哪些问题？　　近期关注：“汽车社会中的问题”。欢迎读者就开车安全、行车文明、用车理念、停车管理等方面存在的问题，谈亲身经历、所见所闻并建言献策。　　信箱：rmrbdzlx@126.com 　　传真：（010）65368495</content></item><item><title>世界是平的，世界是通的（序与跋）</title><reporter>李  舫</reporter><subhead>——“丝绸之路名家精选文库”总序</subhead><news_info>2017年04月11日24版</news_info><original_link>http://paper.people.com.cn/rmrb/html/2017-04/11/nw.D110000renmrb_20170411_2-24.htm</original_link><content>　　一　　山积而高，泽积而长。　　在苍莽辽阔的欧亚非大陆，有这样两“条”史诗般的商路：一条在陆路，商队翻过崇山峻岭，穿越于戈壁沙漠，声声驼铃回荡遥无涯际的漫长旅程；一条在海洋，商船出征碧海蓝天，颠簸于惊涛骇浪，点点白帆点缀波涛汹涌的无垠海面。　　这两“条”商路，一端连接着欧亚大陆东端的古中国，一端连接着欧亚大陆西端的古罗马——两个强大的帝国，串起了整个世界。踏着这千年商路，不同种族、不同肤色、不同语言、不同信仰、不同文化、不同理念的人们往来穿梭，把盏言欢。　　正是通过这条史诗般的商路，一个又一个宗教诞生了，一种又一种语言得以升华，一个又一个雄伟的国家兴衰荣败，一种又一种文化样式不断丰富；正是通过这条史诗般的商路，中亚大草原发生的事件的余震可以辐射到北非，东方的丝绸产量无形中影响了西欧的社会阶层和文化思潮——这个世界变成了一个深刻、自由、畅通，相互连接又相互影响的世界。　　19世纪末，德国地质学家费迪南·冯·李希霍芬将这个蛛网一般密布的道路命名为“丝绸之路”。　　几千年来，恰恰是东方和西方之间的这个地区，把欧洲和太平洋联系在一起的地区，构成地球运转的轴心。丝绸之路打破了族与族、国与国的界限，将人类四大文明——埃及文明、巴比伦文明、印度文明、中华文明串连在一起，商路连接了市场，连起了心灵，联结了文明。　　正是在丝绸之路上，东西方文明显示出探知未知文明样式的兴奋，西方历史学家尤其如此。古老神秘的东方文明到底孕育着人类的哪些生机？又将对西方文明产生怎样的动力？英国学者约翰·霍布森在《西方文明的东方起源》一书中，回答了这些疑问：“东方化的西方”即“落后的西方”如何通过“先发地区”的东方，捕捉人类文明的萤火，一步步塑造领导世界的能力。　　正是在丝绸之路上，西汉张骞两次从陆路出使西域，中国船队在海上远达印度和斯里兰卡；唐代对外通使交好的国家达70多个，来自各国的使臣、商人、留学生云集长安；15世纪初，航海家郑和七下西洋，到达东南亚诸多国家，远抵非洲东海岸肯尼亚，留下了中国同沿途各国人民友好交往的佳话。　　正是在丝绸之路上，世界其他文明也在吸取中华文明的营养之后变得更加丰富、发达。源自中国本土的儒学，早已走向世界，成为人类文明的一部分。佛教传入中国后，同儒家文化和道家文化融合发展，形成了具有中国特色的佛教文化和理论。中国的造纸术、火药、印刷术、指南针四大发明带动了整个世界的革故鼎新，直接推动了欧洲的文艺复兴。中国哲学、文学、医药、丝绸、瓷器、茶叶等传入西方，渗入西方民众日常生活之中。　　在这种意义上，中国不仅仅只是一个国家或是民族国家，她更是一种文明，一种独特而深邃的文明。中华文明曾长期处于世界领先地位，是世界主流文化之一，对包括西方文化在内的其他地区文化曾产生过重要影响，排他性最小，包容性又最强。我们奢侈地“日用而不觉”的，就是这样一种文化，中国由于迅速恢复了统一和秩序而赢得了伟大的领先。　　由是，经济得以繁荣，文化得以传播，文明得以融合。　　然而，令人痛惜的是，16、17世纪以降，丝绸之路渐次荒凉。中国退回到封闭的陆路，丝绸之路的荒凉逼迫西方文明走向海洋，从而成就了欧洲的大航海时代，推动了欧洲现代文明的发展和繁荣。　　今天，作为负责任的东方大国，中国在思考，如何用文明观引导世界布局、世纪格局，这是中国应该担负的使命。　　《易经》有云：“往来不穷谓之通……推而行之谓之通。”文明的断裂带，常常是文明的融合带。在21世纪的第二个十年，中国再次将全球的目光吸引到这条具有非凡历史意义的道路上。随着丝绸之路的复兴，不仅是对中华优秀传统文化的重新梳理，更是东西方文明又一次大规模的交流、交融、交锋。美国学者弗里德曼说，世界是平的。其实，在今天的现代化、全球化背景下，世界不仅是平的，而且是通的。　　万物并育而不相害，大道并行而不相悖。作家莫言说过一句饶有趣味的话：“世间的书大多是写在纸上的，也有刻在竹简上的，但有一部关于高密东北乡的书是渗透在石头里的，是写在桥上的。”丝绸之路就如同那些镌刻在石头上的高密史诗，如同宏博阔大的钟鼎彝器，事无巨细地将一切“纳为己有”，沉积在内心，旁通而无滞，日用而不匮。　　落其实者思其树，饮其流者怀其源。中华文化不仅是个人的智慧和记忆，而且是整个中华民族的集体智慧和集体记忆，是我们在未来道路上寻找家园的识路地图。中华民族的子子孙孙像种子一样飘向世界各地，但是不论在哪里，不论是何时，只要我们的文化传统血脉不断，薪火相传，我们就能找到我们的同心人——那些似曾相识的面容，那些久远熟悉的语言，那些频率相近的心跳，那些浸润至今的仪俗，那些茂密茁壮的传奇，那些心心相印的瞩望，这是我们中华民族识路地图上的印记和徽号。今天，我们有责任保存好这张识路地图，并将它交给我们的后代，交给我们的未来，交给与我们共荣共生的世界。　　二　　中国是文章大国，有文字记载并从完整作品开始计算的文学史，已达3000年之久。作为与诗词并列为文学正宗的重要文体，中国散文更是源远流长，浩浩汤汤，在殷商时代已初具特质，这是从正值盛年的土壤里生长出来的文化情怀和文化自信，元气蓬勃，淋漓酣畅。　　中国出版集团华文出版社出版发行的“丝绸之路名家精选文库”，承续着这股源源不竭的潮流。第一辑包括14位名家的散文佳作：王巨才的《垅上歌行》、丹增的《海上丝路与郑和》、陈世旭的《海的寻觅》、陈建功的《默默且当歌》、张抗抗的《诗性江南》、梁平的《子在川上曰》、阿来的《从拉萨开始》、吉狄马加的《与白云最近的地方》、林那北的《蒲氏的背影》、韩子勇的《在新疆》、刘汉俊的《南海九章》、叶舟的《西北纪》、郭文斌的《写意宁夏》、贾梦玮的《南都》。　　这些作家，有耄耋长者，有青年才俊，他们风格迥异，各有妙趣，14部书稿，清典可味，雅有新声，纵横浩荡地连接起丝绸之路的文明长廊。　　凡益之道，与时偕行。王巨才的《垅上歌行》，如同生养他的黄土高原一样，即便沟壑纵横，纵使黄沙扑面，仍令人感受到难以忘怀的苍茫和浑厚。他执笔半个世纪，所思所想所劳所愿，皆是时代命题、人民篇章。“文章合为时而著，歌诗合为事而作”，白居易的这句话是王巨才散文的最好写照。立采诗之官，开讽刺之道，察其得失之政，通其上下之情，此四者，也恰是王巨才的文章道法。王巨才的笔触，致力承继白居易、元稹、刘禹锡以来浩浩汤汤的汉唐文风，字里行间迎面扑来的是浓郁的时代氛围和强烈的生活气息，是契合着历史大势和社会走向的艺术图景与审美风度。　　丹增的文字具有自然般的神力，复苏了一个古老大陆的命运和梦想。丹增，翻译成汉语，就是继承、弘扬和扶持佛法。从青藏高原到彩云之南，丹增不断地以明察而热切的力量，加持自我，照亮周遭，为日渐消弭的世界筑起了一道永恒的记忆堤坝。不论是藏文还是汉语，黑黢黢、密麻麻的文字背后，我们仿佛看到那些不甘心的光芒挤压出来，它们飘浮着，陌生，别致，灵动，晦涩难懂，曲折复杂，像雾像雨又像不羁的风，像预言像隐喻又像莫名的谶语。他笔端的生死，不是两极，而是一体；他胸中的万物，各有其灵，尽善尽美。生死万物都平等地沐浴阳光，开枝散叶，春种秋藏，它们是神祇的宣示、真理的昭告，大音希声，却震慑寰宇。　　陈世旭将书斋由相对安静的老区迁至繁华喧嚣的大都市，他的写作却愈发有一种大隐隐于市的淡泊和从容。陈世旭勤于读书，长于思辨，学养厚实。他的文字简洁洗练，刚健沉雄，大气磅礴，既浸淫着寥廓的古意，又充满了蓬勃的现代感。他热爱自然，寄情山水，登山则情满于山，观海则意溢于海，从美学和世界观的高度阅读大地文章，延续了中国文字自古以来洋溢着的无限张力和灿烂传统。　　耳顺之年重返故地，陈建功日常生活的双城记里，有着比他自己的想象多得多的悲欣交集。在“寻根文学”风生水起的时候，他找到了“京味儿”的魅力。他的散文，沉着中有昂扬，追索中有挣扎，平静中有波澜，温醇和煦，却如寒风一般劈开一城的雾霾，清冷凛冽。陈建功同他的文学一道，置身历史进程的迷狂，搏击历史洪流的漩涡，却大开大阖，收放自如，他的文学就是他的人生。他深深地懂得，伟大的时代不仅需要讴歌者，更需要叹惋者与沉思者。答中有问，问中有答，方能无所不能，无远弗届。　　张抗抗出生于江南杭州，这座盛产丝绸的城市两千年来吸引着东西方无数朝圣的使臣。她的笔墨，也有着人间天堂的钟灵毓秀：一叶扁舟泛海涯，三年水路到中华；心如秋水常涵月，身若菩提那有花。她的文章取材深广，目之所及，似乎无所不包，琴棋书画、茶米油盐、高山流水、鼓瑟吹笙，尽入笔端，充满着诗意的想象，包容着深邃的哲理。无论是阳春白雪，还是寻常人家，无论是自然之美，还是心灵感悟，一旦进入她的视域，总会散发出无穷的韵味——一粒沙里，洞见世界，半瓣花中，说道人情。　　《子在川上曰》，这是一位诗人送给他生于斯长于斯的大地的颂歌，也是一位作家送给家乡的生命礼赞。梁平的文字，饱满丰盈，细腻真挚，如子规啼血，恰东风长歌，幽微中蠡窥宏阔，黯淡里喜见光明。跟随梁平的笔端，我们沿长江、嘉陵江溯流而上，一路奔跑、沉潜、翱翔，同他的爱与恨、愤怒与期冀、疼痛与愉悦同频共振。在他轻灵如诗的文字中，我们仿佛得见他椎心泣血的笔墨、响遏行云的呼号、掷地有声的追问——子在川上曰，逝者如斯夫！这是他关乎大悲喜和大彻悟的哲学问道，是他寻求死之尊严与生之庄重的心灵追索。　　从《尘埃落定》开始，“阿来”这两个字便注定有了特殊的含义。带着敦厚的憨笑，拖着沉重的脚步，阿来从他身后敦厚沉重的高原走来，如同晨曦浮动在大地之上。阿来出生于大渡河上游马尔康的嘉绒藏族，而他生命的道道履痕都始终围绕嘉绒。在这里，他见证了世世代代半牧半农耕的藏民族的寥廓幽静，见证了具有魔幻色彩的高原缓缓降临的浩大宿命，见证了那些暗香浮动、自然流淌的生机勃勃，见证了随着寒风而枯萎的花朵、随着年轮而老去的巨柏、随着时间而荒凉的古老文明。阿来的目光，掠过高原，掠过天空，掠过河流，掠过冰封的大地，掠过凋谢的荣耀，然后——抵达不朽。这就是阿来，他用温暖包裹起彻骨的寒凉，用锋芒挑落被华丽尘封的沧桑，他是这个时代寂寞而执着的“书记官”。　　从苍茫寂寥的大凉山走到历史纵横的古都北京，再走到灵魂直接天际的青藏高原，吉狄马加始终坚持自己是一个彝族文化的守望者。他的眼睛里盈溢着圣洁的太阳，他的血管里回荡着马蹄的声音，他的灵魂在字词诗行间舞蹈，他的心在高山和原野间歌唱。数十年来，吉狄马加痴痴地用他的寂寞的吟唱、他的豪放而富有灵性的文字，编织着一个属于自己，更属于同样痛苦、倔强、高贵的伟大民族的颂歌与梦想。他的散文与他的诗歌一样，视域宏阔，洞察敏锐，警譬精妙，蕴含着超凡脱俗的慈爱与悲悯，从而具有了超越种族局限的人类情感，具有了穿越时空暌隔的深邃伦理，具有了史诗的气质和力量。　　林那北的散文每每让人有惊奇之感：中国的方块字竟然还可以这样挥洒，甚至是——还可以这样挥霍？阅读她的文字，如同在亚马孙森林中的冒险，你不知道前方出现的会是鹦鹉还是猕猴，鳄鱼还是猛虎，但是你一定知道，你将会遭遇离奇，遭遇惊诧，遭遇错愕，它们是生活的热辣辣的底料，活泼泼的味道。然而，林那北散文的魅力恰在于此，正是文字的疏离嫁接了认知的陌生，认知的陌生带来了阅读的艰涩，阅读的艰涩又制造了思想的愉悦，她的书写具有了非常有趣的气质：以矛盾结构矛盾，以悖论解构悖论，以想象冲击想象，精密，精细，精深，精致，重要的是——好看。　　你在什么地方、什么时间——你就是什么。在社会的榛莽漂泊、在未知的命运流浪，心如猛虎、魂无定所。生命的焦虑由此而来。韩子勇的《在新疆》，告诉你的，就是这样一份关于飘泊、寻找和指认的隐秘笔录。　　出生于湖北赤壁的刘汉俊，却以海南主题文章闻名。如果说，一人与一地，出生是一种因果，那么相遇、相知便是一种缘分。刘汉俊与海南的缘分，是刘汉俊之幸，更是海南之福。李白曾云，大块假我以文章。刘汉俊为文之道，是“大块”之道，他优游岁月，披览史料，为君、为臣、为民、为物、为事，却不仅仅为文而作。刘汉俊的文章，察时观世，说古道今，它们站在未来，提前为被审判的时间作出判决。他让我们懂得，好的散文，是一切文体之上的文体，它们以最匍匐的姿态，阐释最昂扬的力量，终将浮出历史的地表，超越时代的局限，它们在一切写作之上，在万事万物之上。　　叶舟由诗而入散文，他的散文仍难得地葆有高蹈轻扬的诗性和从容不迫的诗心。古老的甘肃，堆积着西北中国的民间故事和壮阔历史，叶舟以诗人般敏锐的观察、鲜活的灵感、独特的想象和拳拳的赤子之心，将这些故事和历史收纳进他的如椽巨笔之下。叶舟擅长叙事，他的散文如诗行般跳跃，却雍容华贵、气韵悠长。他对于丝绸之路历史的描述有着独特的理解和体认，他生动地向我们展示了一个被人遗忘的文明世界，每一段岁月的纹路，每一次幽远的回溯，都无比精彩，深邃高远，令人难忘。　　从年节民俗、乡土伦理中走出来的郭文斌，宽柔，慈敏，面上灭除忧喜色，胸中消尽是非心。他的为文，就像他的为人一样，谦卑中有傲岸，安详中有叱咤风云。他用悲悯的目光打量着世界，世界也以慈悲的胸怀拥抱着他。郭文斌那至为敏锐、清新与优美的语言，以及驾驭这些语言的高超技巧，使得他拥有众多的拥趸。他们在他的文章里找到了内心的吉祥如意，找到了远离喧嚣纷扰的精神上的世外桃源，这也使得他的文字和他的思想都成为中华民族传统的一部分，这是中华民族的浪漫和诗意，如大地一样广袤敦厚，雍容包藏。　　望之若新，忽焉若旧；望之若刚，忽焉若柔；望之若春，忽焉若秋；望之若华丽，忽焉若朴素。这是贾梦玮对文学的期待，又何尝不是他对自己的期待？秦淮河水仍静静地流淌着。贾梦玮伫立河畔，许多许多个世纪之前的故事就这样缓缓流淌在他的笔端，如同身边荡漾的水波。蹉跎暮容色，煊赫旧家声，六朝古都南京的历史况味如此富饶、丰盈，那些温馨和美好、张扬和放肆、落寞和枯索、无奈和参悟，此时此刻，都与河水一道，潺潺而来，忿而不怒，哀而不伤。在旧日旧事中捡拾淘洗的历史，不仅有着沧桑的面容，更有着清晰的年轮、流淌的血脉。　　人事必将有天事相参，然后乃可以成功。1500年前，刘勰针对当时泛滥一时的讹滥浮靡文风，提出文章之用在于“五礼资之以成，六典因之致用。君臣所以炳焕，军国所以昭明。”而今，刘勰的感慨更值得我们深思。“丝绸之路名家精选文库”的宗旨也恰在于此——以文载道，以文言道，以文释道，以文明道。　　一个时代有一个时代的气象，一个时代有一个时代的文化。正是文化血脉的蓬勃，完成了时代精神的延续。中国散文近年来以汪洋肆意的姿态在生长，可谓千姿百态、异彩纷呈，而且作为一个文学门类，它在虚构与非虚构两端都各趋成熟。在我们的散文写作中，越来越多的学者式作家丰富着我们的园地，他们职好不同，风格迥异，文字或剑拔弩张、锋芒逼人，或野趣盎然、生机勃勃，或和煦如春、温润如玉。他们的写作，构成了中国当下散文创作不可忽视的事实：家国情绪，时代华章。　　这套书库总计150余万字。翻阅完这部作品，不禁想起莎士比亚那句意味深长的话：　　“凡是过去，皆为序章。”　　版式设计：蔡华伟</content></item><item><news_info>2017年04月11日24版</news_info><title>人类文明的“侧写师”（做书者说）</title><original_link>http://paper.people.com.cn/rmrb/html/2017-04/11/nw.D110000renmrb_20170411_1-24.htm</original_link><reporter>朱  姝</reporter><content>　　5本书，4个作者，不同国籍，前一版次分属不同的出版社，距离现在已经12年。　　一年前也是这样乍暖还寒的季节，分社总编把这几本书交给我的时候，以上就是关于它们的所有信息。她简单交待，这是曾经出过的书，但是受众群体已经改变，需要重新策划、重新包装。我明白她想让这几本书呈现出与之前截然不同的气质。　　开始细细阅读这5本书、100万字。最初一直在想，它们的关联和逻辑是什么？为什么是盐、鳕鱼、可卡因、煤和六种饮品？它们同样低调沉默、随处可见，是什么让这些不同国籍、不同时代的作者对它们注目，并由此展开对历史的追溯？　　阅读的过程也是一次穿越时空的旅行：透过字里行间，可以轻松游移到13世纪的欧洲，去看彼时彼刻的人们如何将盐水作为圣水，给新出生的婴儿进行浸泡和洗礼；几个世纪前北半球寒冷地区的居民如何轻松分辨出属目众多的鳕鱼；精神分析学鼻祖弗洛伊德为了追求心爱的姑娘，如何被可卡因奴役身心，并助推可卡因在全美的泛滥；黝黑丑陋的煤块，曾如何承载人类的工业文明，却最终被冠以恶名，成为贫穷和落后的象征……在文字的催化中，这些物品于我，不再只是近者唾手可得、远者无关痛痒，而像一只只温柔的触手，引导我去感知这个世界曾经的温度。　　这样优质的内容，我必须不遗余力地把它们传播出去。　　我们决定将这5本书组套推出，不仅仅因为它们有着独到却一致的视角和情怀，也是因为，成系列的书要比单本更有延展性和聚合效应。读者只要对其中一本感兴趣，自然会关注同系列的其他书，或同一作者的其他作品；将同一领域内容近似的书册捆绑在一起，无论从外观辨识度还是内容维度，都不会像单本略显单薄。　　有了这个方向，我开始为这套书寻找并定义一个坚实的着力点。盐、鳕鱼、可卡因、煤、六种饮品，从古至今参与着人类的生活，是人类的“侧写师”：了解它们，就是从侧面了解我们自己。它们貌似平凡的外表背后，深刻见证了历史的沉浮、命运的跌宕和文明的演进，那么，没有什么比“文明的进程”这个总标题更适合这一系列了。　　对图书来说，编辑是一个二次创作的过程，外版书也不例外。这套书在以前的版本中，书名都是直译，我们花了大量时间对每一个主角的特性进行提炼和总结，重新构思正副书名，不可以偏离，又不能无趣。于是，最终书名《万用之物：盐的故事》《一条改变世界的鱼：鳕鱼往事》《蛊惑世界的力量：可卡因传奇》《黑石头的爱与恨：煤的故事》，以及《上帝之饮：六个瓶子里的历史》便陆续出炉了。　　接下来，到了关键的一步——封面和装帧设计，这个周期远远超出了想象。2016年6、7月份签约一位我非常欣赏的插画师，他有着独特而强烈的木刻版画个人风格，创意很足，但始料未及的是，这些非常优秀的作品却为设计制造了难题，因为用在中文书籍的封面上，很难驾驭。　　第一款设计方案出来，我发现已偏离这套书的定位，但插画本身的创意足够抢眼，这让我有些动摇和妥协。事实证明，在成书过程中，任何一个环节，哪怕有一丝疑虑，都不要妥协，更不能试图绕开，因为这很可能是导致整个堤坝全面崩塌的那个蚁穴。你必须审慎地斟酌，甚至尽早考虑全部推翻重来。　　果不其然，这套封面没有通过社里的层层选拔。我完全摒弃之前的思路，重新整理封面设计方案。感谢设计师高洪亮，在紧密沟通了两个月后，他交来的初稿让我在那个困顿的午后精神瞬间为之一振，它符合我们所有的预期：生动、雅致、轻巧、有趣。　　骷髅、铁丝网、斑驳的杂色、有些虚幻摇曳的字体。骷髅的眼眶，一只空洞无物，一只纸醉金迷，一念天堂一念地狱。是的，这正是我心目中的可卡因。接下来的几本，创意基本成型，这期间经过了无数次沟通，不断修正、完善细节。《鳕鱼》缠绕的鱼线和锋利的鱼钩，《煤》乌黑的石块和燃烧着的火红碎屑，还有更为惊艳的《六个瓶子》不同形状的瓶底水渍。工艺方面，我们采用印制老师的建议，使用手感极佳的触感膜，让这套开本不大的小书充满了温润的质感。当5本书的封面最终定稿时，恍然觉得又回到了大半年前第一次翻开这套书的那个下午，第一次穿过这些文字感受到的历史的温度。　　从接手书稿，到新书入库，整整一年。尽管这一年中有无数夙兴夜寐的辛苦，但无时无刻不充盈着满满的参与感、兴奋感和充实感。尤其是当出版社内部第一次关于封面设计的书评会上，这套书获得了压轴大奖的时候，实实在在觉得，这一年的打磨，真的值了。　　（作者为本系列图书责编）</content></item><item><title>铁路桥墩边野蛮施工被叫停（反馈）</title><original_link>http://paper.people.com.cn/rmrb/html/2017-04/11/nw.D110000renmrb_20170411_6-20.htm</original_link><news_info>2017年04月11日20版</news_info><content>　　贵报去年11月29日读者来信版曝光了四川三和恒生建设有限公司在铁路桥墩边野蛮施工的现象后，引起了四川省广元市有关部门和铁路管理部门的重视，野蛮施工在12月初被叫停。随后，当地有关部门与铁路部门召开协调会，共同制定补救措施，要求施工方必须在与铁路部门签订安全协议，增加铁路桥墩保护设施后方能施工。今年3月底，笔者在现场看到原来参与野蛮施工的机械和人员均已退场，据一名看守工地的人员介绍，目前铁路桥墩保护施工方案正在设计，不久后就可能动工。</content></item><item><news_info>2017年04月11日20版</news_info><title>堵车莫“堵心”（读者论坛）</title><original_link>http://paper.people.com.cn/rmrb/html/2017-04/11/nw.D110000renmrb_20170411_5-20.htm</original_link><reporter>浙江开化县  叶金福</reporter><content>　　近日，笔者路经乡下一条并不宽敞的乡间小路时，看见两辆小轿车肩并肩地“挤”在小路上，两位司机正相互指责，破口大骂，谁也不让谁，结果就挤停在了小路上。直到一位路过的老农从中调解，总算双方都降下了火气，才让出车道。事后，这位老农说，开车时遇上堵车是正常的事情，但千万不要因为堵车而“堵心”，否则既伤了和气，也危及安全。笔者以为，老农的话其实值得每一位司机深思。　　我们经常看见在繁忙的公路上，有的司机不顾危险强行超车；有的遇上堵车，稍有怠慢便狂按喇叭，有的甚至爆粗口等等，不少司机在面对“堵车”时会一改平时的温文尔雅而开斗气车。这种遇上堵车便“堵心”的焦虑情绪被称为“路怒症”，眼下正成为影响道路交通安全的一大隐患。　　私家车迅速增加，交通阻塞、停车难等情况难以避免，司机在这种紧张状态下容易产生心理压力，一旦有“看不惯”的行为，比如电瓶车突然在眼前横穿、有其他汽车趁机加塞等，就容易导致焦虑和愤怒情绪。有的“路怒症”司机开车骂人成为常态，有的甚至故意以急刹车或突然加速等危险驾驶方式来报复他人。其实，这是一种十分危险的驾驶方式，稍有疏忽，就有可能酿成大事故。这需引起每一位司机朋友的高度警惕。　　那么，如何有效地控制“路怒症”并尽可能避免其产生呢？关键还是要提高司机本人的安全驾车意识。在驾驶过程中，司机要有意识地保持从容情绪，遇到他人强行超车，可用“退一步海阔天空”的心态安慰自己；如果绿灯亮起时前车起步太慢，不妨耐心多等待几秒，等等。文明驾驶，确保行车安全，我们的城乡道路交通就一定会得到很大的改观。</content></item><item><title>湖南销毁不合格食品药品</title><original_link>http://paper.people.com.cn/rmrb/html/2017-04/11/nw.D110000renmrb_20170411_8-16.htm</original_link><news_info>2017年04月11日16版</news_info><content>　　本报长沙4月10日电  （记者侯琳良）来源不明冷冻肉品，抽检不合格食品，部分过期失效药品，假冒伪劣化妆品，不合格医疗器械……日前，湖南省食品药品监督管理局在长沙市城郊集中销毁60余吨不合格食品药品。该批不合格食品药品价值1000余万元，主要存在无检验检疫证明、外包装标识标签不规范、产品质量不合格和假冒伪劣等问题。　　2016年以来，湖南省各级食品药品监管部门严厉打击食品药品违法犯罪活动，取得了明显成效，立案查处食品药品违法案件13666件，案值超4亿元，捣毁制假售假窝点118个，移送司法机关644件，刑拘873人，移送起诉914人。湖南省食品药品监督管理局负责人介绍，这次集中销毁行动，是为了防止这些不合格食品药品再次流入市场，危害人民群众。</content></item><item><title>每8个青年就有一位创业</title><original_link>http://paper.people.com.cn/rmrb/html/2017-04/11/nw.D110000renmrb_20170411_7-16.htm</original_link><news_info>2017年04月11日16版</news_info><content>　　本报上海4月10日电  （记者曹玲娟）上海日前发布2016年上海市民创业状况调查报告显示，2016年上海市民整体创业活动率为11.9%，较2015年的11.5%提高了0.4个百分点，继续呈现出不断攀升的态势。上海工商行政管理部门统计数据显示，截止到2016年底，上海私营企业、个体工商户、农民专业合作社的总数约为193.2万家，相比2015年的170.7万家，也呈现出持续上升的趋势。　　2016年，上海16—35周岁青年的创业活动率为12.4%，每8位青年中就有一位是创业者，较2015年也略有提升。据上海市人力资源社会保障局相关部门分析，青年创业活动率的提升主要得益于三个方面，一是近年来创新创业教育在上海高校开始普及，青年大学生受到潜移默化的影响，把创新创业作为人生选择的越来越多；二是社会对青年人创业的认知正在逐步改变，宽容失败的创业氛围正在不断形成；三是上海相关部门出台了一系列针对青年的融资支持、房租补贴、青年创业见习等政策，也有效地促进了青年创业。　　在创业总体趋势不断向好的同时，上海创业的结构也在发生深刻变化，以科技创新型创业和商业模式创新型创业为主的机会型创业持续扩大。2016年，上海创业者中机会型创业比例为60.7%，稍高于2015年的59.8%，机会型创业比例持续上升。机会型创业的增多，将在扩大就业，提升就业质量，促进经济增长，扩大税收等方面发挥出更大的作用。　　2016年，上海每位创业者平均可以创造8.8个就业机会，较2015年8.2个就业机会略有提升。说明随着上海创业类型的转变，以及创业行业进一步向服务业的集聚，包括电子商务、教育培训、文化创意、生活类O2O、直播平台、共享经济等领域的创业大量兴起，创业带动就业的倍增效应持续增强。创业者之前平均职场经验为8年，逾九成的创业者拥有不少于1年的职场经验。</content></item><item><news_info>2017年04月11日13版</news_info><title>生态就是民生 环境就是福祉</title><original_link>http://paper.people.com.cn/rmrb/html/2017-04/11/nw.D110000renmrb_20170411_3-13.htm</original_link><reporter>辜  迅</reporter><content>　　连日来，秀美的蓉城风和日丽、春暖花开，颜值逆天的“成都蓝”带给人别样感受。不少市民走出家门来到河边或坐或行，牵着孩子陪着老人散步聊天晒太阳，幸福的笑容洋溢在人们的脸上。　　生态示范创建成绩突出　　“愿蓝天白云再多一些！”这是蓉城民众的共同心愿。然而，受地理位置和气象条件约束，成都大气污染物扩散能力较差，污染治理难度大，生态环境质量改善并非易事。　　“坚持走资源消耗最小、环境损害最低、社会经济效益最大的绿色发展、循环发展、低碳发展之路，让成都的天更蓝、地更绿、水更清，生活更绿色。”市委、市政府认为，生态文明和环境保护既是特大中心城市转型发展的基本方向，也是成都建设国家中心城市的内在要求，必须确保完成今后一段时期污染防治和改善生态环境质量的各项目标任务，努力走向社会主义生态文明新时代。　　去年以来，成都市环保部门紧紧围绕建设国家中心城市目标，以持续改善生态环境质量为核心，全面打响大气、水、土壤污染防治“三大战役”。　　位于锦江区的白鹭湾湿地，是成都市打造80公里环城生态区“六库八区”湖泊湿地水系的重点建设项目。这里尽管没有名山大川倒也坐拥田园风光，虽紧邻现代都市却不闻市井的喧嚣，一年四季绿树成荫波光粼粼，鸟语花香生机盎然，每到周末总是游客云集、熙来攘往，现已成为市民休闲游玩、青少年参加科普活动的好去处。　　作为“六库八区”生态建设项目开篇之作的参与者，锦江区人大常委会有关负责人对此倍感自豪。据其介绍，白鹭湾湿地建设只是成都营造城景相融、田园相连、山水相依的生态宜居城市的一个缩影。2016年6月，锦江区被环境保护部命名为“国家生态区”，由此成为中西部大中城市主城区首个国家生态区。　　从“盼温饱”到“盼环保”　　2017年是四川省委、省政府确定的“环境质量提升年”，同时将成都平原地区大气污染治理作为全省“一号环保工程”，成都环保工作任务十分艰巨、繁重。　　为全面落实环境保护“党政同责、一岗双责”，真正做到“管发展必须管环保、管行业必须管环保、管生产必须管环保”，进一步提高全市环境管理系统化、科学化、法治化、精细化和信息化水平，不断改善城乡生态环境质量，成都市将坚持按照《四川省环境保护工作职责分工方案》要求和相关规定，党政一把手共同签署环保责任状，合力构建党委政府统领全局，职能部门齐抓共管，全社会广泛参与的“大环保”工作格局，为确保各项任务完成戴上了“紧箍咒”。　　目前，随着成都经济社会的快速发展，人民群众已由过去的“盼温饱”变成了现在的“盼环保”，对于生态环境质量改善的获得感正在逐步提高。“群众的获得感就是环境保护工作的‘桶底’，如果桶底掉了，长板短板都没有意义。”市环保局负责人表示，既要主动作为及时解决好群众反映强烈的突出问题，又要防微杜渐将各种苗头性、倾向性问题解决在萌芽状态，“这样可以使环境治理成效与老百姓的感受更加贴近，让人民群众有明显的获得感”。　　打好污染防治“三大战役”　　按照2017年全市环保工作计划，成都市将重点围绕大气、水和土壤污染防治，积极开展压减燃煤、控车减油、治污减排、清洁降尘、综合执法、科技治霾，并推进重污染水体挂牌整治、污水收集处理设施建设与提标、农村面源污染综合治理、工业企业治污减排、城市水生态提升工程、饮用水水源地规范建设，以及实施土壤环境监测预警、分类管控、风险防范、综合整治、综合执法、治理修复等三个方面的“六大行动”，努力为持续增进民生福祉、建设国家中心城市夯实生态环境基础。　　“作为‘2017成都生态守护行动’的重要依据，新近制定完成的《成都市生态守护控制规划》为成都建设国家生态文明先行示范区奠定了有力的规划保障。”据市规划局有关负责人介绍，成都在划定全域生态要素管控分区，确定市域“两环两山两网六片”的生态总体格局的同时，已将全域划分为生态保护红线区、重要生态绿隔区、一般生态绿隔区和城镇空间等四个管控分区。　　不难想见，“西边田园花为径，东边林果色斑斓；稻麦黍菜皆为景，湖光山色扑面来。”蓉城市民美好的生态愿景已然近在眼前。</content></item><item><news_info>2017年04月11日13版</news_info><title>经济发展新动能如何培育</title><original_link>http://paper.people.com.cn/rmrb/html/2017-04/11/nw.D110000renmrb_20170411_2-13.htm</original_link><reporter>孙爱军</reporter><content>　　经济发展新常态下，唯有积极适应速度换挡、结构优化、动力转换等变化，大力培植新的经济增长点，才能有效提升经济活跃度。菏泽是山东省欠发达市，经济结构不合理、产业层次低、创新能力弱，转型升级任务繁重而艰巨。近年来，我们注重挖掘发展潜力，加速释放传统动能，集中精力培育形成新动能，着力打造驱动转型发展的“双引擎”，实现了有质量的稳定增长，主要经济指标增速均居全省前列。　　推进政府和社会资本合作，为稳增长“增动力”。投资是稳增长的“压舱石”。撬动社会资本投资公益性项目，是扩大有效投资的重要途径，也是推进供给侧结构性改革的内在要求。从菏泽政府和社会资本合作的运作实践看，有利于推动城乡基础设施建设、提高公共服务水平、转变政府职能、减轻政府债务、深化国资国企改革。2016年底，菏泽市纳入财政部综合信息平台的政府和社会资本合作项目321个，总投资2389亿元，项目个数和投资规模均居全省第一、全国领先，其中教育、卫生、环保等民生项目占88%。随着这些项目的实施，群众对美好生活的愿景正一步步变成现实。为解决推进过程中出现的新问题，我们举办了“2017中国·菏泽‘政府和社会资本合作’高峰论坛暨项目推介会”，进一步推动政府与社会资本联姻。当前，菏泽机场、高铁、高速公路、内河航道等重大基础设施项目正在密集实施。我们将精心策划、多措并举，提供优质服务，搞好项目储备、推介、对接，不断拓宽政府和社会资本合作在菏泽的应用前景。　　增创农业发展新优势，为稳增长“强定力”。农业是安天下、稳民心的战略产业。习近平总书记在山东考察时作出了继续巩固加强农业优势的重要指示。我们始终牢记这一指示要求，加快培育农业农村发展新动能，国家级和省级“一村一品”示范村镇分别发展到9个、27个，省级农业科技园区实现县区全覆盖，规模以上农业龙头企业达1650家，农民专业合作社有2.3万余家。尤其是牡丹产业有了长足发展，种植面积达48.6万亩，其中油用牡丹近40万亩，亩均效益在6000元以上，牡丹旅游资源每年吸引国内外游客700多万人。我们将立足菏泽农业资源禀赋，深入推进农业供给侧结构性改革，积极建设现代农业产业园，加快农业提质增效、转型升级步伐，努力让菏泽的农业更强、农村更美、农民更富。　　加快电子商务提档升级，为稳增长“添活力”。电子商务已越来越深刻影响经济运行模式，对市场开拓、产业融合、创业创新、人才发展具有直接带动作用。菏泽市抓住电子商务发展的良好机遇，积极培育壮大经营主体，不断拓展应用深度和广度，培育形成了经济发展新的支撑点。2016年，全市电子商务年交易额突破1200亿元，淘宝村、淘宝镇数量占据全省半壁江山，电商园区发展到32个，“千县万村”试点县在全国率先实现全覆盖，获批创建全国电子商务示范城市，全国首个“菜鸟县域智慧物流+”项目落户菏泽。今年，第五届中国淘宝村高峰论坛即将在菏泽举办，我们将以此为契机，做好扩面增量、提质增效、集聚发展“三篇文章”，力争在2017年再建成10个淘宝镇、100个淘宝村，加快推进电子商务与三次产业深度融合，不断提升集群化、品牌化发展水平。　　营造大众创业、万众创新浓厚氛围，为稳增长“聚合力”。推进大众创业、万众创新，是发展的动力之源，对经济结构调整、创新驱动发展意义重大。菏泽市拥有人口1014万，在外务工人员150多万，劳动力资源丰富是发展的一大优势。2016年，3.5万人返乡创业领办创办企业1.9万家，带动就业12万人；各类市场主体达61.8万户，省级以上众创空间、星创天地、科技企业孵化器、工程实验室等创新平台达134家。同时，我们以改革激发创业创新活力，820余项具体改革精准落地，取消承接调整行政审批事项406项，统一规范县区行政审批事项247项，“放管服”改革初见成效。我们将继续大力推进全民创业、鼓励返乡创业，挖掘释放人口红利，努力把人口优势转化为发展优势；继续深入实施创新驱动发展战略，以大众创业、万众创新加速新旧动能转换，为菏泽后来居上注入强劲动力。　　（作者为山东菏泽市委书记）</content></item><item><news_info>2017年04月11日13版</news_info><title>银川国企通过改革破茧成蝶</title><original_link>http://paper.people.com.cn/rmrb/html/2017-04/11/nw.D110000renmrb_20170411_1-13.htm</original_link><reporter>本报记者  朱  磊</reporter><content>　　2014年，宁夏银川市以先行先试的气魄，率先在国企改革上破局。清资产、清负债、清资金、清土地，组建大国资，推进人事改革……目前，通过改革，银川逐渐使国资管理由分散式管理向集中式转变（大国资）；国企高管由行政化任免向职业化聘任转变（去行政化）；国有企业由分类监管向非分类监管转变（取消分类监管），形成了国资委、国有资本投资运营公司、国有企业的三层架构，打开了银川国企发展的新局面。　　　　注重顶层设计，“大国资”推动政企分开　　2015年，银川市在全市范围内开展“四清”，即清资产、清负债、清资金、清土地，给国有资产来了一次彻底的摸底。　　利益不清、权责模糊、管理混乱，在银川一些委办局都或多或少存在。“四清”工作，共清理出1600多亿元资产，其中非经营性资产200多亿元、经营性资产1400多亿元。清理资产，不仅仅是为了防止国有资产流失，更是为了组建大国资做准备。　　银川市创新性地成立了三家国有资本运营公司，实现了国资监管从管人、管事、管资产向管资本为主的转变，形成了国资委—资本运营公司—国有企业的改革新模式。而“四清”之后的资产全部交给国资委管理，经营性资产注入资本运营公司，非经营性资产由国资委专项管理。　　2014年12月，在银川城投、房投、滨投等二级公司的基础上，银川通联资本投资运营有限公司应运而生，正式肩负起了投融资平台和市场主体的职责。银川通联资本成立后，首先对原市国资委旗下的大部分国有产业资本进行了整合，形成了七大板块主营业务：投资融资、城市基础建设、公共交通运营、集中供水、书刊销售、燃气供应和文化旅游，实现了产业资本的汇集和融合，激活了国有资本的流动性。目前，银川通联资本有二级企业13家、三级企业60家，职工7482名，党员892名，已经成为银川市最大的国有独资企业和政府最大的投融资平台。　　2015年通联资本以优质资产规模大、现金流量状况良好、财务报表质量优秀等优势，成立当年就获得了中诚信国际信用评级有限公司评定信用级别AA+，被国外评级机构评定信用级别Baa3。这两项评级资质是银川市同类项中评级级别最高的，这是银川市乃至宁夏回族自治区当时国企的最高信用级别。　　取消分类监管，激励国企业绩　　银川市国企改革另一项重大突破和探索，是取消了分类监管模式，此举一出，同样让各界大为关注。　　在银川市副市长郭柏春看来，分类监管在早期国有企业监管中就已存在，划分为亏损类、盈利类。对于一些亏损类的企业，主要采取财政补贴的方式，但由于这种划分阻挡了社会资本的进入，成为国有企业的一种独享方式，造成企业越来越像机关，经营意识日趋淡漠，机关化严重，人员越来越多，亏损额不断增大。一方面形成了财政包袱，另一方面则因财力有限，形成了供给缺口。　　改变分类监管模式，吸引社会资本参与，近年来，银川市对这种早期的分类监管进行了改革，政府采取购买的方式，不但吸引了社会资本积极参与，而且国企、民企、内资、外资都可以参与，形成了统一开放、竞争有序的市场体系。银川的自来水、民用燃气采取顺价销售原则，社会资本积极参与，不仅成立了合资公司，而且实现了自我盈利，保障了供给，减轻了财政负担。银川市中铁水务集团总经理谢军自豪地说：“早在2011年，银川市就启动了自来水改革，引入中铁一局，完全市场化了。现在，通过市场化持续经营，不但不需要财政进行补贴，减轻了财政负担，而且我们严格按照银川市供水规划制定企业发展战略，加大资金投入，确保城市供水质量。”污水处理行业则采取政府购买污水处理服务的方式，面向市场招标，不仅本地企业，外地企业也在积极参与。目前银川的污水处理行业既有国企，也有民企，既有国内企业，也有外资企业，通过竞标，不仅降低了污水处理费用，减轻了财政负担，而且引入各路资本，弥补了财政建设资金缺位的问题。　　冬储大白菜更为明显，取消补贴后，社会资本积极参与冬季蔬菜供给，市民不仅冬季能吃上菜，还能吃上各种各样的新鲜菜；一些地区对公交行业也进行了改革，社会资本进入后，政府只对服务质量监管，运行也比较良好。　　在郭柏春看来，国企首先是个企业，需要职业经理层来经营管理。以前国企的机关作风严重、行政化色彩浓厚，主要的根源在于企业高管的行政级别化。银川国企改革的另一项重大举措就是国企去行政化改革，出台了《银川市国有及国有控股企业职业经理人管理办法》，取消国企高管行政化级别、国家干部身份和行政任命方式，全面实行职业经理人管理制度，国企高管由行政化任免向职业化聘任转变。2016年，银川市已经有3家国有企业高管自愿申请辞去公职，转变为经理人。辞去公职的银川市产业基金公司总经理田友强表示，去行政化摘掉了级别“官帽”，转换了身份，完全按照市场规则去管理经营企业，既有压力更有动力，如果完不成考核任务，就会面临下岗。现在唯一的目标，就是想方设法通过有效投资实现企业利润最大化。其实，去行政化不但对于辞去公职的企业高管来说是一种压力和动力，而且对于一些新聘任的企业高管来说也是一种鼓励和认可。西部（银川）担保有限公司副总经理石宗智说：“我来到国企后发现，自己是二等人，一些同行是有级别的，有些被歧视的感觉。现在，我们都是职业经理人了，同工同酬同考核，大家都是平等的。”　　再比如，将国资委包括企业人权、产权、事权等30多项出资人权利授予资本投资运营公司。国资委评价国有企业的业绩，变成了使用一个效益指标考核所有企业，做到利润面前人人平等。　　银川市国资委主任吴起认为：“这其实并非放弃了其他的考核，而是通过盈利的考核，促进其他的建设。”　　通过唯一性的盈利指标考核，也变相促进了企业高管薪酬的改革。吴起说，在完成了既定的盈利目标后，企业高管可以拿到工资和年薪，如果没有达到，第一年降薪，第二年领导班子就要面临更换。“但如果企业不仅完成了目标，并且超额完成，多出来的利润，企业和股东按比例分成。”　　管好看得见的手，用好看不见的手　　政府调控这只看得见的手，如何与市场这只看不见的手相辅相成、助推经济？“要界定好政府的角色，政府首先是市场的监管者，建设统一开放、竞争有序的市场体系是使市场在资源配置中起决定性作用的基础，也应作为市场监管者的首要目标。所以，政府发挥调控作用的渠道有两条：一是制定市场的监管规则，二是在市场中购买服务。制定规则进行调控是相对静态、稳定的，购买服务进行调控是动态的。”郭柏春认为。　　一年多的改革，带来的效果是多方面的。最明显的一点便是国企做大做强了。其次，市场活跃了，遏制住政府这只“看得见的手”和“拐棍”的直接干预与分割，统一开放、竞争有序的市场体系初步形成了，各类投资主体纷纷前来投资，特别是在一些新兴产业领域里的投资，市场恢复了活力，产业结构也发生了改变。　　民间投资热情被激发起来，政府面对市场，市场对所有企业一视同仁，去掉了“玻璃门”“弹簧门”，再加上行政审批体制改革所带来的行政效率提高，社会资本投资热情被激发出来。2016年1—6月份，银川市民间固定资产投资同比增长40.2%，高出全国平均水平37.4个百分点。　　在逐步厘清了政府、市场、国企三者的关系，明晰了在市场决定性作用的前提下政府调控作用的时机和方式后，犹如蝶蛹破茧成蝶，银川的国企改革，推动了整个实体经济的健康发展。</content></item><item><news_info>2017年04月11日18版</news_info><title>指标细化  责任落地</title><original_link>http://paper.people.com.cn/rmrb/html/2017-04/11/nw.D110000renmrb_20170411_5-18.htm</original_link><reporter>本报记者  孟祥夫</reporter><content>　　当前，随着全面从严治党不断向纵深推进，中央对国企加强党的领导、党的建设提出了新的更高要求。如何确保党的建设落地生根，如何不让党建工作与生产经营“两张皮”，实现国企发展和党建工作“同频共振”，这些现实课题亟待破解。　　近年来，国家电网党校突出“以研立院”，加力党建研究，注重成果转化。针对国企党建责任考评方式不够完善、考评结果应用不够深入，基层服务型党组织建设不够到位等问题，国网党校党建研究课题组人员走进10多家企业一线调研，在与120余名基层党务工作者和员工座谈，梳理有关企业党建工作经验后，形成了一套国企党建工作手册、案例集和工作办法。　　“此次课题研究聚焦党建工作怎么看、怎么干、怎么评等问题，研究构建了党建工作责任考评体系，为做好国企党建提供了实实在在的‘抓手’。”国网党校企业党建研究中心主任助理钟金涛说。　　考评体系从党组（党委）必须履行的责任入手，确立了把握方向、服务大局、保障落实3个维度，提出了党建工作政治引领责任、保证监督责任、经营业绩责任、保持先进责任等9大责任，制定了27项考核指标、13项评价指标，确定了98项考核内容、34项评价内容。“分层、分级构建科学的指标体系，将考核手段、考核方法与现有考核工作兼容，同时考评结果与领导干部任用、班子评价、个人薪酬、评先选优等方面相结合，确保指标可落地、可执行。”课题组成员王政说。　　在考评体系的指引下，国网把抓好党建工作与生产经营相融合，注重党建工作考核，并将党员是否发挥先锋模范作用作为党建考核的一项重要内容，以考核传递责任，使广大党员冲在一线、为民分忧，树立了国企员工的好形象。　　地处湘鄂边界的壶瓶山，素有“湖南屋脊”之称，山高路险、环境恶劣，1.4万户居民散居在876平方公里的大山深处。为保障居民正常用电，方便生产生活，国网湖南省电力公司石门县供电公司壶瓶山供电所组建“国家电网湖南电力（电骡子）共产党员服务队”。服务队共有成员25人，其中党员13人。近年来，服务队既提供供电故障抢修服务，又推出便民服务、扶贫济困等延伸服务，特别是针对山区百姓“出行难”推出“电骡子”服务，大大方便了群众生产生活。“队员们平日里为我们义务维修线路、电器，帮大家带生活用品上山，真是多亏了他们，现在方便多了。”家住壶瓶山大山深处的李三新老人说。　　不仅是壶瓶山供电所，近年来，国网共产党员服务队7.5万余名队员坚持不懈打通服务群众最后一公里，成为国网建强基层党组织的特色实践，成为共产党员践行为民服务宗旨、永葆先进本色的有效载体。　　为推动党建工作责任考评体系落地落实，各电力公司也根据自身情况建立相应体系。北京市电力公司运用“同业对标”方法，全面梳理党建工作的关键点和重点，建立国有企业党建工作同业对标指标体系、评价体系和管理控制体系，涵盖企业党建、宣传文化、团青3大类34项单项工作，实现党建全业务的可量化、可监督、易考核，为基层党务工作人员提供了标准、规范的工作指导。国网青海省电力公司西宁供电公司建立基层党组织党建业务评价体系，运用量化指标倒逼党员在工作中树立先锋模范作用，使党组织的政治优势转化为企业的创新优势、发展优势和竞争优势。　　“接下来，我们将立足国企实际，继续开展好党建研究工作，把国网党校建设成为党性教育的主阵地、党建研究的制高点、服务公司党组决策的智力库。”国网党校常务副校长于良民说。</content></item><item><title>“一带一路”是携手共进的阳光大道（信息快递）</title><reporter>本报记者  赵渊杰</reporter><subhead>——“《“一带一路”年度报告》发布暨专家研讨会”述要</subhead><news_info>2017年04月11日07版</news_info><original_link>http://paper.people.com.cn/rmrb/html/2017-04/11/nw.D110000renmrb_20170411_4-07.htm</original_link><content>　　“一带一路”百人论坛和商务印书馆主办、中国社会科学院蓝迪国际智库与《丝路瞭望》杂志社承办的“《“一带一路”年度报告》发布暨专家研讨会”日前在北京举行。会议发布了由“一带一路”百人论坛研究院编写的《“一带一路”年度报告：行者智见（2017）》，深入讨论了“一带一路”建设对于构建人类命运共同体的重要作用、如何加强“一带一路”的国际传播等问题。　　与会者认为，我国倡议并推动的“一带一路”建设，对于增进沿线国家和地区的福祉、构建人类命运共同体具有重要作用。当前，“一带一路”建设已取得许多积极进展，受到沿线国家和地区的普遍欢迎。进一步推进“一带一路”建设，需要充分利用各种媒体渠道不断加强国际传播，对“一带一路”建设中的成功案例进行积极宣介，让更多的国家和地区认识到“一带一路”建设是大家携手共进的阳光大道，进而把握“一带一路”建设带来的发展契机。</content></item><item><title>几内亚比绍沉船事故致10人死亡10多人失踪</title><original_link>http://paper.people.com.cn/rmrb/html/2017-04/11/nw.D110000renmrb_20170411_9-21.htm</original_link><news_info>2017年04月11日21版</news_info><content>　　据新华社班珠尔4月9日电  （记者邢建桥）比绍消息：几内亚比绍一艘载有20多人的船只9日在罗沙岛附近海域发生沉船事故，造成至少10人死亡，另有10多人失踪。　　几内亚比绍首都比绍港务监督长办公室当天发布公报说，该船只在运送一岛屿上居民前往另一岛屿的途中发生沉船事故。事故原因可能是天气恶劣及船只超载。　　公报说，目前已有10具尸体被打捞上来，其余10多人仍然下落不明。</content></item><item><news_info>2017年04月11日07版</news_info><title>五年规划为决胜全面小康保驾护航（治国理政论坛）</title><original_link>http://paper.people.com.cn/rmrb/html/2017-04/11/nw.D110000renmrb_20170411_2-07.htm</original_link><reporter>胡鞍钢</reporter><content>　　改革开放以来，我国经济之所以能实现持续快速增长，一个重要原因就是我国具有实现国家战略目标的能力，这种能力反映了我国特有的集中力量办大事的社会主义制度优势。那么，我国是如何发挥集中力量办大事这一社会主义制度的优势呢？在国际社会，越来越多的人已经注意到五年规划是中国成功发展的一个秘诀，它可以集全国之智、举全国之力（人力、物力、财力）来办成全国之事。这一制度优势将保证我们如期全面建成小康社会，实现第一个百年奋斗目标。　　党的十六大报告提出了全面建设小康社会的奋斗目标，即在本世纪头二十年，集中力量，全面建设惠及十几亿人口的更高水平的小康社会，使经济更加发展、民主更加健全、科教更加进步、文化更加繁荣、社会更加和谐、人民生活更加殷实。其中，国内生产总值到2020年比2000年翻两番，综合国力和国际竞争力明显增强。此后，根据党的十六届五中全会、十七届五中全会、十八届五中全会的建议，我国相继制定了“十一五”“十二五”“十三五”规划，并逐一有效实施。到2016年，我国已经提前4年实现了“国内生产总值到2020年比2000年翻两番”的目标，预计2017年将提前3年实现“人均国内生产总值到2020年比2000年翻两番”的目标。对2016年执行情况的研究表明，“十三五”规划开局良好，实现第一个百年奋斗目标胜券在握。　　那么，我国是怎样通过五年规划确保全面建成小康社会、实现第一个百年奋斗目标的呢？清华大学国情研究院团队参与了“十一五”“十二五”“十三五”规划的背景研究、独立评估和政策咨询全过程，见证了我国如何不断创新和完善独特的五年规划制度安排，如何通过五年规划一步步实现国家的战略目标。　　不断提高决策的科学化、民主化、制度化水平。从五年规划的决策机制来看，我们已经形成了集思广益的科学决策机制，决策的科学化、民主化、制度化水平不断提高。目前，在五年规划的决策机制方面，不仅形成了中央政治局常委会、中央政治局会议、中央委员会全体会议讨论，全国政协等方面调查研究、积极参与，国务院主持制定，全国人大最终审议通过的制度化过程，而且形成了包括前期调查研究、中期论证建议、后期征求意见修改3个阶段、11个步骤的编制过程。在此过程中，参与咨询和建议的主体包括各民主党派、全国工商联、各人民团体以及专家学者，还通过征文和网站公开征集群众的意见建议，使得五年规划决策咨询的参与主体更加多元，编制专业化水平和质量不断提高。这是一个集思广益、形成共识、科学设计、民主决策、依法通过的决策过程，是具有中国特色的民主决策机制。　　努力促进各执行环节彼此衔接、有效互动、形成合力。我国已经成功建立了世界上独一无二的发展规划体系。这个发展规划体系以国民经济和社会发展总体规划为统领，以主体功能区规划为国土空间规划的总控，以年度计划为重要抓手，其他规划协调配合，各级各类规划层次分明、定位清晰、功能互补、统一衔接。五年规划的创新之处是将指标分为预期性和约束性两类，其中预期性指标是国家期望的发展目标，旨在引导市场主体克服盲目性；约束性指标是中央政府对下属有关部门以及地方政府提出的工作要求，具有法律效力，必须通过合理配置公共资源和有效运用行政力量确保其实现。五年规划目标分解为国家年度计划目标，并根据形势变化与年度财政计划、项目计划相配套，这就使得五年规划的实施有了强有力的抓手。此外，中央通过专项规划和指导地方政府五年规划等方式引导和推动地方政府更好地实现国家的发展目标，同时通过目标分解和责任考核等手段促使地方政府完成公共服务、改善民生、资源环境等方面的目标。这在充分调动地方积极性的同时，也保障了国家目标的全面实现，使中央政府和地方政府形成了良性互动机制。同时，国务院有关部门加强对规划实施情况的跟踪分析，向全国人民代表大会及其常务委员会报告规划实施情况并接受监督检查。可见，五年规划的实施是一个包括国家治理、地方治理、市场治理、社会治理等在内的系统工程，是一个综合治理、协调治理、共同治理的过程，是具有中国特色的充分发挥“三手合力”（市场无形之手、政府有形之手、人民勤劳之手）的有效机制。　　不断增强评估的独立性、专业性、时效性。从五年规划的评估机制来看，已逐步实现了评估制度化、程序规范化、主体多元化和结果应用化。在“十一五”规划实施过程中，我国首次建立中期评估制度，就规划实施情况提供中期评估报告，同时由第三方提供相关评估报告，正式提交全国人民代表大会常务委员会审议，并成为正式制度。“十三五”规划的评估已经由五年两次评估变为一年一监测评估，以推动五年规划目标的适时调整和按步推进。根据清华大学国情研究院的独立评估，我国五年规划的主要经济社会指标完成率在不断提高，国家治理能力明显增强。“十五”计划目标完成率为64.3%，其中经济结构、节能环保指标等未实现；“十一五”规划完成率达到86.4%，其中经济结构、研发投入指标等未实现；“十二五”规划完成率达到了96%，在24个量化指标中，仅有一个指标即研发投入占GDP比重没有达到预期目标。应当说，五年规划的决策、执行、实施、评估等环节在促进国家治理绩效大幅提升的同时，也有效提高了全社会的经济效益、社会效益、生态效益，最终体现为全国人民福祉的最大化。一个最典型的例子就是，“十二五”规划首次提出“人均预期寿命提高1岁”的目标，实际结果提高了1.51岁，相当于我国总健康人力资本增加了20.67亿人岁。　　总之，五年规划是我国国家治理的重要制度和重要手段，能够最大限度地激发各类主体的积极性、主动性、创造性，使全党全国各族人民共同为实现“两个一百年”奋斗目标不懈努力。五年规划的决策、实施是中国特色社会主义制度的优势所在，它将中国共产党领导下的国家政治优势、社会主义制度优势、社会主义现代化道路优势有效转化成为经济优势、发展优势、竞争优势，为实现全面建成小康社会这一宏伟目标保驾护航，充分反映了我国国家治理体系和治理能力的现代化水平。　　（作者为清华大学国情研究院院长）</content></item><item><news_info>2017年04月11日07版</news_info><title>中国古代战略文化的几个核心话语（新知新觉）</title><original_link>http://paper.people.com.cn/rmrb/html/2017-04/11/nw.D110000renmrb_20170411_3-07.htm</original_link><reporter>周德钧</reporter><content>　　中华文化在长期的发展进程中形成了独具特色的战略文化。这一战略文化力斥强权与霸道，以重道尚义为价值取向，提出“慎战”与“重战”交互为用的国防理念，主张在处理国与国之间的矛盾冲突中讲求谋略，强调实力是制胜的基础。这构成了中国古代战略文化的核心话语体系，体现了中华民族源远流长的和平主义情怀与卓越政治智慧。　　重道尚义，以德立国。在漫长的历史进程中，中华民族形成了重道尚义、以德立国的处世之道，认为暴力、强权绝非国与国之间的相处之道，各国在处理邦交关系上应遵循亲仁善邻的和平之道。在中华文化中，穷兵黩武一向被斥为“霸道”。先秦诸子对于治国之道虽各持己见，但对于“霸道”则同声谴责，其中儒、墨两家的“非战”思想就是反对“霸道”的典型代表。中国古代王朝的邦交之道大多以道义德教为价值取向，倡导“怀远以德，不闻以兵”的和平外交原则。在边疆治理中，倡导修德安民，将开边垦殖、互市交流、融合发展作为治边要务，致力于营造祥和安宁的周边环境。　　慎战重战，和平永续。中国自古疆域辽阔，强邻代兴，周边扰攘从未曾停息。面对险恶的地缘环境，中华民族要想生存发展，就必须以强大的国防力量为后盾震慑强敌、维护和平。面对来自周边的安全威胁，我国古代先哲提出了“慎战”“重战”交互为用的策略，形成了具有鲜明特色的慎战观，即以高度理性、审慎的态度对待战争。慎战观强调“非利不动，非得不用，非危不战”的原则，摈斥“怒而兴师”“愠而致战”的好战之举；慎战观倡导居安思危、有备无患的积极国防理念，深刻阐释了慎战与重战、战争与和平的辩证关系。将慎战观落实到国家治理之中，就是要知战、备战。知战是指深入研究战争与和平的关系、战争的内在规律、战与和的利害得失；备战则是“内修文德，外治武备”，对战争常备不懈，以形成对己有利的战略态势。　　贵谋尚计，不战而胜。中国古代兵家谈论战事，大都以禁暴止战为旨归，强调师以义动，其核心思想可以归纳为“以谋取胜”。例如，《六韬》倡导“文伐”，《孙子》主张“谋攻”。这种贵谋尚计的思想成为后世筹划战守的圭臬。总体来看，中国古代谋略运用的精髓可以归纳为：道胜为上、政胜为本、柔胜为用。所谓“道胜为上”，是指道义的优胜是谋略运作的最高目标。“道胜”要求体现军事行动的道义合法性，取得以德服人、海内归心的效果。所谓“政胜为本”，是指政治目标、政治谋略是战略谋划的主体与核心，政略的实质是有效整合、充分利用诸如时势、人心、民情、道义、邦交等政治资源，使之发挥最大战略效能。所谓“柔胜为用”，是指以间接、迂回、柔性的方式赢得胜利。用今天的话来讲，就是通过运用国家软实力达到战略目标，实现不战而胜的战略效果。　　实力为本，造势任势。在中国古代战略理论中，实力是克敌制胜的物质基础。先秦诸子谈论国防之道时，大多将国力放在重要位置。例如，《管子》的“为兵之数，存乎聚财”，《商君书》的“农战”论等，都强调国家实力的重要性。实力是制胜之基，依托实力形成战略优势，进而转化为胜势，是战略谋划的关键。从这个意义上说，谋略就是善用力、巧用力，实现未战先胜的“形胜”。实现“形胜”，首先要“聚力”，然后要“造势”与“任势”。“聚力”就是厚植国力，聚合一切有利因素，形成对敌斗争的压倒性优势。所谓“造势”，即依托自身强大的实力，造成一种势不可挡的局势，以威慑、压制并最终战胜对手。所谓“任势”，是指将客观的物质力量与主观的谋略运作有机结合，将固定的、静态的力量转化为动态的威势，进而赢得胜利。历史证明，正义的力量并不能自动战胜邪恶，惟有通过“任势”，依托强大的实力、发挥正义的力量，才能禁暴止乱、实现和平。　　（作者单位：湖北大学历史文化学院）</content></item><item><title>内蒙古3年投资4000亿发展交通</title><original_link>http://paper.people.com.cn/rmrb/html/2017-04/11/nw.D110000renmrb_20170411_6-10.htm</original_link><subhead>重点推进铁路、公路、机场、城市轨道交通项目99个</subhead><news_info>2017年04月11日10版</news_info><content>　　本报呼和浩特4月10日电  （记者丁志军）“3年投资4000亿发展交通。”这不是一句口号，是内蒙古自治区各级政府已经落实到位的工作行动：地铁项目开工了，新机场征拆正在进行中……2016年至2018年，内蒙古拟重点推进铁路、公路、机场、城市轨道交通项目99个，总投资约3925.6亿元。　　铁路方面，内蒙古将提升普通铁路通达通畅水平，重点推进7个项目，新建及改扩建线路约2160公里，投资约872亿元。公路方面，重点推进83个项目，新建改扩建高速公路2382.2公里、国省干线公路7258.7公里，投资约2097.5亿元。实施既有机场迁建和改扩建工程，继续增加支线和通用机场布点，不断提升航空运输保障能力，重点推进呼和浩特新机场、东乌珠穆沁旗、正蓝旗、林西4个运输机场和1个通用机场项目，投资约277亿元。推进4个城市轨道交通建设项目，新建城市轨道交通91.4公里，投资约679.1亿元。　　“大交通格局形成，才能迎来大发展机遇。”新成立的和林格尔新区管委会主任罗青介绍，新区规划面积500平方公里，拟打造成为内蒙古全方位对外开放的重要窗口、创新体制机制的重要平台、辐射带动区域发展的重要增长极、产城融合发展的重要示范区。</content></item><item><news_info>2017年04月11日07版</news_info><title>牢牢把握战略主动（人民要论）</title><original_link>http://paper.people.com.cn/rmrb/html/2017-04/11/nw.D110000renmrb_20170411_1-07.htm</original_link><reporter>李银祥  张思远</reporter><content>　　习近平同志指出：“一个党要立于不败之地，必须立于时代潮头，紧扣新的历史特点，科学谋划全局，牢牢把握战略主动，坚定不移实现我们的战略目标。”强调牢牢把握战略主动，有着深刻的时代内涵和深远的战略考量。当今时代，大国之间的战略较量日益激烈。如何在艰巨复杂的战略较量中牢牢把握战略主动，更好地维护和实现我国利益，是我们必须解决好的紧迫时代课题。　　实现中华民族伟大复兴必须牢牢把握战略主动　　把握战略主动，才能赢得先机。中国近代以来的历史告诉我们，中华民族的伟大复兴不可能一帆风顺，而是时刻面临危机和挑战，处处充满曲折与坎坷。只有牢牢把握战略主动，才能从容不迫应对各种危机与挑战。　　牢牢把握战略主动是我们党的宝贵经验和传统优势。新中国成立前，我们党的奋斗以武装斗争为主，对战略主动的把握集中体现在军事斗争上。毛泽东同志高度重视对战争主动权的争夺和把握，他深刻指出：“行动自由是军队的命脉，失了这种自由，军队就接近于被打败或被消灭……战争的双方，都力争主动，力避被动。”新中国成立之初，在维护国家政权、国家安全上，党中央的决策也显示出牢牢把握战略主动的特点。20世纪70年代末，根据世界大战一时打不起来等国际安全形势的新变化，党中央及时转变战略重点，把党和国家的工作重心转移到经济建设上来，实行改革开放，抓住了国家建设发展的战略主动。在这些事关国家长治久安的战略决策中，我们党所追求的都是摆脱战略被动、把握战略主动。　　牢牢把握战略主动才能有效应对复杂国际形势。当前，国际战略格局面临深刻调整，世界主要国家在政治、经贸、军事、科技等领域的竞争更加激烈，西方敌对势力对我进行西化、分化的图谋一直没有变，我国经济社会发展和国家安全面临的威胁日趋严峻，维护国家主权、领土完整和发展利益的任务艰巨繁重。可以说，国际形势错综复杂，国际问题如果处置不当，极易影响我国发展，使党和国家工作陷入战略被动。实践证明，把握战略主动是化解战略难局、困局和危局的重要手段。面对国际形势新变化，我们只有始终心怀战略警醒、保持战略定力、拓展战略视野、加强战略谋划，通过周密的战略运筹争取有利的战略环境，牢牢把握战略主动，才能应对好复杂国际形势。　　牢牢把握战略主动才能解决好国内重大问题。我国正处于由大向强发展的关键阶段，这一阶段也是矛盾风险的积累期、凸显期，国家治理、经济发展等方面还需要解决各种各样的问题。这些问题尤其是重大问题如果不能及时解决，就有可能影响党和国家工作大局。处理重大问题，就要牢牢把握战略主动。党的十八大以来，以习近平同志为核心的党中央以宏阔的战略视野和高超的战略运筹，统筹推进“五位一体”总体布局，协调推进“四个全面”战略布局。比如，通过贯彻新发展理念、推进供给侧结构性改革等，赢得了我国经济转型发展的战略主动；通过实施精准扶贫战略，减少贫困人口，缩小收入差距，赢得了全面建成小康社会的战略主动；通过加强网络安全建设、培育和弘扬社会主义核心价值观，赢得了意识形态斗争的战略主动；等等。这些都充分说明，只要我们能够把握战略主动，在处理重大问题时就不会陷入进退两难、被动退让的困境，就能开创事业发展新局面。　　牢牢把握战略主动具有十分丰富的内涵　　牢牢把握战略主动，就是要在纷繁复杂的事物中精准分析其主次矛盾与利害关系，抓住重点，提前谋划，精心进行战略布局，主导事物发展走向，达成对我有利的战略态势，进而实现战略目标。　　前提在于对各种利害关系有深刻认识。“知己知彼，百战不殆。”有了“知”，才能更好地趋利避害、化迂为直。脱离了“知”的战略运筹，就像瞎子走路、盲人摸象，漫无目标，抓不住关键；根植于“知”的战略运筹，犹如博弈时看穿了对手的底牌和套路，还未交手胜负已定。当今时代，世界多极化、经济全球化趋势日益明显，各国之间的联系日益广泛，在诸多领域不同因素相互交织、相互制约、相互影响。只有深刻洞察各种因素的内在关联，掌握其作用机理，才能找到驾驭全局的方法手段。因此，牢牢把握战略主动，前提是对国际国内经济、政治、军事、科技、文化等领域的情况有深刻分析和准确把握。惟有如此，才能充分认清彼此的战略意图、力量对比、利益诉求以及各自的优势和劣势，对战略全局作出准确研判，在制定和实施战略的过程中做到胸有成竹。　　核心在于牢牢抓住事物发展的主要矛盾。要取得战略主动权，关键是抓住事物的主要矛盾。事物的主要矛盾往往隐藏在表象之下，需要我们进行大量的分析判断才能得出。例如，在影响我国和平发展的国际环境中，亚太地区的战略安全无疑是重中之重；在影响亚太地区战略安全的因素中，美国无疑是关键。只有抓住关键，才能找准国家战略运筹的目标和方向，更好地保持战略定力、制定战略举措、塑造有利战略态势，从而牢牢把握战略主动。　　方法在于运用科学思维进行统筹谋划。战略上的竞争，从某种程度上说是战略家们思维方式、思想智慧、视野胸怀的竞争。取得全局上的支配地位，拥有战略上的优势，善于化劣势为优势，是战略家的理想境界。党的十八大以来，习近平同志在治国理政实践中着力强调要增强战略思维、历史思维、辩证思维、创新思维和底线思维等。这些科学思维是新形势下统筹谋划各项工作的思想指南，是解决“疑难杂症”、确保把握战略主动的管用方法。我们在谋划工作、破解难题中，要自觉运用这些科学思维，始终站在战略全局的高度把握事物发展的总体趋势和方向，以思想理念的创新开拓工作的新局面。　　重点在于有针对性地搞好战略预置。“凡事预则立，不预则废。”战略预置是对战略力量、战略部署的超前性处置。纵观古今中外，重大战略的顺利实现无不闪烁着超前预置的智慧光芒。新形势下，战略预置的涵盖范围非常广泛，包括人才培养、科技创新、外交捭阖、法律完善以及能源、物资、资金储备等。对于我国这样一个发展中大国而言，战略预置要求必须对相关情况有清醒认识。当前，我们尤其要对世界局势的未来走向进行深入分析、研判和评估，做好充分准备，在重要领域积极进行战略预置与反制，做好“矛”与“盾”的合理配置、“攻”与“防”的有机结合。　　牢牢把握战略主动应抢占事关全局的战略制高点　　战略是实力的竞赛，力量的强弱是决定战略主动还是战略被动的客观基础。当前，我国经济总量已跃居世界第二，这为我们在关键领域抢占战略制高点提供了强有力的支撑。我们必须抓住机遇，努力抢占思想意识、规则制定、技术创新、军事变革的制高点，为牢牢把握战略主动奠定坚实基础。　　抢占思想意识制高点。在战略较量中，人占主导地位，人的行为又受思想支配。因此，只有占据思想意识的制高点，才能取得战略主动权。正是基于此，西方敌对势力一直没有放弃在意识形态上对我进行颠覆和渗透。随着互联网和新媒体技术的不断发展，意识形态领域的斗争将会愈加激烈，我们必须坚决打赢这场没有硝烟的战争，守好我们的思想阵地。要用马克思主义来固本培元，用中华民族伟大复兴的中国梦来引领激励，用社会主义核心价值观来滋养人心。新形势下，尤其要提高运用互联网和新媒体开展思想教育、舆论斗争的水平，加强对舆论的有效引导，牢牢掌握意识形态斗争的主动权。　　抢占规则制定制高点。全球治理格局是国际战略态势的现实反映，而国际规则是全球治理格局的重要支撑，掌握了规则制定权就掌握了国际事务话语权，就能在全球治理格局中处于主导地位。随着时代的发展，现行全球治理体系与世界发展形势不相适应的地方越来越多，国际社会对变革全球治理体系的呼声也越来越高。我们要抓住机遇，提高参与全球治理的能力，特别是要增强规则制定能力，强化对国际金融、能源、网络、极地、深海、外空、核安全、反腐败、气候变化等领域规则制定的参与力度，力争在全球治理体系变革中占据优势地位，为我国赢得国际战略主动提供强大的法规制度保证。　　抢占技术创新制高点。科学技术可以直接转化为综合国力和军事实力。谁抢占了科学技术的制高点，谁就占得了引领世界未来的先机。当前，新一轮科技革命和产业变革正在孕育兴起，信息技术、生物技术、新能源技术、新材料技术等战略高新技术的发展日新月异。军事电子信息技术快速发展，纳米技术、临近空间技术、高超声速技术不断突破，新概念武器向实战化方向发展，武器装备远程精确化、智能化、隐身化、无人化趋势明显。可以预见，未来几年将是全球科技发展大比拼的关键阶段。我们要紧紧抓住这一难得历史机遇，加快赶超步伐，力争在重点领域、重大技术上实现“弯道超车”甚至“换道超车”。　　抢占军事变革制高点。军事实力是国家安全最重要的柱石。世界上每一个大国的崛起都以强大的军事实力作支撑，而强大军事实力的锻造和形成离不开军事变革的驱动和牵引。当前，世界新军事革命深入发展，这次新军事革命的本质是争夺战略主动权。为了应对这次新军事革命，世界主要国家纷纷调整安全战略、军事战略，调整军队组织形态。党的十八大以来，以习近平同志为核心的党中央顺应时代发展要求，提出了深化国防和军队改革的重大方略。我们必须以建设世界一流军队为目标，加快推进国防和军队改革，构建世界一流军事力量体系。　　（作者单位：国防大学战略部）</content></item><item><title>江南部分地区遭受洪涝风雹灾害</title><original_link>http://paper.people.com.cn/rmrb/html/2017-04/11/nw.D110000renmrb_20170411_7-06.htm</original_link><subhead>直接经济损失4500余万元</subhead><news_info>2017年04月11日06版</news_info><content>　　本报北京4月10日电  （记者潘跃）记者今日从民政部获悉：4月8日以来，长江中下游一带出现强降雨和大风、冰雹等强对流天气，其中江西东北部局地大暴雨达100—120毫米，引发洪涝、风雹灾害。截至4月10日9时统计，江西、湖北、湖南、重庆4省（直辖市）4市14个县（市、区）6.7万人受灾，1人死亡，800余人紧急转移安置，100余人需紧急生活救助；农作物受灾面积2.1千公顷，其中绝收200余公顷；100余间房屋倒塌，近700间不同程度损坏；直接经济损失4500余万元。</content></item><item><news_info>2017年04月11日06版</news_info><title>一辈子 一件事（编后）</title><original_link>http://paper.people.com.cn/rmrb/html/2017-04/11/nw.D110000renmrb_20170411_6-06.htm</original_link><reporter>宋  宇</reporter><content>　　潜心练就“一把刀”、30年钻研大肠癌、几十年醉心临床医学……85岁高龄的郑树教授以精湛的医术和勤勉的态度，不仅将健康送进千家万户，为我国医学事业的发展做出杰出贡献，更抒写了一段女科学家奋斗不息的佳话。　　临床医学是一门直接与生命打交道的学问，医生常常在紧急关头沉着应对、力挽狂澜，需要医生在知识和经验上拥有丰富的积累。作为新中国成立后的第一批大学生，郑树一直奋战在行业一线，如同一棵大树只有深深扎根于土地，才能枝繁叶茂泽被四方。不止如此，从作为医学生边学习课程边临床实习，到工作后承担部分课程的讲授，再到后来诊疗、教学、研究三不误，郑树始终在探索如何将知识更好地应用于临床实践，使医术更扎实更全面。正是这种一辈子做好一件事、精通一门专业的精神，成就了郑树的厚积薄发。她教导学生牢记基本，则是在传承这种精神。</content></item><item><title>拉萨扶持小微企业品牌创业</title><original_link>http://paper.people.com.cn/rmrb/html/2017-04/11/nw.D110000renmrb_20170411_8-10.htm</original_link><news_info>2017年04月11日10版</news_info><content>　　本报拉萨4月10日电  （记者袁泉）拉萨市近日出台《拉萨市小微企业创业创新基地城市示范建设工作的若干政策措施》，设立小微企业商标品牌扶持专项资金，鼓励和引导小微企业积极争创国家驰名商标、西藏自治区著名商标，对认定成功的小微企业除兑现拉萨市政府奖励资金外，从3年示范期的运行资金中再分别奖励20万元和5万元。　　据了解，该《措施》鼓励和引导小微企业积极实施品牌战略，对成功争创国家驰名商标、自治区著名商标的小微企业给予一定奖励。同时，对成功注册地理标志商标的小微企业，每户奖励5万元；对成功注册商标的小微企业，每户奖励1万元。另外，对在全市实施小微企业商标品牌战略中作出突出贡献的单位和个人还将给予一定奖励。</content></item><item><title>长江中下游支流出现涨水北方冬麦区旱情进一步缓解</title><original_link>http://paper.people.com.cn/rmrb/html/2017-04/11/nw.D110000renmrb_20170411_5-06.htm</original_link><news_info>2017年04月11日06版</news_info><content>　　本报北京4月10日电  （记者王浩）记者今日从国家防总获悉：4月上旬以来，西北东南部、西南东北部、黄淮西部、江淮、江南大部出现了较强降水过程，大部分地区降中到大雨，局部地区降暴雨，强降雨导致南方地区个别支流一度小幅超警。　　受降雨影响，长江中下游沿江支流湖北倒水、举水、巴水，安徽前河、黄湓河、秋浦河及江西昌江、乐安河等江河出现1—3米涨水，其中黄湓河发生一般超警洪水，超警幅度0.24米，目前已退至警戒水位以下。　　北方冬麦区旱情进一步缓解，大部分地区土壤墒情适宜，冬小麦长势良好。据统计，截至4月10日，全国耕地受旱面积1422万亩（多年同期平均值1.64亿亩），其中作物受旱面积648万亩（多年同期平均值4775万亩），春季待播耕地缺水缺墒面积774万亩（多年同期平均值1.16亿亩），有36万人、66万头大牲畜因旱饮水困难（多年同期平均值860万人、697万头），受旱地区主要分布在河南、河北、宁夏、甘肃等地。全国耕地受旱面积较降水前减少350万亩，其中作物受旱面积减少46万亩、待播耕地缺水缺墒面积减少304万亩。</content></item><item><title>广西整治保健品市场秩序</title><original_link>http://paper.people.com.cn/rmrb/html/2017-04/11/nw.D110000renmrb_20170411_7-09.htm</original_link><news_info>2017年04月11日09版</news_info><content>　　本报南宁4月10日电  （庞革平、甘孝雷）为进一步整顿和规范保健品市场秩序，维护广大群众特别是老年消费者的合法权益，近日，广西壮族自治区工商局开展2017年“红盾执法”行动，集中整治保健类生活用品不正当竞争违法行为，从即日起到11月底，组织广西全区工商机关通过宣传、教育、处罚、曝光等方法，分三个阶段从五个方面严厉整治保健类生活用品不正当竞争违法行为。　　本次专项行动以查处虚假宣传、虚假表示、仿冒等不正当竞争行为为重点，加强对保健类生活用品生产企业在产品及包装上宣传的源头治理，加强对市场销售中进行虚假宣传、误导消费者行为的监督检查。</content></item><item><news_info>2017年04月11日05版</news_info><title>握指成拳，凝聚“金砖”合力（新论）</title><original_link>http://paper.people.com.cn/rmrb/html/2017-04/11/nw.D110000renmrb_20170411_6-05.htm</original_link><reporter>赵晋平</reporter><content>　　发挥集体的力量来推动经济全球化进程，不仅事关金砖国家本身的发展，对全球经济发展也至关重要　　　　今年1月，国际货币基金组织（IMF）发布《世界经济展望》报告，认为今年的全球经济增速将比去年提升0.3个百分点，达到3.4%。世界贸易组织预测，尽管在2016年全球贸易增长仍然明显地低于全球经济增长速度，但在2017年，全球贸易增长有望超过3%，达到3.8%左右的水平。这些展望和预测，凸显了世界性贸易与金融组织对全球经济温和回升的信心。　　看好经济前景，并非无中生有。从去年的表现来看，以金砖五国为代表的新兴市场经济体，经济开始出现企稳向好迹象。除了各国通过政策调整，在应对危机方面做出巨大努力外，大宗商品价格逐步趋稳甚至有所回升，为出口贸易增长创造更多机遇，也是不可忽视的重要原因。按目前对外贸易数据分析，今年中国进口将继续企稳甚至出现温和增长。这是推动金砖国家贸易合作和经济增长，乃至推动全球经济加快复苏的重要动力。　　不过，经济温和回升的背景下，我们不能忽视新的不确定性因素，或者说是新的更大风险。比如个别国家的贸易保护主义政策，不仅可能对全球政治、经济格局产生巨大影响，还有可能使得全球治理改革已经取得的成果出现倒退。尽管在去年G20杭州峰会期间，各国就共同反对贸易保护主义，加强宏观经济政策协调达成共识，并且形成了一些贸易投资活动行为准则，但观察目前某些大国的新政策取向，采取强烈的贸易和投资保护主义政策，对其他国家以及全球经济可能带来的负面影响缺乏考虑，无形中加剧了国际宏观调控的难度。从这个角度来说，各国只有深化合作，携手前进，才能更好地因应挑战，有效遏制“逆全球化”浪潮。　　作为经济全球化的受益者，金砖国家的经济总量已占到世界经济总量的23%，这是一股强大的合力。发挥集体的力量来推动全球化进程，不仅事关金砖国家本身的发展，对全球经济发展也至关重要。新兴经济体的崛起，正促使国际货币基金组织、世界银行、世界贸易组织等多边全球治理机制加快改革进程。一个明显的例子就是新兴市场国家投票权比重的上升。金砖国家完全有能力共同扛好反对贸易保护主义、推动经济全球化的大旗，在全球治理结构改革和协调宏观经济政策上展现更多作为。　　事实上，在加强便利化合作、功能性合作、金融合作等方面，我们已经取得了十分明显的进展。比如金砖国家新开发银行的建立，就为我们完善治理机制提供了重要的平台和手段。同时也要看到，在制度性合作方面，还有不小的提升空间，需要通过签署贸易和投资协定，来实现彼此间更为畅通的贸易和投资自由化。从另一方面来看，共促经济增长，应当充分把握好我们所面临的机遇。比如中国提出的“一带一路”倡议，这与金砖国家的合作方式、目标高度一致。能否抓住“一带一路”建设、合作投资（包括三方投资）等重要机遇，很大程度上决定了一国经济增长的速度与质量。　　习近平主席曾形象地比喻，金砖国家就像五根手指，伸开来各有所长，攥起来就是一只拳头。五国团结一心，金砖将会更加闪亮。经济全球化正处在一个十字路口，广泛凝聚共识，努力打造具有国际影响力的合作平台，在第二个“金色十年”，金砖国家必能开辟更光明的发展未来。　　（作者为国务院发展研究中心对外经济研究部部长）</content></item><item><title>党员服务  助力春耕</title><original_link>http://paper.people.com.cn/rmrb/html/2017-04/11/nw.D110000renmrb_20170411_3-17.htm</original_link><news_info>2017年04月11日17版</news_info><content>　　连日来，河北沧州开发区国税局的党员干部组成“义工服务队”，深入春耕一线，为种植大户、劳动力缺乏户、贫困户等送去帮助，助力春耕生产和脱贫攻坚。　　图为党员干部义工正在大赵庄北队村帮助村民搬运农资。　　本报记者  史自强摄</content></item><item><news_info>2017年04月11日17版</news_info><title>扶贫，需下一番“绣花”功夫（扶贫手记）</title><original_link>http://paper.people.com.cn/rmrb/html/2017-04/11/nw.D110000renmrb_20170411_4-17.htm</original_link><reporter>河北滦平县大屯镇路南营村第一书记  杨远帆</reporter><content>　　背靠农地，看天吃饭。这是路南营村给我的第一印象。　　2016年，我被选派到路南营村担任第一书记。作为建档立卡贫困村，全村共有780户人，其中，452户生活水平在国家贫困标准线以下，人均年纯收入不足2850元。　　“守着家门口打工，还能得钱盖新院，反正我是不敢想。”第一次村扶贫工作办公会，村会计老姚对未来的规划有些疑虑。　　今年两会期间，谈到脱贫攻坚工作时，习近平总书记提出，脱贫攻坚全过程都要精准，有的需要下一番“绣花”功夫。如何让乡亲们日子一天天好起来，怎样抓住“精准”这个首要命题，下狠功夫、细功夫，这一系列实实在在的问题摆在我这个第一书记和全体村干部面前。　　“撇下地，就在家门口打工！”　　长期只种着自家一亩三分地，村民的观念被束得紧。为拓展多种收入渠道，村“两委”决定引进农业园区，鼓励村民流转土地，转身为产业工人。　　事是好事，可要挨家挨户把工作做通，不易。一走进村民孙志国家里，老孙媳妇对我们的新想法有些不解，“要不种地，要不到外地打工，还能闹啥？”　　“老嫂子，没了地，咱也能活。我来跟你们磨叨磨叨。”就在老孙家炕上，我们给她算起了致富账：土地流转有租金，每亩地每年1150元；家门口园区打工挣薪金，一年300多天有活儿干，夫妇年收入能在5万元左右；农民入股分股金，村里把贫困户扶贫资金打捆入股，每户年终分红500元……　　思路变，天地宽。一年多时间，村里的“老孙们”起了楼垒了墙，送孩子上学都是新买的三轮摩托。经验推广会上，老孙抢着发言，“过去咱种棒子，一年到头不敢歇，到手的钱过日子还是紧巴巴。这下好了，撇下地，就在家门口打工！”　　“这遭罪的旱厕，必须拆它！”　　入冬后，村民来村部说得最多的，就是上厕所摔得不轻。为啥？去村民家里一看，原来农村厕所多数盖在房院外，不通暖气，冬天遇到点水就冻上了，老人孩子不少遭罪。　　以此为契机，我们在全村范围内做了一次改厨改厕的摸底调查：一共530栋民居，愿意改厕的有419户，愿意改厨的有329户。　　腰包鼓了，日子得换个过法。一份详细的调查报告递送县里，换来了县直各部门在村部的现场办公会。“这遭罪的旱厕，必须拆它！”县长明确提出，不光是要改厨改厕，整体美丽乡村建设今年也得上马。　　房屋改造、院墙修缮、改厨改厕、新增污水处理等，村民自家房院彻底面目一新；各自然村的主干道重新铺上柏油，胡同巷道铺设透水砖；新建小学、家庭式太阳能发电、垂钓采摘园壮大集体经济等一系列项目均已列项。　　年前，80多岁的鲍桂荣老太太拄着拐棍来村部，就为看一眼新出的规划图册，“可了不得了，我这临了还能住上这漂亮房子？！”　　“不能惯着这股歪风邪气！”　　2016年9月的一次村民代表会上，一句玩笑话引发了大伙儿的讨论。“你看我们村老朱，好手好脚囫囵个，没钱了就去政府闹，哪回不是仨瓜俩枣的带回来？赶明儿我也闹去！”　　看似逗乐，却是个很严肃的问题：少数村民因为自个懒，不想法子改变贫困状况，动不动就上村部或镇里讨救济。一旦得钱，一些村民就开始效仿，劣币驱逐良币。　　“咱要脱贫，靠的是一股子精气神。说到底，不能惯着这股歪风邪气！”我的一句话让现场安静下来，“都说鼓钱袋子、过好日子这活儿不好干，在座的不少是党员，咱就给大伙儿做个表率——自力更生、不等不靠。”　　随着工作的深入，牢骚抱怨少了，孝老爱亲多了；伸手等靠少了，自主能动多了。如今，靠双手脱贫成了路南营村的主旋律。　　临近过年，分红款到账了，大伙儿在村会计家门口排起了长队。数着这一年挣的钱，唠着这一年脱贫的嗑，热乎的炕上欢声笑语，“咱的好日子才刚刚开始呢！”</content></item><item><title>港珠澳大桥珠海连接线拱北隧道全线贯通</title><original_link>http://paper.people.com.cn/rmrb/html/2017-04/11/nw.D110000renmrb_20170411_6-09.htm</original_link><news_info>2017年04月11日09版</news_info><content>　　据新华社广州4月10日电  （记者周强）在先后完成超大断面曲线管幕顶管施工、超长距离水平环向冻结后，历时近5年施工建设的港珠澳大桥珠海连接线拱北隧道工程10日顺利实现全线贯通。　　珠海连接线是港珠澳大桥的重要组成部分，拱北隧道是项目的关键控制性工程。据建设管理方广东省南粤交通投资建设有限公司相关负责人介绍，拱北隧道全长2741米，由海中隧道和城市地下隧道组成，按照“先分离并行，再上下重叠，最后又分离并行”的形式设置。　　其中，拱北隧道暗挖段建设条件复杂，地层软弱，富含地下水，顶部覆土厚度不足5米，开挖轮廓面积达336.8平方米，是同类型公路隧道的3倍多，这也是工程施工技术难度大、业内极具挑战性的公路工程建设项目之一。　　拱北隧道全线顺利贯通，标志着港珠澳大桥珠海连接线关键核心技术取得重大突破。</content></item><item><news_info>2017年04月11日17版</news_info><title>对弄虚作假者应严肃追责（红船观澜）</title><original_link>http://paper.people.com.cn/rmrb/html/2017-04/11/nw.D110000renmrb_20170411_2-17.htm</original_link><reporter>麦  辰</reporter><content>　　前不久，中央纪委公开曝光8起扶贫领域腐败问题典型案例：河北涞源县扶贫开发局原局长妥开祥虚报套取财政专项扶贫资金；江苏连云港市赣榆区扶贫办、区财政局、赣榆农商银行弄虚作假，套取财政专项扶贫资金……纵观这8起案件，几乎都存在一个共性问题：弄虚作假。　　现实中，除了扶贫领域的虚报统计数据，搞数字脱贫，套取扶贫资金，骗取补偿款等问题外，经济社会发展中的数据造假、虚报浮夸也很常见，工作中欺上瞒下、报喜不报忧时有发生，一些党员干部学历造假、年龄造假、档案造假，更不一而足。　　笔者不禁想起了此前的一次采访经历。在采访某基层单位行政审批改革时，当地干部引领笔者来到服务窗口前，几位正办理业务的群众谈到改革时，都表示有了实际的获得感。可待第二天座谈时，这几位“群众”又赫然列席——原来都是“托儿”！其实，这项改革本身确有实效，但当地还是为了效果“完美”而煞费苦心，足见弄虚作假已渗入到了一些党员干部的思想惯性中、闪现在行为方式上。这些党员干部党性观念薄弱，形式主义思维强大，总喜欢在个人得失上踯躅徘徊。在这些党员干部看来，实事求是的工作方法，大抵是不能达到他们“理想”的结果的，取得的成绩若实事求是地讲，怕得不到足够肯定；出现的问题实事求是地说，怕被上级批评甚至带来组织处分。久而久之，弄虚作假的工作作风便在患得患失间养成了，甚至化为一种根深蒂固的“工作方法”。　　从历史上看，弄虚作假从来都是我们党所坚决反对的作风痼疾。革命战争年代，我们党就明确了要坚持实事求是的原则。1945年，毛泽东同志在中共七大口头政治报告中讲的最后一个问题，就是要讲真话。他强调：要讲真话，不偷、不装、不吹。偷就是偷东西，装就是装样子，“猪鼻子里插葱——装象”，吹就是吹牛皮。讲真话，每个普通的人应该如此，每个共产党人更应如此。邓小平同志在1949年曾专门以“老实”为题作报告，他指出“一个革命者是不是忠于党，忠于人民，就看他是不是老实，是不是实事求是”。及至今日，这些警告听来依然振聋发聩。这就要求加强党性教育之弦什么时候都松不得，尤其当前在“两学一做”学习教育中，须打牢党员干部的党性之基，以严的标准、严的要求形塑出实事求是的工作作风。　　也应看到，一些党员干部之所以敢明目张胆地弄虚作假，与缺乏监督机制以及惩处力度不足也密切相关。为此，新修订的《关于新形势下党内政治生活的若干准则》明确提出：凡因弄虚作假、隐瞒实情给党和人民事业造成重大损失的，凡因弄虚作假、隐瞒实情骗取荣誉、地位、奖励或其他利益的，凡因纵容、唆使、暗示或强迫下级弄虚作假、隐瞒实情的，都要依纪依规严肃问责追责。这就需要在实践中严明纪律，严格执行准则，加大监督和惩处力度，让弄虚作假的人受到应有的惩罚。　　值得注意的是，一些地方考核评价干部机制仍不尽科学，追求政绩的利益驱动，客观上也扭曲了一些党员干部的政绩观，极易导致一些党员干部为了完成“不可能完成的任务”而铤而走险、弄虚作假。这就迫切需要改进和完善干部考核评价机制，舞好政绩考核指挥棒，引导广大党员干部踏踏实实干工作、实事求是讲成绩，不让老实人吃亏，让弄虚作假的人彻底没市场。</content></item><item><title>江西严防钢铁退出产能死灰复燃</title><original_link>http://paper.people.com.cn/rmrb/html/2017-04/11/nw.D110000renmrb_20170411_7-10.htm</original_link><subhead>设立打击制售“地条钢”监督举报电话</subhead><news_info>2017年04月11日10版</news_info><content>　　本报南昌4月10日电  （记者魏本貌）记者近日从江西省工信委获悉：为巩固化解钢铁过剩产能成果，江西坚决打击“地条钢”，防止钢铁退出产能死灰复燃，杜绝违规新增产能，推进产业转型升级。今年以来，江西对各地钢铁项目进一步清理，发现新增产能的建成项目和在建项目各一个，对违规建设的冶炼装备予以拆除，对地方违规备案技改项目进行清理，防止新增钢铁产能。　　江西制定出台拆除“地条钢”验收标准，要求各地在4月底前，对前期已拆除的中频炉设备按验收标准进一步拆除到位，依法拆除中频炉主体设备、变压器、除尘罩、操作平台及轨道等设施，严禁“以停代关”、异地迁建和死灰复燃，并将组织专家进行验收。江西将加强政策执行，对钢铁企业进行产业政策和能耗甄别，并将对有关钢铁企业实行差别化电价和阶梯电价，倒逼钢铁落后产能加快退出。　　江西在省、市、县三级发改、工信部门设立了打击制售“地条钢”违法行为监督举报电话，并在媒体和政府网站公布，长期保持高压“零容忍”态度。去年，江西累计退出炼钢产能433万吨、炼铁产能50万吨，所有应退出产能的装备均已拆除，全面完成钢铁退出产能任务。</content></item><item><news_info>2017年04月11日17版</news_info><title>用问责助推主体责任落地生威（前沿观察）</title><original_link>http://paper.people.com.cn/rmrb/html/2017-04/11/nw.D110000renmrb_20170411_1-17.htm</original_link><reporter>本报记者  赵兵</reporter><content>　　今年两会期间，习近平总书记在参加上海代表团审议时，再次强调要压实压紧管党治党主体责任和监督责任，督促领导干部把责任扛在肩上，把加强和规范党内政治生活、加强党内监督各项任务落到实处。　　近年来，各地在推动落实管党治党主体责任方面探索不断，结合《中国共产党问责条例》的颁布实施，不少省区市根据自身实际情况，制定责任清单，细化问责情形及追责办法，并加大问责力度。　　制定责任清单　　厘清责任边界　　主体责任具体指哪些责任？主体责任能否量化考核？到底谁应该对主体责任负责？　　这不仅是社会公众之问，也是各地在推动主体责任落实过程中所面临的具体问题。接下来的一幕就是地方推动主体责任落实的一种探索：　　“全面从严治党主体责任在有的单位还没有落实到位、少数基层干部仍不收敛、不收手，违反中央八项规定精神等问题时有发生、对部分领域的监督管理存在漏洞……”前不久，浙江杭州市纪委组织召开区县（市）党委履行全面从严治党主体责任情况汇报会，13名区县（市）党委书记汇报过去一年履行党风廉政建设“第一责任人”职责和个人廉洁自律情况，并当场接受评议。　　为推动主体责任落到实处，杭州市委制定责任清单，实行党委（党组）履行党风廉政建设主体责任报告制，把年度党风廉政建设重点任务、作风建设工作逐一分解到各党委领导班子成员和相关职能部门，层层传导压力。　　实际上，地方在探索主体责任量化方面已经积累了不少经验。例如，广东将主体责任按党委（党组）领导班子责任、党委（党组）书记责任、领导班子成员责任3种责任类别，细化为15个方面60项责任清单；四川列出了党委领导班子、党委主要负责人、党委领导班子成员、纪委4个方面共22项责任清单；江苏南京市对各项责任提出量化要求，细化为主体责任清单、领导责任清单等“五项清单”，实现一级一清单、一人一清单，进一步厘清责任边界。　　“落实主体责任不能喊口号，得有具体可行的措施。首先就得让负有主体责任的领导干部明白自己到底要对哪些事情负责，不然就是一本糊涂账，谁也厘不清。不要等出了问题被问责了，才发现这是自己要扛的责任。”中山大学廉政与治理研究中心教授倪星说。　　“党组领导班子的集体责任6类25项，党组书记的责任5类15项，班子其他成员的责任2类10项。”说起“主体责任清单”，重庆市政府一位部门党组书记如数家珍，“根据市局党组出台的责任清单，我每年至少要讲两次廉政党课，至少与40个下一级机关、8个直属单位以及17个局内设处室负责人分别进行1次廉政谈话……”　　重庆已出台《落实全面从严治党责任实施办法（试行）》，对党委班子及其成员划定24项责任清单，列出20条具体追责情形，将主体责任量化为可操作的一项项工作。　　细化问责情形　　增强可操作性　　明确了责任，还得有问责倒逼。问责条例的颁布为强化责任落实提供了原则性要求和制度基础。目前，各地正根据自身实际，制定实施办法，明确问责情形，让问责更加精准、更有力度。　　“维护政治纪律和政治规矩失职，管辖范围内有令不行、有禁不止，团团伙伙、拉帮结派问题严重，造成恶劣影响的；好人主义盛行、搞一团和气，不负责、不担当，党内监督乏力……”　　今年3月，四川发布实施《四川省党风廉政建设党委主体责任追究办法（试行）》，明确了应当追究责任的多种情形，并要求分清集体责任和个人责任、主要领导责任和重要领导责任，重在追究党委（党组）领导班子成员个人责任。　　“问责条例的颁布实施，为问责打下了重要的制度基础。但也应看到，条例所列出的6种问责情形，多是原则性的。”中国人民大学教授周淑真说，“各地在具体操作中纷纷细化问责情形，这就增强了条例的可操作性。”　　除四川外，已有多地出台办法细化问责条例，突出有权必有责、有责要担当、失责必追究：广西出台办法，细化17类问责情形，开列出管党治党的责任清单；青海明确对24种情形予以问责；福建细化了22种具体问责情形……　　另外，有的地方在实行主体责任清单同时，还制定了问责清单。比如，宁夏回族自治区纪委印发通知，从完善全面从严治党责任清单、问题清单和问责清单入手，对照责任清单和问题清单，逐项列出责任不落实、问题整改不到位的问责清单，问责情况一人一档、一事一档，全程留痕。　　还有地方运用“互联网+”，构建主体责任信息化监督体系。广东珠海市建设党风廉政建设主体责任评估系统，评估指标体系由主体责任清单、效果指标、廉洁感知指数三部分组成。系统运行半年就发出预警44条，发出函询通知书24份，对落实主体责任不到位的7个单位班子成员开展谈话11次，各部门开展咬耳扯袖、红脸出汗谈话354次。　　党建专家表示，地方在问责方面的创新做法为贯彻条例、倒逼主体责任落实起到了推动作用。　　加大问责力度　　促进履职担当　　湖南冷水江市委原书记刘小龙、市纪委原书记阳卫龙等人因该市多名党员领导干部长期参与赌博问题被问责；中国能源建设集团山西省电力勘测设计院有限公司党委书记王新平、纪委书记王又崑因班子成员大操大办婚宴问题被问责……　　2月27日，中央纪委通报了问责条例2016年7月施行以来，部分地区和单位查处的6起落实全面从严治党主体责任和监督责任不力被问责的典型案例。通报指出，这些典型案例表明，当前一些地方和部门仍存在党的领导弱化、党的建设缺失、管党治党失之于宽松软的问题。　　动员千遍，不如问责一次。各地在推动主体责任落实的过程中，不断加大问责力度。2016年，北京对失职失责的28个党组织、341人实施问责，给予纪律处分163人；2016年，安徽因落实主体责任不力被问责711人（次），因落实监督责任不力被问责94人（次）；2014年以来，四川全省有1016名（个）领导干部或党组织因落实主体责任不力被问责……　　“问责处理以及点名道姓曝光，这些都给领导干部提了醒，强调落实主体责任不只是说一说，是切切实实地真抓实抓。”倪星说，“这也是对领导干部提出了更高的要求，不仅自己要清正廉洁，你所管辖的领域，所带的队伍清正廉洁与否都涉及你的责任。”　　各地在加大问责力度的同时，也积极探索创新，着力解决落实主体责任易“喊在嘴上、挂在墙上、浮在面上”等问题。　　天津将“党章、10部党规党纪、主体责任清单”列为市委党校必修内容，逢进必学，打牢领导干部履行主体责任和守纪律讲规矩的思想理论、法规制度基础；　　福建在莆田市、平潭综合实验区、省海洋与渔业厅等5地区单位实行主体责任全程纪实，纪实结果永久保留，并报送上级党委、纪检监察机关，作为落实主体责任情况检查、干部选拔任用、评先评优的重要参考；　　四川成都市修订区（市）县、市级部门党政领导班子及成员落实主体责任检查考核评分细则，由市领导带队，开展日常检查，并纳入年度主体责任考核。2016年，成都抽查核实履责记录3313条，个别谈话4578人，发现问题516个，收集意见建议1196条。　　……　　值得注意的是，主体责任落实不力，也反映出很多领导干部党的观念淡薄，看重行政职务，忘记了自己的党内职务和职责，这必然导致对党要管党从严治党的任务、主体责任认识不清，责任担当缺失。因此，加强学习教育，唤醒党性意识，是促进履职担当、落实主体责任的必然要求。　　周淑真认为，落实主体责任是履职担当的必然要求，也是对党忠诚的具体体现。“‘一把手’应该抓好本部门本领域管党治党工作，定期向上级报告工作，经常分析研判本地区、本部门、本单位党建工作形势，加强对党员干部的日常管理和监督，抓早抓小，这才是守土有责、守土尽责。”</content></item><item><title>我国完成3000米级水下机器人海试</title><original_link>http://paper.people.com.cn/rmrb/html/2017-04/11/nw.D110000renmrb_20170411_5-09.htm</original_link><news_info>2017年04月11日09版</news_info><content>　　本报济南4月10日电  （记者肖家鑫）4月9日18点20分，随着交通运输部烟台打捞局“德渼”轮缓缓驶入深圳赤湾码头，由烟台打捞局承担的为期5天的3000米级水下机器人海试任务圆满结束，标志着我国已具备3000米级深水救捞能力。　　4月5日，“德渼”轮搭载水下机器人设备起航，前往南海预定海试地点。4月6日和7日，水下机器人先后两次下水，下潜最大深度分别为1180米和2951.6米，还进行了出笼飞行，成功检测了设备的耐压性和稳定性。4月8日13点08分，现场海域气象条件良好，水下机器人第三次下水开始。经过一个半小时的下潜，当水深至2735米时机器人成功到达海底。按照预定方案，机器人飞离脐带缆管理系统，进行了600米的水下飞行。随后，技术人员对机器人各主要传感器、各辅助设备、机械液压系统、通信传输及自动控制系统等进行了测试，所有性能和参数一切正常。</content></item><item><title>无人机助力小麦春管</title><original_link>http://paper.people.com.cn/rmrb/html/2017-04/11/nw.D110000renmrb_20170411_4-09.htm</original_link><news_info>2017年04月11日09版</news_info><content>　　4月10日，无人机和地面喷药机械在灌云县图河镇联合作业，进行小麦病虫害防治。　　眼下正值春管时节，江苏省灌云县农业部门为防治小麦病虫害大面积发生，调动12架无人机配合地面机械设备，为19.74万亩农田进行病虫害喷药防治。　　吴晨光摄（新华社发） </content></item><item><news_info>2017年04月11日09版</news_info><title>你的方言，我懂（体验·新职业）</title><original_link>http://paper.people.com.cn/rmrb/html/2017-04/11/nw.D110000renmrb_20170411_2-09.htm</original_link><reporter>孙  振  李家林</reporter><content>　　刚一见面，科大讯飞的智能语音产品官翟吉博对着手机快速说出：“你好，很高兴接受你的采访，语音输入法的效率、准确率有多高，你现在就能看到。”这段话被迅速识别并转换成文字出现在手机屏幕上。　　“这就是我们团队这几年的工作成果。”采访时，翟吉博一直开着语音输入。他笑言，他说的每一句话都将被转为文字，为记者省去整理录音的时间。　　输入法能“听懂”19种方言　　“大家习惯叫我们语音师，实际我们是很多掌握不同技术的人员，共同在打造一款语音技术产品。”翟吉博毕业于上海交大电子信息与电气工程学院，2009年以“码农”的身份离开外企加盟位于安徽的科大讯飞公司。2010年，翟吉博创建讯飞输入法，见证了讯飞输入法从0发展到4亿用户的全过程。　　为什么要做语音输入法？翟吉博回忆，2010年6月8日，苹果公司发布了经典产品iPhone4。当晚，翟吉博和几位年轻同事就该款手机的使用进行讨论。由于其屏幕仅为3.5英寸，大家认为用全键盘输入法打字并不方便。　　既然用手指输入文字的体验不好，可不可以用语音输入？一番思维碰撞后，翟吉博决定把科大讯飞的语音识别、手写输入技术结合到拼音输入法上来，仅仅用三天的时间就做出一个演示版本。　　翟吉博没想到，他的心血来潮之作得到公司上下一致认可，使用者都认为这个产品前景广泛，应该让更多人使用。就这样，翟吉博组织团队封闭数月打磨产品。4个月之后，讯飞输入法正式上线。这是语音识别技术首次运用在手机上，科大讯飞成了第一个吃螃蟹的人，翟吉博从此担任产品总监。　　“从那时起，我不再是单纯的‘程序猿’，而成了‘产品狗’。换句话说，我的工作不是单纯地写代码，而是发现用户的需求后，再评审是否有前景，实现的成本有多大？如果有应用价值，就用技术架构去实现，再慢慢完善产品体验，不断地去优化产品。”　　最初版本的语音输入法想要大规模普及，面临诸多难题。首先，当时的语音识别准确率过低，第一个版本语音识别准确率还不到70%；其次是网络，当时的讯飞输入法需要通过网络调用云端数据，但当时的移动互联网并不稳定，用户对使用流量也比较敏感；然后是方言，不同地区的人语言有很大差别，方言区用户的口音无法被识别；最后是个性化语言，不同的用户有不同的语言习惯、说话方式、口音差异等。　　通过推出离线识别、方言识别、学习个人习惯等功能，攻克一个又一个难点，不断满足用户的个性需求。目前讯飞输入法支持包括粤语、四川话、闽南语、客家语、贵州话等在内的19种方言。　　“在一个又一个需求被满足的过程中，不仅用户规模逐渐扩大，技术也在不断改进。目前语音识别准确率已提高到97%以上，1分钟可识别约400个字。”翟吉博很是自豪。　　让跨语言交流更畅通　　这些改进，听起来很简单，实际上难度不小。以构建各个方言版本为例，推出每一款方言版本时，都需要找到诸多语言学家组织采集数据。“每一种方言识别功能刚推出时识别准确率都较低，得想办法不断去改进。在这一过程中，难就难在技术人员不懂语言，而语言学家又不懂技术，只能是技术人员不断借助语言专家的经验。”翟吉博现场演示，选择四川话后，“巴适”“瓜娃子”等都能被迅速识别。　　在攻克各个方言版本之后，翟吉博正尝试满足日益增长的跨语言交流需求，目前讯飞输入法已经拓展了中译英、中译韩、中译日、英译日等随身译功能，让不同语言的人可以通过文字沟通。　　记者当场体验了随身译功能，在选择“中英文”之后，对准手机话筒说中文，屏幕上出现自动翻译的英文。翟吉博说：“随着翻译准确率的不断提升，在不远的将来，一定可实现不同语言的人直接交流。”　　“未来，语音技术有着越来越广泛的运用空间，如与汽车结合，进行车载控制等。语音技术不是短平快的产品，而是基础性的产品。当人工智能、智能设备广泛运用时，语音技术的春天会真正到来。”翟吉博相信，语音技术的发展前景不可限量。　　看人民映像　　品百味人生</content></item><item><news_info>2017年04月11日09版</news_info><title>医疗照护险 撑起保护伞（倾听）</title><original_link>http://paper.people.com.cn/rmrb/html/2017-04/11/nw.D110000renmrb_20170411_1-09.htm</original_link><reporter>本报记者  李家鼎</reporter><content>　　核心阅读　　当你老了，谁来照顾？对于失能老人来说，这个问题尤为迫切。随着人口结构的老龄化、家庭结构的小型化，以家庭为单位来长期照护失能人员，往往面临人力和经济上的双重压力。为解决养老问题的这一“痛点”，一些城市开展了长期护理保险试点。试点效果如何，能给失能人员带来什么好处？记者走进吉林松原实地探访。　　　　家有失能人员，是一个家庭的痛。如何更好地照料失能人员，是困扰不少家庭的难题。为破解失能人员日常照料与医疗护理难题，吉林省松原市去年6月起开展长期医疗照护保险试点，医疗照护险能给失能人员生活带来什么好处？保险费用从哪里出？养老机构如何参与？　　　房间升级，服务优化　　参保人员住进“豪华”养老区　　91岁的包洪兰怎么也想不到，自己的生命能在吉林松原的笑馨养老院中一直延续。　　包老太先天患有骨质疏松症，50多年前得上了类风湿。2012年，她又出现多处骨折，从此，下床行动就成了一种奢望。“要不是云洪他们照顾得好，我怕是今天见不到你咯！”身体萎缩得不足1.5米、手指已扭曲变形的包洪兰口齿还算清晰，笑呵呵地对记者说。　　包老太口中的“云洪”姓张，虽然只有30岁出头，但已在养老院中工作了五六年。“要想照顾包老太，可不是谁都行的。”张云洪介绍，去年他通过培训考核拿到上岗资格证，才成为松原市医疗照护险参保人员的护理员。　　“按照市里对医疗照护机构的要求，我们花费20多万元对房间进行了升级。”养老院副院长林艳茹介绍，整个养老院被一分为二，位于二楼的医疗照护区域配有360度无死角的监控系统，每个床位都配有呼叫机，房间全部为双人间，护理员与参保人员按1∶5的比例配备。　　如此“豪华”的养老区域，是否价格不菲？林艳茹说，实际上住在二楼的人员绝大多数家境困难，能够享受这样的服务，全因他们是医疗照护保险的参保人员。　　“我在这住了10年了，每月花费都在2000元以上，入保险以后，自己仅需承担700元。”包老太说，更令她欣喜的是，自从有了这个保险，养老院中的护理项目进一步增加，每天刷牙、洗头、洗脚、按摩等服务更细致、全面了。“我老了，但我明白，这都是党和政府给的。”包老太说。　　为解决失能人员的日常照料和医疗护理难题，吉林省政府确定松原市为试点城市，全面推进医疗照护保险制度。自去年6月启动实施以来，松原市已有40多位失能人员成为这项制度的受益者。　　起初排斥，如今双赢　　失能人员负担小了，养老机构效益好了　　试点推行工作并非一帆风顺。　　“起初，市人社局、医保局的工作人员找到我们，希望我们养老院能够成为医护险试点机构时，我们的第一反应是排斥。”回想起几个月前的情景，林艳茹有些不好意思。　　林艳茹告诉记者，他们的顾虑主要有两个方面。首先，作为民营的养老机构，长期已经形成了自负盈亏的经营模式，“政府买单？总觉得不大可能。”林艳茹说，照护失能人员，本身就会产生不小的开销，而且养老院的失能人员很多都是长期无业，并无医保挂靠单位。“最重要的是，医疗照护保险试点机构的标准很高，我们要达标就要加大投入改善设施。”林艳茹介绍，当时大家对试点后能否获得经济回报，心里都没底。　　松原市医保局局长林泓伟说，为了打消养老机构的顾虑，医保局工作人员多次来到养老院，反复进行政策解读，并多次带领机构人员前往做得好的城市试点机构参观学习。　　“我们渐渐发现，这件事对失能人员和机构绝对是一件双赢的事儿。”林艳茹说，不少失能人员在入保险后，经济负担大幅减少，而养老机构的经济效益也会攀升。　　为加大政策推进力度，松原市医保局制作了《松原市失能人员长期医疗照护保险》宣传册，在全市养老机构发放。在这本小册子内，医保局以问答形式对17个问题进行了解读，甚至对尿不湿、一次性鼻导管等保险内的用品都明确到位，口腔护理等项目更是精确到了每日次数。　　今年42岁的石晓光是个聋哑人，神智也不稳定，今年过年回家时，她几天都不吃不喝。“折腾得我们一家都没过好年。”母亲李春杰说，年后，他们将晓光送回笑馨养老院。刚一进门见到穿白大褂的护理员，晓光就一头扎进护理员的怀里，哈哈乐个不停。“她是把这当成家了。”李春杰说，她照顾女儿一辈子，自己老了，有时做梦都在担忧女儿的后半生该如何度过。“现在养老院特意将我们娘俩儿安排在一个护理病房内，每天守着女儿，我知足了。”李春杰眼中含泪。　　符合实际，确定标准　　资金由医保基金划转，用人单位和个人暂不需单独缴费　　“虽然不少大城市都已推行了医疗照护保险制度，但这些经验对松原这样的中小城市不一定完全适用。”松原市人社局副局长杨忠说，确立一套符合中小城市实际情况的医疗照护保险制度势在必行。　　“资金是难题，筹资渠道必须符合实际情况。”杨忠介绍，经过反复调研，松原采取了调整基本医保统筹基金和个人账户结构的方式筹集资金，用人单位和个人暂不需要单独缴费。参加城镇职工基本医疗保险的，在参保人员缴费到账的同时，由医保基金按比例划转。　　由于2016年是制度运行的第一年，市里决定从城镇基本医疗保险统筹基金历年可用结余中一次性划拨10%，作为启动资金，以保证试点工作顺利展开。　　此外，松原根据实际情况，最终确定了支付标准：对入住试点机构的参保人员所产生的护理费用，不设起付线。参保人员中，职工补偿比例为80%，居民为70%。　　“以一位普通居民为例，一个月的照护费用大概为3000元，参保后他个人仅需承担不到1000元。”林泓伟说，这样设立标准，符合松原这座城市的实际情况。　　“这是一种理念上的转变，养老机构以私营为主，原来各家有各家的标准和档次，我们并不直接管理。”林泓伟认为，确立医疗照护险试点后，标准要统一，这对管理部门的职能转变有促进作用。“现在我们比以前忙多了，去年就多次邀请省内养老护理专家对机构人员进行培训。”林泓伟说。　　“在失能人员中，老年人占据了绝大部分。”杨忠坦言，不少失能老人受居家养老观念影响颇深，再加上对政策并不了解，目前全市范围内实际享受制度福利的老人并不多。“而且，参保人员需要经过比较严格的医疗审核，因此有些人认为这项制度的‘门槛’不低。”杨忠介绍，目前松原市第二批参保人员申报正在进行，申报人数已有大幅增加。“今年，我们要扩大宣传面，提升社会参保意识，让更多失能老人走出‘家门’！”杨忠说。</content></item><item><news_info>2017年04月11日05版</news_info><title>“空巢不空，租客守望”（一线视角）</title><original_link>http://paper.people.com.cn/rmrb/html/2017-04/11/nw.D110000renmrb_20170411_4-05.htm</original_link><reporter>顾兆农</reporter><content>　　社会化养老需要找到更多如“亲情互换”这样的支撑点，形成更大的支撑力　　　　近日，一场空巢老人和大学生的签约仪式，在湖北武汉龙王庙社区服务中心举行。20多名老人和大学生志愿者结成互助对子，大学生们每周抽出固定时间帮助和陪伴老人，老人则腾出一间空余的房间给大学生免费居住。　　这个被称为“空巢不空，租客守望”的“亲情互换”养老模式，由一家社工服务组织发起。租客事先须经过老年护理常识的培训：对行动不便的，放热水袋要防止烫伤；对有健忘症的，需要经常提醒……这些细节，都是培训的重点。签约大学生要通过社工服务组织把关和考核，社工服务组织还会给签约协议的双方建档，留下相关证件复印件；老人须出具一份房屋物品清单，以保障他们的权益。这样的“亲情互换”，为双方提供了良好的互补、互助渠道。　　人口老龄化，是当前与今后很长一个时期我国社会的一个重要特征。截至2015年底，我国60岁及以上人口达到2.22亿，占总人口的16.15%。预计到2020年，老年人口达到2.48亿，老龄化水平达到17.17%；2025年，60岁以上人口将达到3亿。还有数据显示，我国有约1/3的老人处于独居、空巢状态。“十三五”时期是应对老龄化制度体系建设的重要窗口期，能否利用好这段时间应对银发浪潮，关系到我国未来的发展。　　这其中，如何养老，是一个重要问题。虽然国家已经出台了很多政策，支持养老产业的发展；各地也想了很多办法，以多种方式解决养老问题。但相对而言，我国养老资源仍然不足。一些地方公立福利院的床位，甚至要等8—10年。而且，因为家庭规模小型化，家庭养老功能也正在弱化。在这样的情况下，“亲情互换”的模式，也可说是解决养老问题的一个积极探索，值得研究、完善和推广。　　这样的探索也让我们看到，养老问题的解决，社会是很重要的存量资源，可以用不同的方式来进一步盘活。加强社会建设，一定意义上说，就是在人们之间搭建各种各样、大大小小的相互支撑的平台，通过这种平台的建设，使社会获得相对的、动态的平衡和稳定。而对于养老而言，社会建设的意义，正是找到更多如“亲情互换”这样的支撑点，形成更大的支撑力。　　应对老龄化问题，宏观的、制度层面的顶层设计固然重要，但微观的、操作层面的、主动的应对措施和办法，同样重要。发展，需要发声，更需要发力；落实，需要司令，更需要班长。应对老龄化，政府有责任，民间也可为；职能部门当仁不让，各行各业也都可以有所作为。从现实出发，多想办法、多找资源，把更多人调动起来、让更多人行动起来。只要全社会共同努力，各级各界真正重视这个问题了，类似“亲情互换”的养老探索一定会层出不穷。　　养老，是今天的问题，也是关系到每个人明天的问题。政府加强引导，构建多元参与、多层次养老服务体系、多样化养老服务模式，创造出符合中国国情和传统文化伦理的养老模式，才能让更多人老有所养、老有所依。</content></item><item><news_info>2017年04月11日05版</news_info><title>法治的美德在于分寸感（人民时评）</title><original_link>http://paper.people.com.cn/rmrb/html/2017-04/11/nw.D110000renmrb_20170411_2-05.htm</original_link><reporter>何鼎鼎</reporter><content>　　尽管消费者过度维权确实存有滑向敲诈勒索的可能，但可以当作民事纠纷处理的案件，没必要也不应该升格为搅动人心的刑事案件　　　　近日一起“敲诈勒索”案的改判，牵动人心。7年前，郭某因女儿摄入含三聚氰胺的奶粉而维权，最终却以敲诈勒索罪被判有期徒刑五年，因拒不认罪，服刑期间也未获减刑。广东省高级人民法院日前以原审判决事实不清、证据不足为由改判郭某无罪。　　许多人认可这一改判，不只是对一个父亲维护“结石宝宝”权益的朴素同情，更是因为通过司法裁判，将会给消费者主张权利传递信心，有助于营造更优化的法治环境。因维护消费权益而被判敲诈勒索罪的，郭某并非第一人。几乎所有同类案件都有一个大体近似的核心情节：当事人以“威胁向媒体曝光”的方式，向生产厂家索要高额乃至天价赔偿，结果反而面临敲诈勒索的指控。不仅受害者本人很难意识到依法维权的边界在哪里，旁观者也搞不清。这很大程度上影响了公民维护消费权益的积极性。　　消费者的疑窦不无道理。在司法实践中，消费维权与敲诈勒索之间的“明暗交界线”一直存在，以致同案异判的情况并不鲜见。尽管生产商、销售者、服务者过错在先，但由于现实中维权渠道不通畅，原本受害的消费者也可能采取一些不适当的手段，而看上去“漫天要价”的行为似乎也印证了敲诈勒索的动机存在。正因如此，有时候法院倾向于适用敲诈勒索罪来遏止这种过度维权行为。　　尽管消费者过度维权导致敲诈勒索在法律上是可能成立的，但我们也应设身处地考虑消费者所处的困难境地：现实中，消费者能获得的司法救济有限，目前最给力的外援还是舆论监督，以至于一年一度的“3·15晚会”成为消费者的“盛宴”；而当一些消费者走投无路以“向媒体爆料”相要挟来索赔，有可能被认定为敲诈勒索时，这将大大压缩消费维权的议价空间，同时降低对不法厂商的震慑力度。　　这样说当然不是鼓励消费者走上极端化维权之路，只是说，立足于消费者总体弱势的大背景，让维权者的底气足一点，总体上讲不是坏事。不能简单粗疏地认定天价索赔就是敲诈勒索，而是要有充分的耐心，听得到维权索赔后面真实的心声。反过来说，消费者和商家的强势与弱势，也非绝对。如果消费者通过要挟索要天价赔偿的风气被助长起来，厂商也会处于弱势一方，不胜其扰甚至产生难以承受的巨大损失，这不仅会导致经济生活失序，也无益于消费环境的整体改善。归根结底，无论谁道理在握，都不能滥用权利。　　“法律的生命从来不是逻辑，而是经验。”消费者维权过度，大多是生命权或健康权受到了威胁，这往往很难确定一个合理的赔偿价格。更何况，对于超过当前社会一般公众普遍认知太多、显然不合理的赔偿要求，法院可以不予支持。因此，对这样的民事维权行为，应该保持刑法的谦抑原则，不应轻易跨过刑、民的边界。正如广东省高院再审意见中指出的：本案尚不能认定郭某的行为性质超出民事纠纷的范畴。这意味着，尽管消费者过度维权确实存有滑向敲诈勒索的可能，但可以当作民事纠纷处理的案件，没必要也不应该升格为搅动人心的刑事案件。　　法治的美德，在于分寸感。只有坚持违法必究与防止矫枉过正并举，才能让司法判决掷地有声、定分止争，才能在法理、情理、伦理的统一中守护公序良俗、实现社会善治。</content></item><item><title>图片报道</title><original_link>http://paper.people.com.cn/rmrb/html/2017-04/11/nw.D110000renmrb_20170411_3-05.htm</original_link><news_info>2017年04月11日05版</news_info><content>　　“你消费、我返钱、零成本购物”，据报道，一些不法分子打着电子商务、购物返利的幌子，变相从事传销活动。他们先是成立返利平台，然后夸大或虚构运营模式前景，并以高额返利为诱饵吸引消费者“拉人头”，发展下线。而这些平台本身并无实质的商品交易。　　这正是：　　返利声高亢，　　骗局暗中藏。　　平台须严管，　　不让百姓伤。　　勾  犇图  吕  岩文</content></item><item><title>首季不降反升 三月明显改善</title><original_link>http://paper.people.com.cn/rmrb/html/2017-04/11/nw.D110000renmrb_20170411_4-06.htm</original_link><news_info>2017年04月11日06版</news_info><content>　　本报北京4月10日电  （记者寇江泽）环境保护部发布2017年3月和第一季度全国和京津冀、长三角、珠三角区域及直辖市、省会城市、计划单列市空气质量状况。　　环境保护部环境监测司司长刘志全介绍说，3月，全国338个地级及以上城市平均优良天数比例为83.1%，同比提高11.8个百分点。PM2.5浓度为48微克/立方米，同比下降17.2%。第一季度，平均优良天数比例为71.0%，同比提高0.9个百分点。PM2.5浓度为63微克/立方米，同比上升3.3%。北京市3月优良天数比例为61.3%，同比提高12.9个百分点，PM2.5浓度为63微克/立方米，同比下降32.3%。第一季度，平均优良天数比例为56.7%，同比下降10.3个百分点。PM2.5浓度为84微克/立方米，同比上升21.7%。　　京津冀区域大气污染防治联合研究总体专家组介绍说，与去年同期相比，2017年3月全国空气质量呈明显改善趋势，优良天数同比提高11.8个百分点，PM2.5浓度同比下降17.2%。但今年一季度空气质量和去年同期相比不容乐观，部分地区和城市污染出现了不降反升现象，其主要原因为：一是污染气象条件总体不利。气象研究表明，北极海冰的融化及北极涛动异常，改变了中国北方地区的冷空气活动路径，减小了冷空气南下强度，导致空气流动变缓，区域温度明显偏高，易形成大范围静稳、高湿及逆温等不利气象条件。二是工业生产和需求回暖。2017年一季度，中国制造业采购经理指数（PMI）分别为51.3、51.6和51.8，反映制造业经济扩张，并呈持续上升态势；其中，生产指数分别为53.1、53.7和54.2，位于扩张区间，表明制造业生产增速持续加快。此外全国货运量、货物周转量都有不同幅度的增加。卫星遥感数据也表明，2017年第一季度京津冀及周边区域NO柱浓度和2016年同期相比，河北中部和河南北部等地NO柱浓度有所升高；珠三角区域也有反弹，广州、佛山地区NO柱浓度升高明显。分析结果反映上述地区工业和机动车排放强度居高不下，给空气质量改善带来较大压力。</content></item><item><title>充电</title><original_link>http://paper.people.com.cn/rmrb/html/2017-04/11/nw.D110000renmrb_20170411_3-06.htm</original_link><news_info>2017年04月11日06版</news_info><content>　　山东博兴县近年积极推行市场化节能减排机制，大力推动电动汽车充电基础设施建设，促进新能源和节能环保产业跨越式发展，为生态文明建设和环境保护贡献一份力量。图为4月10日，当地青年志愿者在向电动汽车司机提供充电服务。　　高  杰  王  雪摄影报道</content></item><item><news_info>2017年04月11日05版</news_info><title>大数据时代，隐私不能粗放管理（评论员观察）</title><original_link>http://paper.people.com.cn/rmrb/html/2017-04/11/nw.D110000renmrb_20170411_1-05.htm</original_link><reporter>彭  飞</reporter><content>　　在大数据时代，保护个人隐私既不能靠简单授权来约束，也不能停留在事后惩罚、追责的粗放思维中，而要在全社会范围实现对个人信息的精细化管理　　　　最近，有快递公司推出“隐私面单”服务，上面几乎不涉及客户信息，快递员用APP扫码就能联系收件人，方便安全。在网购成为家常便饭的今天，在数据发掘无孔不入的当下，这种保护个人隐私的努力，对每个社会成员都必不可少。　　快递途中的信息泄露，只是冰山一角。更多的个人隐私存储在网站服务器、企业数据库中，容易泄露却缺少保护罩。很多人可能都有这样的经验：一打开叫车软件，目的地里赫然有家庭住址；使用搜索引擎，能自动补全脑中想打的字；甚至浏览网页时，弹窗也总是推荐在别处看过的商品……在大数据的算法面前，人的生活轨迹变得没有秘密可言。作为工具的电脑、手机，反过来像是盯着我们的眼睛，让不少人有种说不出的不自在。　　生活全面数字化的今天，个人隐私的形态和观念已经发生重大改变。如果说传统意义上，保险柜、房屋构成的物理空间就能守护我们的秘密，那么现代意义上的隐私，却可以转化为数据，借助一根网线、一个路由器传遍各个角落。问题在于，隐私是从个人生活过渡到社会生活的缓冲地带、安全阀门，一旦失去保护，不仅会扰乱日常生活，甚至可能让社会治理顾此失彼。经常接到的各类推销电话，对方甚至连你的喜好和近况都了如指掌，让人不堪其扰更不寒而栗。一些电信诈骗案，甚至酿成社会悲剧。　　然而，为了生活便利让渡出一部分个人信息，可能是信息社会必然出现的发展形态。无论是分享经济，还是云计算，方便你我生活的经济形态和先进技术，恰恰建立在信息和数据的广泛共享之上。换句话讲，也只有将我们的生活细节数字化、虚拟化，更多优质的服务和体验才能实现。比如，出行信息能够为城市交通的合理规划提供依据，对手机应用的评价能够帮助开发者提升用户体验，甚至我们发布的周边信息、分享的位置，还能成为公安部门追查犯罪活动的线索。可以想象，当物联网时代到来，我们将不得不让渡出更多的周边信息，以享受更高效便捷的生活。　　就发展趋势看，越来越多的个人信息将成为玻璃房间中的摆件，需要我们以更合理的策略，来保护个人的隐私尊严和生活场景的舒适度。首要的就是，不能以“授权”使用的方式让隐私保护变成一句空话。尽管心知每一次搜索、每一次用户注册、每一次账号关联，都有可能让自己的生活陷入他人窥探之下，但大多数人除了随着人流一起登上信息化列车，没有更好的选择。　　从这个角度讲，保护个人隐私既不能靠简单授权来约束，也不能停留在事后惩罚、追责的粗放思维中，而要在全社会范围实现对个人信息的精细化管理。这一方面需要法律为个人信息的使用设定底线、细化规则。最新通过的民法总则首次写入了个人信息保护条款，在实践中还要通过“负面清单”等制度，一步步构建起个人信息保护的基本框架。另一方面，掌握海量用户数据的政府机构、企业和社会团体，也应该用好新的技术手段，减少个人信息的不必要曝光，同时建立可追溯的信息保护责任链条，防止信息泄露却无从查起。　　我们身处的大数据时代，就生活便捷而言是最好的时代，从隐私保护角度看可能是最坏的时代。无论如何，虚拟化、数字化、信息化已经在重塑日常生活的形态，我们只能不断升级“杀毒软件”，捍卫自己的生活。只要保持清醒，坚持扬长避短，相信我们能在信息玻璃屋上建立起属于这个时代的生活安全感。</content></item><item><title>全国人大常委会部分组成人员参加义务植树</title><original_link>http://paper.people.com.cn/rmrb/html/2017-04/11/nw.D110000renmrb_20170411_3-09.htm</original_link><news_info>2017年04月11日09版</news_info><content>　　新华社北京4月10日电  （记者白瀛）10日上午，全国人大常委会副委员长陈昌智、沈跃跃、吉炳轩、张平、艾力更·依明巴海和全国人大常委会、全国人大专门委员会部分组成人员，来到北京丰台区北宫国家森林公园全国人大机关绿化基地参加义务植树活动。　　位于北京西南郊的北宫国家森林公园占地约1.37万亩，自2005年以来即为全国人大机关的绿化基地。经过一个上午的劳动，大家共新栽种约120棵红枫、元宝枫、油松、白皮松等树苗。　　1981年12月，五届全国人大四次会议审议通过了关于开展全民义务植树运动的决议。此后，全国人大机关先后在昌平、丰台等北京郊区组织开展义务植树活动。2005年以来，全国人大机关已在北宫国家森林公园累计种植养护各种树木7800余棵，绿化面积达到250余亩。</content></item><item><news_info>2017年04月11日06版</news_info><title>四年“治摩” 安全解困（走转改·一线调查）</title><original_link>http://paper.people.com.cn/rmrb/html/2017-04/11/nw.D110000renmrb_20170411_2-06.htm</original_link><reporter>本报记者  程远州</reporter><content>　　“办牌+办证+办保险”，是沙洋为摩托车戴上的安全“笼头”。在这个中部农业大县，16.1万辆机动车中，摩托车有13.6万辆，一度成为“马路第一杀手”——该县交通事故中，摩托车肇事次数及造成死亡人数比例均占到2/3左右。　　“无牌无证无保险，出了事故赔不起钱，摩托车肇事往往伴随着赔偿难、处置难等问题，几乎每年都造成群体性事件。”湖北省荆门市沙洋县政法委副书记、综治办主任曾月纯介绍说，自2013年起，沙洋县开展“治摩”行动，借市场之力解摩托车安全之困，成效显著。　　“马路杀手”　　■摩托车肇事数占沙洋交通事故总数72.8%，事故处置难　　曾月纯介绍说，摩托车是沙洋县农民出行最常用的交通工具。因不佩戴安全头盔、无证驾车、酒后驾车、超速行驶、超员超载、人货混载等行为导致的交通事故，屡见不鲜。　　“据统计，2013年全县牌证保险齐全的摩托车仅有6.2万辆，2010年到2013年三年间，发生交通事故2600余起，死亡60多人，占全县交通事故总数的72.8%，事故死亡人数占68%以上。”曾月纯说，摩托车驾驶员普遍存在驾驶技能不熟、安全意识不强等问题，导致事故多发，且多数肇事车主因车辆未办理保险无力支付赔偿。　　沙洋县公安局交管大队负责人介绍说，以前多数摩托车主不愿花钱，参保率不足1/5；摩托车肇事逐年增多，赔付金额越来越高，保险公司因无钱可赚也不愿意承保摩托车强制险，即使有车主想买保险也找不到承保公司。　　本该为老百姓生活提供便利的摩托车，却成了头号“马路杀手”。同时，摩托车肇事引发的交通事故因赔偿难、处置难，频频引起围堵机关政府等群体性事件。据了解，群体性事件每年发生23起以上，成为该县平安建设中最突出的矛盾纠纷之一。　　治理梗阻　　■制度设计不便民，办牌办证不方便；百姓思想上不认同买保险，提高投保率有困难　　“以往的交通管理确实有缺位，制度设计不便民不利民，多从管理出发而非从服务出发。”曾月纯介绍说，当地摩托车驾驶员年龄最小的15岁，最大的超过70岁，95%以上没有经过正规培训。且多数人认为办牌办证不方便，到县城一天办不下来，还要用电脑考试，费时费钱又麻烦，办不办无所谓。　　对于摩托车参保率低的问题，沙洋县交管部门分析了该县近70起伤亡事故，发现每起死亡事故赔偿额大概在25万元左右，即使按规定办理保险，也仅有12.2万元的交强险保额（医疗费1万元、死亡伤残11万元、财产损失0.2万元），和实际需要相差甚远。对一个农村家庭来说，赔付足致倾家荡产。　　2013年，沙洋开始探索“三无”（无牌、无证、无保险）摩托车专项整治行动，下发《沙洋县摩托车专项整治实施方案》，要求所有摩托车一律办牌、办证、办保险，各镇综治办人员与交警、保险公司员工进村入户、上门承保，最大限度地提高摩托车投保率。　　但百姓并不认可，有的产生较大抵触情绪，认为是乱摊派，“综治专干、村干部做起了保险公司业务员，肯定有猫腻”。　　交管部门分析，有的车主认为摩托车保险仅仅是应付交警检查，没有意识到摩托车保险能够为生命财产提供赔偿保障；另外，有些村组干部也认识不到位，把给摩托车上保险当成是走过场。　　为此，沙洋全县大动员，各种宣传手段齐上，印制15万份《致全县摩托车驾驶员的一封信》和10万份办理程序卡片，由2000多名综治信息员上门入户登记、宣传。　　惠民机制　　■上门办牌办证办保险，成立摩托车管理协会；沟通保险公司提高保额，缴311元保费可获34.2万元保额　　“以前摩托车办牌办证要到县城，现在交警部门坐堂办证上门服务，真方便！”沙洋县高阳镇吴集新农村居民点，一位刚刚办完证的村民说。　　吴集是该县摩托车整治工作试点之一，交警、保险、卫生等部门在此联合办公，设立交规、桩考简易考点，检车、保险、体检、办牌一条龙，村民在家门口就能办理牌证和保险。此外，因为多数村民不会使用电脑，理论考试也将机考改为了试卷考。　　沙洋还成立由镇到村、由村到组的摩托车管理协会，以掌握摩托车、驾驶人基本资料，同时督促车主办牌、办证、办保险。这些惠民机制的建立，消解了老百姓对办理牌证的抵触情绪；一系列保险预赔的案例，转变着人们对车险的认识。　　“如果没有办保险，我肯定赔不起钱，整个家就完了！”后港镇新宏村村民唐兴权说，两年前他驾驶摩托车与人相撞造成对方九级伤残，事故发生后保险公司赔偿了25.48万元。　　为提高事故赔付能力，沙洋与保险公司沟通，在以量保收益的基础上，摩托车主在依法购买120元的交强险后，可自愿购买91元保20万元的第三者险和100元保2万元的驾驶员意外险。如此，每辆摩托车只需缴纳311元保险费，即可获得34.2万元的保额，完全可以满足发生交通事故后的赔偿需求。　　4年“治摩”：符合手续的摩托车办证率达100%，保险承保率达95%以上；相比于2013年，去年摩托车引发道路交通事故下降近40%，没有一起因事故处置发生的群体性事件。　　　　便民方可解难题（记者手记）　　沙洋将“要老百姓办”改为“为老百姓办”，把管理变成服务：相关部门进村入户，“一条龙”服务全程指导办理业务；创新应险机制，借市场之手解赔偿难题。“马路杀手”变回“平安轻骑”，沙洋再未出现因事故处置造成的群体性事件。从“便于管理”到“便于民众”，变化之间，难题迎刃而解。　　一些地方到沙洋取经，探讨摩托车治理如何有为有效：经验无非“便民”二字。</content></item><item><title>银监会加强银行业风险防控</title><original_link>http://paper.people.com.cn/rmrb/html/2017-04/11/nw.D110000renmrb_20170411_4-10.htm</original_link><subhead>网贷平台重点整顿校园贷和现金贷</subhead><news_info>2017年04月11日10版</news_info><content>　　本报北京4月10日电  （记者欧阳洁）银监会近日印发《中国银监会关于银行业风险防控工作的指导意见》，除信用风险管控、房地产领域风险、地方政府债务违约风险等传统领域风险外，同时要求重点防控债券波动风险、交叉金融产品风险、互联网金融风险、外部冲击风险等非传统领域风险，处置一批重点风险点，消除一批风险隐患，严守不发生系统性风险底线。　　针对银行理财和代销业务，《指导意见》要求银行业金融机构应当确保每只理财产品与所投资资产相对应，做到单独管理、单独建账、单独核算；不得开展滚动发售、混合运作、期限错配、分离定价的资金池理财业务；确保自营业务与代客业务相分离；不得在理财产品之间、理财产品客户之间或理财产品客户与其他主体之间进行利益输送。　　在互联网借贷平台领域，校园贷和现金贷成为整改重点。《指导意见》要求网络借贷信息中介机构不得将不具备还款能力的借款人纳入营销范围，禁止向未满18岁的在校大学生提供网贷服务，不得进行虚假欺诈宣传和销售，不得变相发放高利贷。做好现金贷业务活动的清理整顿，确保出借人资金来源合法，不得违法高利放贷及暴力催收。</content></item><item><title>来论</title><original_link>http://paper.people.com.cn/rmrb/html/2017-04/11/nw.D110000renmrb_20170411_5-05.htm</original_link><news_info>2017年04月11日05版</news_info><content>　　检查何必打招呼　　赵  鹏　　近日，某市所有常委一进会议室，就被要求关闭手机，集中乘车去检查工作，凡有“打招呼”者，一律按违纪处理。不打招呼的检查结果，自然很不好看。在当地一治污工程现场，情况让人触目惊心，“看了3小时，衣服臭3天。”但看到的是真情实况，对改进工作大有裨益。　　预先通知，提前安排，是一些地方搞调研、做调查的常见套路。美其名曰“突击”“暗访”，其实是变相鼓励制造假象应付调研检查，不仅难以发现真问题，也令基层干部群众徒增负担。检查不打招呼，可能有些不讲情面，但没有点接地气、察实情的决心，又怎能锁定民生痛点、摸清群众焦虑？　　要么不做，要么就做好。世界上怕就怕认真二字。较得了真，弯得下腰，群众关心的问题才有可能迎刃而解。　　　　“蛋糕”为啥不愿做大　　李仕春　　某村前几年受惠于兴办园区、省道过境，钱袋子渐渐鼓了起来。调研时问及如何利用积累的财富，进一步做大蛋糕，没想到村支书连连摆手说，上项目风险大，“食落众人口，罪过一人当”，谁愿意干那吃力不讨好的事？　　工作缺乏必要的闯劲，宁愿守摊子，不当出头鸟，这样的情况在基层并不少见。无论是不敢处理复杂矛盾，还是凡事都习惯按老套路出牌，究其根源，在于相信少干少犯错，生怕多干流汗又流泪、受伤又吃亏。多一事不如少一事，给思想筑起藩篱，看上去似乎可以落得一身轻松，确保安全平稳，其实贻误的却是地方发展的大好时机，也在畏葸不前中虚化了使命任务，矮化了职责担当。　　打开被消极思想困顿的心门，需要给予必要的容错和试错空间。排除阻力、消除顾虑，为想干事、能干事者鼓劲、撑腰，敢改革、善改革才能成为良好风尚。　　　　禁烟别成“狼来了”　　朱  波　　近日，安徽省临泉县发布升级版禁烟令，禁止所有公务人员工作期间吸烟，违规者要向县扶贫基金会捐200元到1000元并公开检讨，还要在当地电视台曝光，被称为“最严”禁烟令。　　禁烟令最初的执行确实起到震慑作用，但这也不免让人担心，这样的“最严”禁令是否会遇到“执行难”？会一直严下去吗？毕竟，全国先后有150个城市出台过各种规定，再而衰三而竭，最后基本沦为空文，给人一种“狼来了”的感觉。　　“最严”禁烟令能否奏效，需要严格的执行。但要形成良性的禁烟氛围，更有赖于全国统一的制度环境，正如酒驾的真正收敛是在刑法修正案（八）出台后。地方法规或者红头文件因为位阶较低，强制力不够，往往会后继乏力。但高铁动车控烟的成功范例说明，全社会公共场合的控烟并非不可能。在强调严格执行的同时，更需要人们树立守法意识和自觉意识。</content></item><item><title>吉林保障中小企业健康发展</title><original_link>http://paper.people.com.cn/rmrb/html/2017-04/11/nw.D110000renmrb_20170411_5-10.htm</original_link><news_info>2017年04月11日10版</news_info><content>　　本报长春4月10日电  （记者李家鼎）《吉林省促进中小企业发展条例（征求意见稿）》日前公布。《条例》提出，县级以上人民政府及有关行政管理部门要深化优化服务改革，降低制度性交易成本，建立政务服务“零跑动”机制。　　在融资促进方面，《条例》提出要鼓励政策性金融机构与商业银行、贷款担保机构建立合作机制，为中小企业提供金融服务。县级以上人民政府应当不断扩充政策性担保机构资本金，提高中小企业担保能力。政府采购应当优先安排向中小企业购买商品或服务，向中小企业预留的采购份额应当占本部门年度政府采购项目预算总额的50%以上。</content></item><item><news_info>2017年04月11日06版</news_info><title>“好医生就该在病人身边”（守望）</title><original_link>http://paper.people.com.cn/rmrb/html/2017-04/11/nw.D110000renmrb_20170411_1-06.htm</original_link><reporter>赵婀娜  柯溢能</reporter><content>　　一周有两个上午坐门诊，一个半天进行多学科综合诊治，剩余时间一直泡在实验室里——这，就是浙江大学85岁高龄的教授郑树（见上图。资料照片）的“生物钟”。　　“练就白求恩那样的技术，解除百姓病痛”　　作为新中国第一批大学生，郑树1949年考进浙江大学医学院，三年后进入一墙之隔的浙大附属医院进行临床学习……郑树常常是上午在医院查房、跟门诊，下午去学校图书馆学习，“那时候便想着，一定得好好学习，为党和国家、为百姓做点事儿。”郑树回忆道，“我要练就像白求恩医生那样的技术，解除百姓的病痛。”　　刚参加临床诊疗不久的郑树，每年有一半时间要承担《外科总论》和《局部解剖》两门课的讲授，扎实的理论基础加上勤奋的练习，郑树练就了可用一把医用剪刀，对每一条血管神经既可分离皮肉组织，又能开展切除作业的本事，患者们为此送给她“一把刀”的美誉。听说“一把刀”来了，患者就会踏实、心安许多。　　每次下乡为农村群众诊疗，临走时，农民们总会感激不尽。郑树却时常反思说：“我们只是做了一名医务工作者应该做的，却得到患者如此厚爱。如果没有良好的医德、高超的医术和对患者的深情厚谊，如何承得起这份爱与感激？”　　“如此努力，因为我所追求的问题还没解决”　　浙江省在上世纪是全国大肠癌发病率较高的地方。十一届三中全会以后，“科学的春天”来了，郑树着手建立肿瘤研究所，深入调查浙江当地大肠癌病原。她带领团队对海宁市30岁以上共计50余万人口进行普查。刚开始普查，群众不理解，一天下来没几个人主动配合。后来郑树想了个办法，她请乡镇干部带头，一旦发现有大肠息肉，并确定为癌前期病变者，及时进行手术。此事传开，许多村民开始转变观念，自发来做筛查，最终有4000多人被发现为大肠癌高危人群，并被及时干预。　　此后20多年，郑树带领团队继续开展跟踪检查，通过早期预防和治疗避免了大肠癌大面积发生的悲剧。为了彻底搞清楚大肠癌高危人群的高危因素，1982年起，郑树与美国斯坦福大学合作研究，开展了为期三年的中美华人大肠癌流行病学研究。通过仔细记录高危人群的生活习惯，拟订了300多个可能与大肠癌相关因素的问卷，经筛选并通过统计学分析，凝练为十几个问题，组成一份含金量很高的高危因素调查问卷。　　后来，郑树团队将这套问卷，连同为大便隐血检测后确定的高危人群进行肠镜检测的干预阻断研究，作为一套系统的“量化高危因素序贯筛检方案”，为我国大肠癌研究提供了总体思路和研究方案，目前已在全国多座城市开展使用。　　“我们还在为如何更精确地确定大肠癌高危人群范围而努力，如此努力，是因为我所追求的问题还没有解决。”如今，郑树和她的科研团队正准备通过新媒体向受众推送自查问卷，并力争研制出简单的大便隐血自测器，促进大肠癌早前期自筛的常态化。　　“争取为国家医疗事业再多工作几年”　　郑树出门诊时，总有几名博士生旁听。她时时告诫学生，临床医学就是“临在病人旁”，一个好医生就需要在病人身边，真正给其关心、宽其心结。　　作为一名女医生，郑树持之以恒地对妇女和儿童患者倾注特别关爱。1966年初，正随医疗队在永康下乡的郑树被紧急叫去参加会诊。到了手术室，她被眼前的场景惊呆了：一个50岁的女患者躺在手术台上，旁边的医生要切除一个比篮球还大、布满粗大血管的子宫及附着在上的肌瘤，由于肌瘤的大小前所未见，遂特意请来郑树坐镇。　　当时的医疗条件十分有限，手术室常常停电，遇到大型手术还常常没有足够的储备血液，更没有先进的B超成像技术，诊疗过程更多依赖于医生的技术与经验。　　郑树发现，患者体内存在表征怀孕的黄体。千钧一发之际，郑树迅速做出判断——停止子宫肌瘤手术改为剖宫手术。手术刀一划开子宫峡部，温热的羊水马上涌了出来，一个小脑袋跟着出现，在场的医生都惊呆了……　　“每次回想起这个病例，我总会胆战心惊。”郑树说，每个医学生都学过黄体是胎儿前几个月的营养物质，检查出黄体，医生就要当机立断做出个体化的治疗方案以降低风险，但当时却没有一个医生意识到这一点。“对妇女儿童的关爱，要切实落实到具体的行医过程中。”　　对别人关爱的郑树，却疏于关注自己和家人。和丈夫婚后的18年里因工作原因两地分居，年幼的女儿都需要她一人看管。轮到值夜班的时候，家里没人照看女儿，郑树就把女儿带到医院。夜里急诊上手术台时，只好让女儿呆在值班房里。有时候手术一做就是通宵，出来天都亮了，郑树只好拜托同事帮忙买个糯米饭团作为女儿的早餐。谈起女儿，郑树总会流露出母亲的柔情与无限愧疚……　　从新中国成立初期学成从医，到上世纪60年代下乡为农村群众诊疗，再到出国学习成长为高校校长，郑树的个人命运始终与时代牢牢捆绑在一起。郑树常说，“我们的党让中国变得独立富强，从最初的积贫积弱到现在越来越多的国际组织愿意与我们合作，中国的医疗卫生事业迎来了新的春天，我要争取为国家的医疗事业再多工作几年。”</content></item><item><title>大连港直航西雅图</title><original_link>http://paper.people.com.cn/rmrb/html/2017-04/11/nw.D110000renmrb_20170411_3-10.htm</original_link><news_info>2017年04月11日10版</news_info><content>　　4月10日，大连港集团在大窑湾码头举行海洋联盟大连港启航暨美西航线首航仪式。大连大窑湾边检站为“中海之夏”号货轮办理了通关手续，“中海之夏”号将于当日装载集装箱开始首次远航奔赴美国西雅图，标志着大连港首条直通美国西雅图航线正式开通。　　图为即将远航的“中海之夏”号货轮。　　孙模同摄（人民视觉）  </content></item><item><news_info>2017年04月11日10版</news_info><title>助力京津冀 北斗要发力（经济聚焦）</title><original_link>http://paper.people.com.cn/rmrb/html/2017-04/11/nw.D110000renmrb_20170411_1-10.htm</original_link><reporter>本报记者 贺 勇</reporter><content>　　核心阅读　　面对人口超过1亿的京津冀地区，北斗卫星导航系统将扮演一个怎样的角色？三地近日联合发布相关行动方案，确定将北斗产业作为三地协同发展战略实施的切入点和先行手段。　　行动方案将交通、养老、应急预警三个方向作为北斗应用的重点领域，未来将加快推进三地区域交通与物流一体化发展；为老年群体提供位置服务、健康监测、预警、监护等应用；解决突出风险和突发事件的定位、导航、监测工作，提高公共安全协同治理水平。　　　　4月6日，京津冀联合发布了《京津冀协同推进北斗导航与位置服务产业发展行动方案（2017—2020年）》，确定将北斗产业作为京津冀协同发展战略实施的切入点和先行手段，同时探索三地在技术创新、人才培养、资金投入及利益分配等方面的互利共赢模式，实现区域经济的共同发展，力争到2020年实现北斗产业总值1200亿元。　　面对常住人口超过1亿的京津冀地区，北斗卫星导航系统扮演着一个怎样的角色？未来北斗重点在哪些领域进行推广应用？三地如何实现分工协作？记者进行了采访。　　北斗系统在京津冀市场潜力巨大　　一段时间以来，在北京、天津等大城市，出现了各色共享单车，对解决出行“最后一公里”、缓解交通拥堵起到了积极作用。然而，在单车数量飙升的同时，停车问题也日益突出。　　共享单车乱停乱放的问题如何解？4月6日，共享单车ofo小黄车与北斗导航北京公司达成了战略合作，今后ofo小黄车将在京津冀地区配备拥有全球卫星导航定位技术的北斗智能锁。ofo小黄车CEO戴威表示，借助北斗导航定位技术，ofo可进一步优化其电子围栏定位，实现车辆更精细化的运营管理，并可向政府提报禁停区及推荐停放区的规划方案。“简单地说，在禁止停放区就锁不上车。”　　随着卫星导航与移动通信等领域的广泛集成，北斗正全面走向大众应用，服务各行各业。在北京，就有10万套设备应用在电商物流、应急预警等领域，其中京东1500辆物流车和19000个配送员都通过北斗终端接入服务平台，实现了人、车、货信息的实时掌控和调度。　　中国卫星导航系统管理办公室总工程师张春领介绍，2018年北斗地基增强系统全部建设完成后，将为中国境内用户提供米级、分米级实时定位服务，部分地区精度可达厘米级和事后毫米级。目前，北斗导航型模块销量突破2800万片，高精度板卡和天线销量已占国内市场30%和90%的市场份额，并已输出到70余个国家和地区，其中“一带一路”沿线国家和地区30余个。　　在京津冀协同发展中，北斗的应用要连成片，即三个区域形成合力，按照整体的应用模式和联动机制来进行推广。“预计到2020年，我国卫星导航产业规模将超过4000亿元，北斗贡献率将达60%，人口规模超1亿的京津冀市场潜力巨大。”河北省工信厅厅长龚晓峰表示。　　交通、养老、应急预警三大方向成为北斗重点应用领域　　作为中国自行研制的全球卫星导航定位系统，北斗的功能显然不容小觑。“行动方案提出了交通、养老、应急预警三个方向作为北斗应用的重点领域，这是抓住了协同发展的关键，三个方向一起发展。”北斗导航北京公司总经理曹红杰说。　　京津冀一体化，交通要先行。北京市经信委主任张伯旭表示，交通与物流领域是北斗应用的重点方向。三地将利用北斗导航等技术，加快推进京津冀区域交通与物流一体化发展，实现区域内车辆出行与共享单车的精准化服务，方便区域统一出行。　　目前，北京市60岁及以上人口超过300万，养老市场广大。张伯旭介绍，借助北斗定位技术，可以对老人的出行情况进行跟踪与查询，通过推广智慧养老可穿戴型设备，还能为老年群体实现健康监测、预警、监护等功能应用，实现老人紧急救助，从而保障老人人身安全。　　此外，三地还将强化区域间北斗导航与位置服务产业基础设施互联互通和信息资源共享，解决公共安全领域的突出风险和突发事件的辨识、定位、导航、监测等问题，提供预判预警和应急处置等服务。这有利于提高区域公共安全的协同治理和服务保障水平。　　记者了解到，目前京津冀三地的三家北斗卫星导航服务商已经签署了合作协议。“未来，按照统一的标准，统一的接入模式，三地的北斗平台将会共同运营。”曹红杰介绍。　　三地将形成错位竞争协同发展　　京津冀三地地缘相近，但发展基础与区域特色不同，未来三地如何在北斗产业上实现分工协作？　　记者了解到，在北京，鉴于众多北斗导航与位置服务企业已在中关村形成相对聚集效果，未来将着力打造以中关村为核心的产业聚集区，形成企业孵化成长区、加速发展区和企业总部聚集区三大功能区，辐射周边地区北斗导航与位置服务企业，形成京津冀整个产业集聚区的中心。　　天津市将建立北斗导航产业基地、北斗战略新兴产业园区、北斗卫星导航数据中心等多个产学研合作平台。“天津要充分发挥制造业优势，与京冀共同构建产业链条，共建产业园区，实现产业互动发展。”天津市工业和信息化委主任李朝兴表示。　　河北在卫星导航领域有一批一流企业和研究所，形成了以应用运营中心、工程技术中心、设备测试认证中心和生产制造基地为核心的“三中心一基地”发展格局，涵盖了卫星导航全产业链，产业规模已达到10亿元。龚晓峰表示：“河北有7500万人口，市场潜力巨大，我们会尽全力把这个行动方案落实下去。”　　记者了解到，该行动方案实施后，三地将成立联合工作组，组建专家智库，共同制定京津冀北斗导航与位置服务产业发展路线图，在政策制定、标准研究、科研攻关等方面统筹管理，同时建立重点项目库，加大资金投入力度，创造良好的产业发展环境。　　“不久的将来，京津冀一定能够成为国内最具影响力和带动力的北斗导航与位置服务的产业聚集区和创新示范先行区，成为京津冀协同发展的新亮点、新名片。”张伯旭说。</content></item><item><news_info>2017年04月11日10版</news_info><title>给身份证打上防盗补丁（经济时评）</title><original_link>http://paper.people.com.cn/rmrb/html/2017-04/11/nw.D110000renmrb_20170411_2-10.htm</original_link><reporter>吴  丹</reporter><content>　　丢失身份证不是小事，个人要提高防范意识，银行等部门也要加强后台信息比对工作，更重要的是堵住技术漏洞，实现旧证即时失效　　　　这两日追《人民的名义》，眼看着一个个嫌疑人都浮出水面，调查即将接近真相的时候，男主角侯亮平却被人实名举报贪污受贿，让人捏把汗。　　剧情反转的起因是一张银行卡，这张侯亮平本人都不知道的银行卡，究竟是怎么办出来的？小说中剧透的答案，便是身份证复印件。剧情中，仅凭身份证复印件就能办银行卡，现实中是不是同样如此呢？　　担忧是有一定道理的。别说一张复印件便存在信息泄露的可能，事实上，二代身份证的芯片里存储了个人信息，一旦丢失，一般情况下只能挂失，不能注销，而已挂失的旧身份证却仍能继续使用。　　这便给了不法分子可乘之机。这不，近日一名80后男子在互联网上低价收购、高价售卖他人的二代身份证，不到一年便非法获利2万多元。而不法分子拿着这些旧身份证，可以办手机卡诈骗、买火车票出门，甚至可以利用漏洞注册贷款、办信用卡透支等。于是，就出现了电视剧里的那一幕，失主的财产安全和征信记录处于裸奔状态，有可能无缘无故便上了“黑名单”，成了“通缉犯”……　　想要堵住身份证的安全漏洞，个人不能置身事外，丢失身份证不是小事，更不能为了贪小便宜就主动贩卖身份证信息。一旦遗失身份证，应第一时间挂失并补办；还可主动到公安机关办理指纹信息登记，防止被人冒用。　　同时，银行等需要校验居民身份证的部门要练就火眼金睛，不仅要验证身份证的真实性，还要进行人证比对，加强对新旧身份证有效期、照片、地址等信息的核对。值得注意的是，一些互联网企业的验证环节，只需上传身份证照片即可，并不能像银行柜台一样进行面对面比对，这就使不法分子仅凭一张身份证便可畅通无阻。　　解决问题的根本之道，还是要堵住技术漏洞。目前，二代身份证的安全漏洞已经引起了有关部门的重视。公安部正在试运行失效居民身份证信息系统，期待这一系统能尽快推广到各个用证单位和部门，实现所有丢失、被盗居民身份证即时失效，让我们不再担心被“证明”、被“贷款”乃至被“犯罪”。</content></item><item><title>开辟农产品通关快捷通道</title><original_link>http://paper.people.com.cn/rmrb/html/2017-04/11/nw.D110000renmrb_20170411_8-11.htm</original_link><news_info>2017年04月11日11版</news_info><content>　　本报呼和浩特4月10日电  （记者张枨）为服务内蒙古农产品外贸发展，呼和浩特海关围绕巴彦淖尔市农产品生产加工基地建设，开辟农产品通关快捷通道，采用“农产品预约通关”模式，确保企业出口货物高效便捷通关。　　为发挥巴彦淖尔市陆港的海陆连通作用，呼和浩特海关与驻地检验检疫部门密切配合，落实“三互”通关要求，多手段、多角度共享农产品出口种类、数量等信息，避免重复拆装，实现“一站式”监管，切实为辖区企业减负增效。</content></item><item><news_info>2017年04月11日11版</news_info><title>双选会上 转业士官现场就业</title><original_link>http://paper.people.com.cn/rmrb/html/2017-04/11/nw.D110000renmrb_20170411_7-11.htm</original_link><reporter>本报记者  王明峰</reporter><content>　　“我要继续弘扬军人精神，以敢打必胜的干劲，迎难而上的韧劲，越障排险的闯劲，为通川脱贫攻坚做贡献。” 4月1日，在四川达州市通川区2016年转业士官就业安置双向选择见面会上，在部队服役16年的陈明丰与区扶贫移民局“牵手成功”。与他一样成功实现转业接收安置的还有其余18名转业士官。　　达州市通川区拿出区委办、区财政局、区扶贫移民局、区教科局等部门28个编制岗位，与刚从部队转业回来的19名士官进行“相亲”。每位转业士官通过自我介绍、推介和展示的方式让用人单位在短短的20分钟时间认识了解自己。自我介绍后，用人单位和转业士官作双向互动交流，就关心的话题进一步沟通，达成意向后，双方在现场拍板牵手，完成就业安置登记，完备手续后即可到岗上班。　　为筹备好这场双向选择“相亲会”，区民政局从转业士官服役年限、立功受奖等方面为每个人打分，本人确认签字，此项作为排序选岗的重要依据。将转业士官的基本情况和拟安排单位发放给双方，接收单位根据得分多少、自我介绍、专业特长等方面进行综合评定，转业士官则根据自身特点选择心仪的单位，这为双方成功“牵手”打下基础。　　“我们要以‘钉钉子’精神，坚决维护军转安置计划和安置政策的严肃性，妥善解决转业士官的工作分配、职务安排、待遇保障等方面的问题，扎实推进军转安置改革。”达州市副市长、通川区委书记杜海洋亲历双选会后说道。　　当前是深化国防和军队改革的重要时期，做好军转安置工作意义重大。通川区打破传统的定向安置模式，探索新时期退役士官安置的新路子，双向选择既给转业士官提供了选择空间，又赋予了接收单位选人自主权，让军转安置工作在“阳光安置”基础上更具人性化。</content></item><item><title>巡边</title><original_link>http://paper.people.com.cn/rmrb/html/2017-04/11/nw.D110000renmrb_20170411_5-11.htm</original_link><news_info>2017年04月11日11版</news_info><content>　　4月9日，新疆军区某边防团官兵在巡逻途中利用无人机观察边境情况。　　赵永峰摄（人民视觉） </content></item><item><title>公共服务平台向村延伸</title><original_link>http://paper.people.com.cn/rmrb/html/2017-04/11/nw.D110000renmrb_20170411_6-11.htm</original_link><news_info>2017年04月11日11版</news_info><content>　　本报石家庄4月10日电  （记者马晨）近年来，河北省大力推进人力资源社会保障公共服务平台建设，截至去年底，河北省公共服务基层平台建设已累计投入国家和省资金4.58亿元，扶持49个县（市、区）人社局开展县级平台信息化建设。　　今年，河北省将全面提升公共服务信息化水平，积极拓展门户网站、移动应用、短信微信、自助终端等服务渠道，建立统一的公共服务平台，统一网上服务入口，实现全业务、多渠道的标准化服务。在滦平和威县开展村级平台建设试点，借助业务专网、互联网VPN、银行网络等途径，将业务信息系统延伸到行政村（社区）。</content></item><item><title>举报间谍线索 最高奖励五十万</title><original_link>http://paper.people.com.cn/rmrb/html/2017-04/11/nw.D110000renmrb_20170411_4-11.htm</original_link><news_info>2017年04月11日11版</news_info><content>　　本报北京4月10日电  （记者王昊男）根据《中华人民共和国反间谍法》，北京市国家安全局制定的《公民举报间谍行为线索奖励办法》今日正式公布并开始实施。《办法》明确，“对防范、制止间谍行为或侦破间谍案件发挥特别重大作用，贡献特别突出的线索，给予10万至50万元奖金。”　　《办法》共十二条。其中第五条规定，对公民举报且被北京市国家安全局采用的间谍行为线索，根据其作用、效果等进行奖励：对防范、制止间谍行为或侦破间谍案件发挥特别重大作用，贡献特别突出的线索，给予10万至50万元奖金；对防范、制止间谍行为或侦破间谍案件发挥重大作用的线索，给予5万至10万元奖金；对防范、制止间谍行为或侦破间谍案件发挥较大作用的线索，给予1万至5万元奖金。　　同时，根据该《办法》，因举报间谍行为线索，公民或者其近亲属的人身安全面临危险的，可以向国家安全机关请求予以保护，国家安全机关将依法采取保护措施。未经举报人同意，在查证、宣传、奖励等工作中不得披露举报人的相关信息。泄露举报人信息的，追究相关人员责任。此外，对借举报之名故意实施诬告陷害他人，编造、传播虚假信息、谎报情况、故意骚扰等行为，一经查实，将依法追究法律责任。　　公民发现或知悉间谍行为线索，可通过多种途径进行举报。包括拨打国家安全机关“12339”举报电话举报；通过信件向国家安全机关举报（地址：北京市东城区前门东大街9号，邮编：100740）；直接到国家安全机关举报（地址：北京市东城区前门东大街9号）等。</content></item><item><title>武汉成立招才局</title><original_link>http://paper.people.com.cn/rmrb/html/2017-04/11/nw.D110000renmrb_20170411_3-11.htm</original_link><subhead>打造招才引智“一把手工程”</subhead><news_info>2017年04月11日11版</news_info><content>　　本报武汉4月10日电  （记者程远州）湖北武汉市日前宣布成立招才局，将招才引智列为该市“一把手工程”。作为招才引智工作领导小组的日常办事机构，该市所有人才政策、人才资金等将由招才局统一实施、调度。　　武汉市招才局的职能是建立务实管用的人才政策体系，设立招才项目库，摸清各行各业的人才需求行情，绘制“招才地图”，量身定制招才项目，落实“城市合伙人”“百万大学生留汉创业就业计划”“百万校友资智回汉工程”等该市重大人才政策等。　　据介绍，武汉市招才局实行“虚拟机构、实体运行”，不单设组织机构、不增加行政编制，而是整合各部门人才工作力量，强化牵头抓总、综合协调和督促检查职能。在统筹人才支持政策方面，通过政策的梳理、整合、清理，形成招才引智的“一张政策清单”“一张政策导图”；在统筹项目资金方面，将整合全市9亿元左右的人才专项资金，实行“一个系统报、一套班子审、一个口子出”，降低行政成本，提高资金使用效能。</content></item><item><title>党员论坛</title><original_link>http://paper.people.com.cn/rmrb/html/2017-04/11/nw.D110000renmrb_20170411_4-18.htm</original_link><news_info>2017年04月11日18版</news_info><content>　　人才政策莫停纸上　　山东淄博  于  轩　　近年来，为激发人才活力、发挥人才作用，各地各部门相继出台了不少人才优惠政策。但有的人才政策在落实过程中出现了“脱节”现象，对此，用才主力军的企业感受明显。一些企业不知已经出台相应政策或不知如何运用政策，导致“人才政策出了不少，但自己没个头绪，感觉无从下手”“对人才政策不熟悉，一些政策优惠错过了”，这也使得党委政府的“一片好意”没有送到企业和人才身边。　　好政策千条万条，不落地等于白条。推动政策红利转化为发展红利，必须让政策从纸上落到地上。应加强人才政策梳理，从国家级到区县级，从传统产业到科技创业，分门别类，让人才政策从一团乱麻变得贝联珠贯；拓宽宣传渠道，通过广播电视、报刊、微信、政策交流会等多种方式宣传，让新鲜出炉的政策“花开有人知”；对已出台的政策进行评估，特别是针对用人单位和各类人才反馈的问题，找准症结，及时补充、调整、改进，提高施策的精准性。　　　　生产一线党员不可少　　上海杨浦  陈祖龙　　前段时间，笔者了解到一事，值得深思。某厂正在生产的炉子出了故障，需及时排除。面对高温余热，有人退缩，有人开价，“发10张‘伟人像’我才上。”这时，一位当班的党员拿起工具，走近炉子，一声不响地带头干了起来。渐渐地，周围人也一个接一个拿起工具走近了炉子，合力排除故障，使炉子恢复正常运转。　　生产一线党员正是以自己的先进性在生产、管理和精神文明建设中发挥先锋模范作用。笔者也曾多次听闻其他生产线的职工说过，“一线班组中有没有共产党员，就是不一样”。　　然而，现实中，生产一线的党员常常不够稳定，工厂管理部门抽调管理人员，综合素质优秀的生产一线党员容易“优先”进入管理部门领导的视线。结果常形成一种现象：生产一线中要求入党的积极分子“成熟一个发展一个，发展一个抽调一个”。从数量上看，一些企业的生产一线确实发展了不少党员，而实际上，真正能在生产一线中稳定发挥先锋模范作用的共产党员人数还是偏少。　　诚然，将生产一线的党员发展成管理人员有其必要性，但生产一线往往面临着许多急难险重的苦活、累活，需要党员发挥带头作用，提升凝聚力，激发基层党建的活力。在将党员发展成管理人员时，还是应保障一线班组有一定数量比例的党员。</content></item><item><news_info>2017年04月11日11版</news_info><title>真担当才有好办法（现场）</title><original_link>http://paper.people.com.cn/rmrb/html/2017-04/11/nw.D110000renmrb_20170411_2-11.htm</original_link><reporter>本报记者  侯琳良</reporter><content>　　政策和措施都实实在在，有的却没有实实在在落地。只有创造优质的发展环境，企业才能创造出令人满意的财富。　　　　“解决非公企业融资难融资贵问题方面，有没有实打实的举措？”“有的地方政策没有连续性，如何解决新官不理旧账问题？”“除了司法之外，非公企业有没有绿色通道向政府反映诉求？”……　　近日，一场座谈会在郴州市委常委会会议室举行，市政府负责人，政务服务中心、检察院、法院、公安、园区等单位负责人，以及非公企业代表，坐得满满当当。湖南省政协“优化非公经济发展法治环境”郴州调研监督组，抛出一个又一个火辣的问题。　　“经济发展环境就是生产力，就是竞争力。”湖南省政协主席李微微语重心长地说，优化非公经济发展环境，以习近平总书记为核心的党中央有明确要求，政策和措施都实实在在，有的却没有实实在在落地。只有创造优质的发展环境，企业才能创造出令人满意的财富。　　之前一天，调研监督组一行分赴郴州市三地开展调研协商监督，走园区、看企业，原汁原味听取意见和建议。企业成本偏高、和国企享受不同待遇、检查名目繁多、政府部门服务意识不强……不拐弯，不避讳，非公企业代表说出了真心话、大实话。　　有企业代表在座谈会上提出：在执行和政府签订的协议时，遇到政策变化，到底是国家政策大，还是法律合同条款大？　　“因国家利益、公共利益或者其他法定事由需要改变政府承诺和合同约定的，要严格依照法定权限和程序进行，并对企业和投资人因此而受到的财产损失依法予以补偿……”李微微当场念起了去年11月中共中央国务院下发的关于完善产权保护制度依法保护产权的意见中的一段原文。　　“有了真担当，才会有好办法。”李微微说，全省各级党委、政府以及相关职能部门负责人要提高政治站位，在岗位上履职尽责，清除思想阻力，学好用好中央精神，推动中央各项政策举措落实落地，提升依法解决企业问题的能力和水平。全省政协组织也一定要发挥好协商监督的作用，为全省非公经济快速健康发展，凝聚更强大的力量。</content></item><item><title>监督执纪一图清</title><original_link>http://paper.people.com.cn/rmrb/html/2017-04/11/nw.D110000renmrb_20170411_3-18.htm</original_link><news_info>2017年04月11日18版</news_info></item><item><title>广告</title><original_link>http://paper.people.com.cn/rmrb/html/2017-04/11/nw.D110000renmrb_20170411_1-08.htm</original_link><news_info>2017年04月11日08版</news_info></item><item><news_info>2017年04月11日11版</news_info><title>共享单车出事故，谁赔？（新闻看法）</title><original_link>http://paper.people.com.cn/rmrb/html/2017-04/11/nw.D110000renmrb_20170411_1-11.htm</original_link><reporter>本报记者  倪  弋</reporter><content>　　核心阅读　　共享单车大量投放，街上又现自行车大军。与出行方便相伴的，也有骑行事故多发等隐忧。骑乘共享单车发生事故，各方应如何分担法律责任？保险能否成为共享单车平台免责的理由？消费者该怎样通过法律途径维护自身权益？　　　　北京市民冯先生通过手机扫码使用ofo共享单车，摔倒受伤自己支付逾2万元的治疗费用。他认为，自行车刹车突然失灵导致其摔倒，ofo平台方提供的产品存在质量问题，未尽到保障使用者人身安全的责任。ofo平台方则表示，已为用户投保附加意外伤害医疗保险和人身意外伤害保险，保险公司可以给予不超过1万元的赔偿。　　因不满ofo平台方的赔付金额和处理态度，冯先生将其诉至朝阳区人民法院，目前法院已经立案。　　责任应如何分担？　　因单车质量导致事故发生，受害人可要求平台赔偿　　厘清法律关系，是认定各方法律责任的前提。　　“在使用共享单车的过程中，消费者与共享单车平台之间实际上是租赁合同关系，但与普通租赁合同有一些区别。”清华大学法学院教授程啸说。　　据介绍，共享单车租赁合同主要有以下特点：一是通过电子数据信息的方式成立合同，二是合同内容往往由平台单方面提供的格式条款构成，三是租赁期限较为短暂。　　程啸认为，共享单车运营平台属于经营者，使用人是消费者，二者法律关系也受消费者权益保护法的调整与规范。　　中国人民大学法学院教授刘俊海对此持相同观点：“应将合同法作为一般规则，消费者权益保护法作为特殊规则，当二者冲突之时消费者权益保护法具有优先适用的保护效力。”　　消费者权益保护法第七条规定，消费者在购买、使用商品和接受服务时享有人身、财产安全不受损害的权利。消费者有权要求经营者提供的商品和服务符合保障人身、财产安全的要求。据此，上述二位专家均认为，在使用共享单车的过程中，因车辆本身存在缺陷而给消费者造成人身伤害或财产损失时，消费者有权要求作为经营者的平台承担赔偿责任。　　然而，在现实情况中，造成消费者损害的共享单车缺陷，可能由不同的原因导致。例如，平台提供的单车本身存在制造缺陷、设计缺陷或警示缺陷；单车反复被使用而出现问题，但平台未尽相应的维护管理义务而导致缺陷；第三人原因（如路人恶意损坏停放在路边的单车）致使单车存在缺陷等。　　共享单车遭损坏的原因各异，“肇事者”找不到怎么办？怎么赔？程啸说：“无论何种原因，只要能证明是由单车质量问题导致事故发生，受害人都可要求单车平台承担违约责任、进行赔偿。当然，平台赔偿后，可以向产品的生产者、损坏单车的第三人追偿。”　　上了保险，平台是否免责？　　对于保险赔偿金未填补的部分，平台仍有赔偿责任　　对于共享单车交通事故中的责任分担，保险的加入，将起到什么作用？　　采访发现，ofo单车已为每个用户投保人身意外险，用户在骑车过程中遇到意外事故可申请赔偿。小蓝单车进入北京1个月以来，每个用户都有保险和保障。Hellobike（哈罗单车）为骑乘人员定制了短期意外伤害保险，保险金额分为意外伤害保险金额和意外伤害医疗保险金额；野兽骑行也与平安保险合作推出险种，包括骑车人受伤、第三方受伤双重保障，最高赔付5万元。　　就各家共享单车运营平台披露的信息，有专业人士指出，对于为消费者投了什么保险、在什么范围内赔付，目前很多运营公司没有明确的公示，消费者并不完全知情，这方面应该更透明一些。　　像北京冯先生所遇到的情况，平台方为消费者购买保险，理赔之后是否就可不必再承担更多的赔偿责任？　　程啸认为，平台虽然为消费者购买保险，但理赔之后，就消费者损害中没有被保险赔偿金所填补的那一部分，平台依然要承担相应的赔偿责任，保险并不能作为平台的免责事由。　　鉴于非机动车运行风险并不像机动车那样大，现行法律规定并未强制所有非机动车的购买人都必须投保。而共享单车数量庞大，平台往往难以投入足够的人力和物力进行有效维护管理，为消费者购买保险就有其积极意义。刘俊海认为：“购买保险既能更好保护消费者安全权益，又可将赔偿责任风险进行分散。”　　消费者该怎么维权？　　违约或侵权，两种起诉的法律依据和证明责任不同　　骑乘共享单车出事故，进入司法程序的案例还不多。消费者怎么索赔、如何起诉？司法维权给力但程序复杂。　　根据合同法第一百二十二条规定，因当事人一方的违约行为，侵害对方人身、财产权益的，受损害方有权选择依照本法要求其承担违约责任或者依照其他法律要求其承担侵权责任。将于2017年10月1日生效的民法总则第一百八十六条规定，因当事人一方的违约行为，损害对方人身权益、财产权益的，受损害方有权选择请求其承担违约责任或者侵权责任。因此，消费者在因单车质量问题而遭受损害时，可以针对平台提起违约赔偿之诉，也可以提起侵权赔偿之诉。　　同一件事情，以不同理由提起诉讼，需要的条件和证明的事项就不相同。　　如果以违约为由起诉，程啸提醒消费者注意：只有与平台之间成立了合同关系，比如通过正规的电子扫码途径使用后发生事故，才能以违约为由提起诉讼。否则，双方不存在合同关系，运营平台的违约责任便无从说起。　　程啸认为，由于合同法中并未对租赁物造成承租人损害时的归责原则作出特别规定，所以消费者提起违约赔偿之诉时适用严格责任，无需证明平台的过错即可要求其承担赔偿责任。　　因自行车质量问题造成人身损害，消费者可以侵权为由起诉。程啸介绍，侵权责任法对侵权赔偿责任原则上采取的是过错责任，因此消费者针对单车平台提起侵权之诉时，需证明平台方对单车的质量问题存在过错。消费者也可直接对单车生产者提起产品责任之诉，此时适用无过错责任，即无需证明生产者对单车质量问题存在过错。在侵权之诉中可以要求赔偿精神损害，违约赔偿之诉则不能。　　“在以上的两种诉讼中，消费者承担的举证责任不同，可根据自身实际选择，以更经济有效地维护合法权益。”刘俊海建议。</content></item><item><news_info>2017年04月11日18版</news_info><title>政商交往：把好“亲”“清”尺度（深度关注）</title><original_link>http://paper.people.com.cn/rmrb/html/2017-04/11/nw.D110000renmrb_20170411_1-18.htm</original_link><reporter>本报记者  邓  圩</reporter><content>　　“政府每次出台或修改相关规定，都先到企业调研，征求意见。”日前，广东省人大代表、立白集团董事长陈凯旋接受记者采访时，对政商关系现状频频点赞：“现在政府办事更加公开透明，我们能把更多时间、精力投入到企业发展中。”　　陈凯旋的话道出了不少驻粤企业心声，也折射出企业家对广东积极构建“亲”“清”新型政商关系的高度认同。据广东省情调查研究中心调查显示，95.52％的企业代表对广东正风反腐工作表示满意。　　一张“明白纸”　　给交往立规矩　　曾几何时，不健康的政商关系，使公平竞争、优胜劣汰的市场规则被权钱交易、利益输送的“潜规则”所替代。省纪委有关负责人介绍，党的十八大以来，一大批领导干部因违法违纪落马，细细梳理，不难发现，很多案情里都透着权钱交易的影子：一些落马领导干部与商人有着千丝万缕的联系，他们用自己手中的权和商人手中的钱达成官商勾结的“协议”。　　“政商之间要做到有交集不搞交换、有交往不搞交易。”广东省委常委、纪委书记黄先耀介绍，在调研中发现，反腐败的高压态势让政商之间“勾肩搭背”等现象得到有效遏制，但也出现了一些领导干部对企业家避而不见、“不作为”的苗头。部分领导干部抱怨，“现在很难把握与企业打交道的界限，为了避嫌，不如不干或少干。”　　在全面从严治党的要求下，如何正确处理领导干部与企业的关系，让政商关系“亲”上加“清”？广东深入贯彻落实习近平总书记关于构建“亲”“清”新型政商关系的重要讲话精神，通过大量调研，在全国率先出台《省纪委省监察厅关于推动构建新型政商关系的若干意见（试行）》（以下简称《意见》），尽可能详尽地列出政商交往的“正面清单”和“负面清单”，明确了机关单位及其工作人员与非公有制企业及其负责人交往的9方面要求及13方面禁止性的行为。　　《意见》相当于给政商交往提供了一张“明白纸”。　　“正面清单”，从公正平等对待非公企业、落实促进非公经济发展政策、加大政策法规宣传力度、提高政务服务效率、改进政务服务方式、增强政务服务透明度、减轻非公企业负担、畅通非公企业诉求渠道、推行联系服务非公企业制度等9个方面提出要求。比如第十三条规定，“机关单位工作人员经批准，可以应邀参加企业符合规定的各类活动，可以按照有关差旅规定在企业所在地用餐或者由企业按照当地公务接待标准提供工作餐。”　　“负面清单”，明确提出要以法律法规、党纪政纪为准绳，不得利用权力影响和职务之便从事“收受企业及其负责人红包、礼金、礼品、消费卡、奖品、奖金等财物”“以本人、配偶、子女及其配偶和其他特定关系人名义向企业及其负责人筹资、借款、借物”等行为。　　一份“正负清单”　　推动亲商护商　　2月15日，佛山市“企业暖春行动”拉开序幕，佛山市委书记鲁毅等市级领导干部深入企业走访调研，并与企业及行业协会代表座谈，听取企业诉求，要求各级各部门主动上门服务，帮助企业解决困难，支持企业发展。这是《意见》出台后，佛山市结合自身实际积极推进构建新型政商关系的具体举措。　　不止于此，广东省级部门也纷纷出台新政，细化落实《意见》：省政府办公厅出台《促进民营经济大发展若干政策措施》；省交通厅、省科技厅、省水利厅、省质监局和省食药监局等单位，实现全年行政审批事项网上全流程办理率达100％。　　省政协常委、天源集团董事长温良觉得，“《意见》出台太及时了，希望政府一如既往大胆跟企业沟通。”　　在切实保护企业合法权益的同时，广东各级党委（党组）、政府和纪检监察机关积极担负起构建“亲”“清”政商关系的主体责任和监督责任，通过规范政商交往行为，强化监督问责，加大治理“为官不为”“吃拿卡要”等问题，做到撑腰不“放水”、监督不缺位。据统计，《意见》出台后，全省纪检监察机关对政商关系中各种违纪违法现象“零容忍”，查处了一批官商勾结典型案件，问责“为官不为”1707人。　　为避免出现“查一个案件、垮掉一个企业、失掉一批员工”。《意见》明确提出纪检监察机关要注意做到“四个不准”，即不准随意冻结企业账号、不准随意查封企业账册、不准随意堵塞企业资金流通渠道、不准随意发布影响企业声誉的报道。对积极配合协助调查的民营企业家，保证其正常履行签批公司文件等法人职责，充分保障企业生产经营活动、产品信誉和企业形象不受影响。　　一项“执纪原则”　　鼓励干事创业　　建立新型政商关系，需要相应的容错纠错机制作为保障。在监督执纪问责中，省纪检监察机关坚持“两个尊重”“三个区分”原则（尊重广东历史、尊重广东实情；区分因缺乏经验、先行先试出现的失误与明知故犯违纪的行为，区分国家没有明确规定时的探索性试验与国家明令禁止后我行我素的行为，区分加快发展的无意过失与为谋取私利故意违纪的行为），营造鼓励改革、宽容失误、遏制腐败、干净干事的良好政治社会环境，使领导干部主动作为不再进退两难。　　佛山市南海区有127个村级工业园，一些小微企业效益低、污染大、管理难。依照相关法律法规，很多不达标企业必须关闭。能否找到一个两全其美的办法，“堵”“疏”结合，既整治生态环境，也帮企业转型？很多干部有这种想法，但不敢贸然实施。“两个尊重”“三个区分”公布后，南海区环保局干部如释重负，理直气壮地提出“要整治环境污染，也为企业保驾护航”。　　根据“两个尊重”“三个区分”原则，近年来，省纪检监察机关了结问题线索11784件次，使之成为想干事、勇创新、敢担当干部的防护网，有效鼓励了领导干部为官有为，积极作为。　　数据是最好的见证。据统计，2016年，广东民间投资增长13.5％，民营经济增加值突破4万亿元，对GDP增长贡献率为55.5％，同比提高1.3个百分点，拉动GDP增速达4.2个百分点。　　“目前广东的营商环境越来越风清气正，权力不再任性，企业经营者可以把更多资本投入研发和生产，效益自然就好起来了，我们公司逐渐在行业竞争中占领一席之地。”广州市正盛投资管理有限公司董事长黎钦如是说。　　据省工商联调研反映，广东民营企业培养接班人的方式不再看重“先在政府机关工作积累人脉”，企业负责人对需要提升“处理政商关系能力”的占比较低，规范有序的“亲”“清”政商关系，正为广东经济社会健康发展、领导干部健康成长提供有力保障。　　（涂怡俊参与采写）</content></item><item><news_info>2017年04月11日18版</news_info><title>黄炎培谈中共成功之道（党史一叶）</title><original_link>http://paper.people.com.cn/rmrb/html/2017-04/11/nw.D110000renmrb_20170411_2-18.htm</original_link><reporter>文世芳</reporter><content>　　1945年黄炎培访问延安，最著名的莫过于与毛泽东的“窑洞对”。毛泽东以民主“破”黄炎培提出的历史周期率成为一时佳话。　　实际上，黄炎培对延安的人和事还有很多意味深长的记述。从延安归来后，黄炎培写了延安五日日记，也就是当时引得洛阳纸贵的《延安归来》。察微知著，从这些细微观察中能慢慢品味中国共产党是如何从延安走向夺取全国胜利的，也能给我们提供深刻的历史启示。　　关于延安的社会环境，黄炎培记述道：警察是没有见过。游民，他们叫做“二流子”，也绝对没有的。标语很少，或者竟可说没有，有的是街上宣传小品。　　关于延安的人物，黄炎培观察入微，形象地描述道：不论男女都是制服，女子学生装短发，都代表十足的朝气。当地老百姓衣服都很整洁，绝对没有衣衫褴褛的流浪者。　　至于中共重要人物，黄炎培是如此描述的：毛泽东先生，以我看来是一位思想丰富而精锐又勇于执行者。朱德先生厚重温文，一望而知为长者。鼎鼎大名的各位高级将领，外面没有见过的，总以为个个都是了不得的猛将，说不尽的多么可怕。料不到，他们都是从沉静笃实中带着些文雅，一点没有粗犷傲慢样子。和他们天天见面谈笑，真是古人所说“如坐春风中”。　　关于延安的政治作风，黄炎培客观地表示：我们在延安，倒自由自在的。要到哪里，看哪人，都绝对自由。不需要带路，你就自己去。毛泽东先生说，要向老百姓学习。　　黄炎培总结道：延安五日所见，当然是距离我理想相当近的。中共现时所走的路线，不求好听好看，切实寻觅民众的痛苦，寻觅实际知识，从事实际工作，这都是我们多年的主张。我认为中共有这些表现，并没有奇异。集中这一大群有才有能的文人武人，来整理这一片不小也不算大的地方，当然会有良好的贡献。　　黄炎培的细微观察和深刻总结，道出了我们党不断从胜利走向胜利的重要原因。如今，在新的历史条件下，我们仍需继承党的优良传统，自我革新，与时俱进，带领亿万人民迈向民族复兴的美好明天。　　（作者单位：中央党史研究室宣教局）</content></item><item><title>索马里发生多起恐袭致10多人死亡</title><original_link>http://paper.people.com.cn/rmrb/html/2017-04/11/nw.D110000renmrb_20170411_7-21.htm</original_link><news_info>2017年04月11日21版</news_info><content>　　本报约翰内斯堡4月10日电  （记者李志伟）摩加迪沙消息：索马里首都摩加迪沙9日和10日连续发生多起恐怖袭击，造成包括多名军人在内的10多人死亡。　　10日，索马里首都摩加迪沙一处军营遭遇自杀式炸弹袭击，造成至少5名士兵死亡。索马里军队上校阿布迪·哈桑表示，当天一名袭击者身穿军队制服混入索马里军队训练营，并引爆了身上的炸弹。索马里警方表示，当天还发生了一起针对政府工作人员的袭击，导致1名教育部官员身亡。9日，摩加迪沙发生另一起汽车炸弹袭击，导致至少10人死亡。当时，袭击者驾驶的车辆试图在国防部前冲进一列车队，原本计划袭击新上任的索马里军队指挥官吉马勒将军。　　极端组织索马里“青年党”宣称对这些袭击事件负责。</content></item><item><news_info>2017年04月11日21版</news_info><title>埃及宣布全国进入紧急状态</title><original_link>http://paper.people.com.cn/rmrb/html/2017-04/11/nw.D110000renmrb_20170411_6-21.htm</original_link><reporter>本报驻埃及记者  韩晓明</reporter><content>　　当地时间4月9日晚，埃及总统塞西发表电视讲话，宣布埃及将进入为期三个月的紧急状态。电视画面中，塞西系着黑色的领带，神情肃穆。他说：“埃及人民不会被恐怖主义吓倒。我们将依照宪法程序，在接下来的三个月内进入紧急状态，并成立负责反恐和反极端主义最高委员会，依法赋予其足够的权限。”　　当天，位于尼罗河三角洲的埃及西部省首府坦塔和该国第二大城市亚历山大的两座基督教堂先后发生炸弹袭击事件，造成大量人员伤亡。据《金字塔报》10日公布的最新统计显示，两起事件共造成47人死亡，126人受伤。极端组织“伊斯兰国”宣称对这两起爆炸事件负责。　　9日上午，坦塔的一座教堂首先发生了爆炸。埃及安全部门消息称，爆炸由安置在教堂座椅下的一个重达6公斤的炸药包引起，截至目前，坦塔所发生的袭击教堂事件已造成27人死亡，78人受伤。据埃及《第七日报》报道，爆炸发生时，约有1000人在参加教堂内举行的宗教仪式。事件发生后西部省安全局局长和数名安全部门官员遭到解职。　　中午时分，位于亚历山大市中心的一座教堂也发生了爆炸。《金字塔报》说，这起爆炸造成包括7名警察在内的20人丧生，遇难的警察中有3名是女性，另有48人受伤。监控录像显示，入口处的警察拒绝了一名身着蓝色马甲的男性进入教堂，随后教堂入口发生爆炸。　　爆炸发生后，埃及总统塞西紧急召开国防委员会会议商讨形势，下令要求军队协助警方保卫重要机构的安全。记者观察到，开罗宗教场所、人员密集及敏感地区的警力都有所增加，开罗省、亚历山大省均提高了当地的安全等级，开罗安全局还派出了快速部署部队保卫首都安全。当天晚上记者应邀参加一个摄影展，却在展厅门口被临时告知展览已被取消。　　联合国安理会9日谴责恐怖分子的袭击事件行为是“令人发指和懦弱的”，安理会当天还呼吁各国展开合作，联手打击恐怖主义。联合国秘书长古特雷斯通过发言人发表声明，谴责埃及北部城市坦塔和亚历山大当天发生的针对教堂的爆炸袭击事件，敦促将袭击制造者绳之以法。美国、俄罗斯、法国、沙特、科威特和伊拉克等国元首向塞西致慰问电，对两起袭击事件表示谴责。受恐袭事件影响，埃及股市结束了连续41日的上涨，多家公司的股票出现下跌，甚至跌停。　　中国驻埃及大使馆发布通知，提醒旅埃中国游客注意安全，切实加强安全防范意识，避免前往宗教场所和人员密集及敏感地区。　　（本报开罗4月10日电）</content></item><item><title>在法华侨华人公祭一战牺牲华工</title><original_link>http://paper.people.com.cn/rmrb/html/2017-04/11/nw.D110000renmrb_20170411_4-21.htm</original_link><news_info>2017年04月11日21版</news_info><content>　　据新华社法国滨海努瓦耶勒4月9日电  （记者张曼、韩冰）在法华侨华人9日在法国北方滨海努瓦耶勒市郊的诺莱特华工墓园举行清明公祭仪式，隆重悼念和缅怀在第一次世界大战中为保卫法国和英国而英勇捐躯的华工。　　诺莱特华工墓是欧洲最大的华工墓园，安葬了第一次世界大战期间遇难的842名华工。当日，来自近70个旅法华侨华人和留学生团体的近400名代表参加了公祭仪式，法国前国防部长热拉尔·隆盖、滨海努瓦耶勒市市长让—路易·德马雷等法方代表也出席了仪式。</content></item><item><news_info>2017年04月11日21版</news_info><title>德国调查军队极右主义事件</title><original_link>http://paper.people.com.cn/rmrb/html/2017-04/11/nw.D110000renmrb_20170411_8-21.htm</original_link><reporter>本报驻德国记者  管克江</reporter><content>　　德国联邦军事情报局（又称德国军事反间谍局）近日承认，它们正在调查军队内出现的275起疑似极右主义事件，包括行纳粹军礼、发表种族主义言论等。　　据德国丰克传媒集团报道，联邦军事情报局是在回答联邦议院的相关质询时发布上述信息的。长达15页的书面答复显示，这些事件中有143起发生在2016年，53起发生在2017年。大多数事件都与军人在网上发表种族主义言论有关。比如有一名士兵在询问难民的宗教信仰后对其发表侮辱性言论。　　根据德国法律，在公共场合摆放纳粹标记或者行纳粹礼属于刑事犯罪，最高可处3年监禁。联邦军事情报局的报告承认，军方在对某些极右事件的处理上过于松懈。路透社报道说，在军方调查的一起案件录音中，有一名士兵反复高呼纳粹口号。该案件被移交给军事法庭和公共检察官后，该士兵既未被开除军籍也没被禁止担任公职。　　在另一起案件中，一名士兵在与极右翼国家民主党有联系的一个社交网页上散布种族主义言论，甚至要求“对有代表性的外国人处以死刑”。该士兵最终仅是受训诫了事。国家民主党被认为是希特勒纳粹党的“借尸还魂”，德国政府两次试图将其禁止，但都被宪法法院以“其力量还不足以颠覆德国民主秩序”的理由叫停。还有一起案例中，一名德国士兵在前往拉脱维亚途中行纳粹军礼。军方对其进行了训诫，但他仍得以携带武器参加行动。　　德国联邦议院负责军队事务的专员巴尔特斯在接受媒体采访时指出，极端主义、反犹主义和仇外主义事件是联邦国防军必须认真对待的问题。他同时认为，军队对上述违法乱纪事件都进行了迅速处理，态度也是一贯严肃的。左翼党联邦议院党团内政发言人耶尔普克则批评联邦国防军对极右主义事件的处理“很有问题”。她强调，“不管是谁，只要他是希特勒的‘粉丝’，就应被清除出联邦国防军。”报告显示，有少数士兵因极右行动或言论被开除，多数处理方式仅是训诫或罚款。　　德国政府目前正大力强化军队内部的安全与纪律问题。去年11月，媒体报道德国联邦国防军内被“揪出”20名伊斯兰极端分子，另有60名可疑人员。从今年7月1日起，德国军队将允许联邦军事情报局全面调查应征入伍人员是否与恐怖主义团伙或者极端分子有关联。　　（本报柏林4月10日电）</content></item><item><title>挪威提高全国安全威胁等级</title><original_link>http://paper.people.com.cn/rmrb/html/2017-04/11/nw.D110000renmrb_20170411_5-21.htm</original_link><news_info>2017年04月11日21版</news_info><content>　　据新华社奥斯陆4月9日电  （记者张淑惠、梁有昶）挪威警察安全局9日宣布将全国安全威胁等级从第三级提高至第四级。　　挪威警察安全局局长比约恩兰当天在记者会上说，鉴于新的形势，包括发生在法国、德国、英国、俄罗斯和瑞典的一系列袭击事件及其可能在挪威产生的影响，警察安全局决定从即日起提升全国安全威胁等级至第四级，期限暂定为两个月。　　挪威安全威胁等级最高为第五级，第四级是指“较有可能”存在安全威胁。</content></item><item><title>中方始终认为政治解决是叙利亚问题唯一现实出路</title><original_link>http://paper.people.com.cn/rmrb/html/2017-04/11/nw.D110000renmrb_20170411_2-21.htm</original_link><news_info>2017年04月11日21版</news_info><content>　　本报北京4月10日电  （记者李宁）外交部发言人华春莹10日表示，中方始终认为，政治解决是叙利亚问题的唯一现实出路。叙利亚国家未来应由叙人民自主决定。　　当日例行记者会上，有记者问，在美国对叙利亚空袭后，美常驻联合国代表黑莉9日在接受CNN采访时称，击败“伊斯兰国”、逐出伊朗在叙影响、罢黜巴沙尔是美优先选项。这与此前美国务卿蒂勒森认为巴沙尔的地位和前途命运应由叙人民决定的表态自相矛盾。中方对此有何评论？　　华春莹说，中方在国际关系中历来反对使用武力，主张各国的主权和领土完整应得到维护和尊重。中方始终认为，政治解决是叙利亚问题的唯一现实出路。叙利亚国家未来应由叙人民自主决定。　　她表示，国际社会应尊重叙利亚人民选择自己国家的发展道路。中方愿同国际社会有关各方一道，共同推动叙利亚问题早日实现政治解决。　　有记者问，据报道，英国国防大臣法伦9日刊文称，叙利亚政府的主要支持者是俄罗斯，作为代理人俄应对化武事件中的死难者负责。俄须履行承诺，永久消除巴沙尔政权的化武储备，完全参与到联合国和平进程中。中方对此有何评论？　　华春莹表示，中方一贯反对任何国家、任何组织、任何个人在任何情况下、出于任何目的使用化学武器。我们支持联合国有关机构对所有使用或疑似使用化武事件进行独立、全面的调查，有关结论必须以确凿证据为基础，经得起历史和事实的检验。　　她表示，在这方面，伊拉克、利比亚等问题的历史教训和前车之鉴应该汲取。　　“我愿再次重申，中方在国际关系中历来反对使用武力。当务之急是避免局势进一步恶化，维护来之不易的叙利亚问题政治解决进程。希望有关国家作为安理会常任理事国切实负起责任，为维护国际和平与安全发挥建设性作用。”华春莹说。</content></item><item><title>中国—东盟联合合作委员会会议在雅加达举行</title><original_link>http://paper.people.com.cn/rmrb/html/2017-04/11/nw.D110000renmrb_20170411_3-21.htm</original_link><news_info>2017年04月11日21版</news_info><content>　　本报雅加达4月10日电  （记者席来旺）10日，第十八次中国—东盟联合合作委员会会议在位于印度尼西亚首都雅加达的东盟秘书处举行。东盟十国常驻代表、东盟秘书处官员以及来自中国外交部、国家旅游局的代表出席会议。会议由中国驻东盟大使徐步和中国—东盟关系协调国新加坡常驻东盟代表陈汉成共同主持。　　会上，中方与东盟方分别介绍了各自发展情况，回顾了中国—东盟战略伙伴关系发展及落实中国—东盟2016—2020年行动计划取得的积极成果，并就落实第十九次中国—东盟领导人会议暨纪念中国—东盟建立对话关系25周年纪念峰会成果、中国—东盟旅游合作年、中国—东盟互联互通合作等议题深入交换意见，明确了中国—东盟联合合作委员会2017年主要工作方向和重点领域。会议还听取了第十八次中国—东盟联合合作委员会工作组会议情况报告。　　东盟各国常驻代表均在发言中高度评价东盟与中国各领域合作取得的积极成果，期待东盟与中国务实合作在双方共同努力下不断迈向更高水平。</content></item><item><title>《春暖乌蒙》展现扶贫经验</title><original_link>http://paper.people.com.cn/rmrb/html/2017-04/11/nw.D110000renmrb_20170411_10-12.htm</original_link><news_info>2017年04月11日12版</news_info><content>　　本报北京4月10日电  （记者虞金星）《十月》杂志社与云南昭通市委、市政府日前在京举行长篇纪实作品《春暖乌蒙》研讨会。昭通地处乌蒙山贫困片区腹地，是云南省脱贫攻坚的一线，而《春暖乌蒙》以长期深入扶贫工作现场所得的素材为基础，用全景视点展现当地把鲁甸地震灾后恢复重建与扶贫开发有机结合的实践，还展现了扶贫攻坚过程中干部群众的拼搏风貌。</content></item><item><news_info>2017年04月11日12版</news_info><title>守着绝技 咋求生计</title><original_link>http://paper.people.com.cn/rmrb/html/2017-04/11/nw.D110000renmrb_20170411_8-12.htm</original_link><reporter>王乐文  龚仕建  和  冰</reporter><content>　　今年80岁的动态风筝大师张天伟，年轻时曾代表陕西参加各地的风筝大赛，斩获奖项无数，每次他的“会说话”“会动”的风筝一亮相，总能惊艳一片，他的巨龙风筝还登上过加拿大的邮票，在国内外享有盛誉。尽管如此，这门技艺也面临失传的窘境。“如果不是真正热爱，是学不下来的。”张天伟无奈道。　　传统技艺在现代工业冲击下生存空间逼仄，是许多非遗传承人面临的问题。　　传承人的离世是最大的遗憾　　工艺复杂、制作周期长、短期内难以产生效益，很多学艺者因此望而却步。“传承人的离去对非遗保护来说是最大的遗憾，或许某个百年遗存的文化形态也就因此人亡艺绝。”西安市非遗保护中心副主任、政协委员王智感叹。　　重视对人的保护，已是非遗从业者的共识。随着2014年5月1日起《陕西省非物质文化遗产条例》（简称《条例》）的实施，从普查搜集、建立名录、抢救记录到主动扶持、研究，逐渐规范。全省国家级非物质文化遗产项目代表性传承人46人、省级398人、市级1281人。　　此外，陕西省虽已设立了每年1500万元的非遗保护专项经费，但与全省丰富的非遗资源保护、保存需求相对比悬殊很大。西安市文广新局非遗处处长李晓民介绍说，西安市一年的非遗经费为230万元，主要用于项目保护、传承人补助以及非遗实物收购。然而，仅市级以上的非遗项目就有192个，“现有的资金扶持无异于杯水车薪。”　　《条例》第六条还明确要求：“将非物质文化遗产保护、保存经费列入本级政府财政规划。”然而在具体操作中，不少市、县（区）还未将其列入年度财政预算。“即使已经设立的县（区），经费数额总体上也严重不足。”陕西省文化厅非遗保护处副处长刘卫东说。　　李晓民说，拓宽融资渠道，鼓励包括民间协会、民营博物馆、基金会、企业等社会力量在非遗传习场所和资金上给予扶持也是一种新思路，但是目前仍需要在市场准入、税收优惠等方面给予政策倾斜。　　除了资金少，专业人才缺口也是非遗保护工作的普遍问题。“基层区县非遗从业人员往往只有1—2个，甚至身兼多职的情况也不少，保护力量十分薄弱。”李晓民表示，市非遗保护中心过去曾连续4年面向社会招聘专业人才，但只招到1名。　　在融入现实需求中寻找出路　　今年春节，西安户县北乡年味爆棚，热闹非凡的社火不仅吸引了10万游客前来观看，更有超过200万网友通过人民日报微博视频直播，感受到了这一特别的春节民俗。户县人宋志荣的“微缩社火”将这个只有在春节才能见到的民俗记忆固定下来放置在西安非遗博物馆内，许多人一眼就认出了这栩栩如生的社火“场景”。　　随着非物质文化遗产日益受到关注，不少传承人大胆在自己的技艺中融入现代元素，从而更加符合当下的审美趣味。刘卫东介绍，目前一方面通过对传承人进行政策法规培训，使他们更加明确自身的责任和权利；另一方面搭建各种平台鼓励传统戏剧类项目开展巡回演出，鼓励传统美术、传统技艺类项目多出产品。　　西安剪纸传承人刘惠霞带领残疾学员剪出了10米长绢的《丝绸之路》作品，一家民间基金会看后特意拿出5万元支持她的剪纸事业。在莲湖区残联为她专门设置的传习场所里，除了教学培训、文化交流等，她还带领学员将剪纸作品设计成婚庆用品、礼品、摆台、挂件等。“一些企业形象我们通过剪纸表现出来，很受欢迎。”刘惠霞说。　　传承人中不乏年轻人和高学历人才的身影。关中秦腔脸谱第四代传承人、80后青年陈耀武从一名秦腔花脸演员转而专门从事秦腔脸谱的制作研究。长安古法斫琴传承人程刚是毕业于北京中医药大学的研究生，醉心于古琴艺术的他发起成立长安古琴艺术研究院，吸引了大批爱好者。一些新锐设计师、舞台剧导演也开始在非遗中寻找灵感和创意。西安特色小镇规划也将青睐的目光投向非遗。　　另一方面，陕西非遗“进社区、进农村、进校园”近年来已经广泛开展，《陕西地方戏曲》高中一、二年级教材目前已获教育部门通过，正在积极推进。陕西师范大学设立了非物质文化遗产研究基地，加强和提升非遗保护与研究水平。</content></item><item><title>张纯如纪念馆开馆</title><original_link>http://paper.people.com.cn/rmrb/html/2017-04/11/nw.D110000renmrb_20170411_7-12.htm</original_link><news_info>2017年04月11日12版</news_info><content>　　本报南京4月10日电  （记者王伟健）张纯如纪念馆日前在其祖籍地江苏淮安开馆，这是世界范围内第二个南京大屠杀题材的纪念馆，也是全球首家全景式展示张纯如一生业绩的专题馆。纪念馆坐落于淮阴区古淮河北岸，占地面积3.6万平方米，布展面积约1000平方米。张纯如祖籍淮安，1968年出生于美国，代表作《南京大屠杀》是首部向西方世界揭露“南京大屠杀”史实的英文专著。</content></item><item><title>《海上福建》讲述蓝色经济</title><original_link>http://paper.people.com.cn/rmrb/html/2017-04/11/nw.D110000renmrb_20170411_9-12.htm</original_link><news_info>2017年04月11日12版</news_info><content>　　本报北京4月10日电  （记者张健）《海上福建》大型纪录片日前在京举行开机仪式。该片是我国首部地方性海洋题材的纪录片，以“蓝色经济”为讲述主线，全方位展现福建海洋的区位优势、历史文化、生态文明、经济建设成就。计划拍摄8集，每集25分钟，制成后将在中央电视台纪录频道与海峡卫视播出。　　《海上福建》由福建省海洋与渔业厅、国家海洋局宣教中心、福建省委宣传部、福建省广播影视集团联合出品。该片将从上千篇相关资料中精选近80个案例，挖掘具有代表性、接地气的海上福建的人物故事，以微观的个人故事连缀“海上福建”的真实切面，展示普通人追求梦想的行动和心路。</content></item><item><title>国家艺术基金滚动资助项目巡演开启</title><original_link>http://paper.people.com.cn/rmrb/html/2017-04/11/nw.D110000renmrb_20170411_6-12.htm</original_link><news_info>2017年04月11日12版</news_info><content>　　本报北京4月10日电  （记者郑海鸥）由中演演出院线主办的国家艺术基金小型剧（节）目和作品滚动资助项目巡演于11日开启。国家艺术基金成立3年来，共立项资助2087个项目。　　由琵琶独奏《丝路飞天》、原生态合唱《坡芽故事》、皮影戏《泰山石敢为除害保平安》、晋剧《清风亭》、舞蹈《海英和她的妈妈们》、四川清音《雾云霞》、扽腔小戏《廉政灶》、琴歌《南熏琴歌》、扬州弹词《梅兰芳—蓄胡明志》、器乐舞蹈《打令调》等10个受国家艺术基金滚动资助的小型剧（节）目和作品组成的演出，将在珠海华发中演大剧院、广州大剧院、佛山琼花大剧院、厦门沧江大剧院、厦门漳州金水仙剧院、泉州影剧院、北京天桥艺术中心等各城市的文化中心演出。</content></item><item><title>为古塔疗伤</title><original_link>http://paper.people.com.cn/rmrb/html/2017-04/11/nw.D110000renmrb_20170411_5-12.htm</original_link><news_info>2017年04月11日12版</news_info><content>　　10日，施工人员正在对北京潭柘寺下塔林内的古塔进行修缮。　　位于北京市门头沟区东南部的潭柘寺是佛教传入中国后北京地区最早修建的一座寺庙，寺中现存78座历代古塔，是北京地区规模最大，保存最为完整的塔林，为全国重点文物保护单位。由于塔林的建造最远可以追溯到辽金时代，绝大部分古塔出现了不同程度的病害和损伤，门头沟区文化委员会今年启动潭柘寺上下塔林修缮工程，按照“刮骨疗伤”的诊治方案，利用传统工艺和手段，去除各种病害，使古塔延年益寿。全部修缮工程预期于8月完工。　　本报记者  贺  勇摄  </content></item><item><title>中医药课本将进入浙江小学课堂</title><original_link>http://paper.people.com.cn/rmrb/html/2017-04/11/nw.D110000renmrb_20170411_4-12.htm</original_link><news_info>2017年04月11日12版</news_info><content>　　据新华社杭州4月10日电  （许舜达、商意盈）浙江省名中医研究院成立10周年暨《中医药与健康》小学教材首发仪式日前在杭州举行，会上发布的全国首套小学中医药教材《中医药与健康》由浙江省科学技术出版社出版，分为上、下两册，共36课时，将于2017年秋季学期出现在浙江全省小学的五年级课堂上。　　该课程采用讲故事的形式，每课时一个故事，通过36个有趣的小故事，传递丰富的中医药知识，展示浓厚的中医药文化内涵。同时，围绕每个小故事，配有详细的知识解读和相关的知识拓展，以图文并茂的形式，便于小学生动手动脑进行实践。　　据介绍，教材发布后，浙江成为全国首个将中医药知识纳入中小学地方课程的省（市、区）。浙江省科学技术出版社的相关负责人表示，接下来，还将继续编写中医药知识的初中、高中教材。</content></item><item><title>第二军医大设计出新型肿瘤靶向治疗策略</title><original_link>http://paper.people.com.cn/rmrb/html/2017-04/11/nw.D110000renmrb_20170411_3-12.htm</original_link><news_info>2017年04月11日12版</news_info><content>　　本报上海4月10日电  （记者姜泓冰）第二军医大学一课题组近日设计出一种新型肿瘤靶向治疗策略，并自主制备了可以有效阻止肿瘤生长的新型抗体药物。该成果在线发表于国际顶级学术期刊《科学·转化医学》上。　　在肿瘤的分子靶向治疗中，一种被称为EGFR的分子靶向药物常结合放射治疗使用，然而该疗法仅在初期见效，长期使用易产生抗药性。为克服这一难题，第二军医大学生物物理学教研室的雷长海教授和胡适博士组成课题组，致力于“肿瘤干细胞”（CSC）研究，因为肿瘤干细胞具有抵抗放化疗和分子靶向治疗的能力，是癌症治疗的一大“绊脚石”。胡适表示，唯有同时实现对肿瘤实体细胞和肿瘤干细胞的双重抑制，治疗才能产生效果。　　经研究发现，肿瘤干细胞对EGFR靶向药物和放射治疗都具有抵抗性，这种抵抗性和细胞上的Notch信号通路有关，通过干预Notch信号通路，即可抑制治疗时肿瘤干细胞的耐药问题。利用新型制备技术，课题组成功构建了一种能同时阻断两种信号的新型基因工程抗体。《科学·转化医学》杂志评论称，双功能抗体在小鼠移植瘤模型中展现出非常优秀的抗肿瘤及抗肿瘤干细胞的效果，是双靶向联合治疗的一记重拳。</content></item><item><title>远望7号首次单船出海执行天舟一号海上测控任务</title><original_link>http://paper.people.com.cn/rmrb/html/2017-04/11/nw.D110000renmrb_20170411_2-12.htm</original_link><news_info>2017年04月11日12版</news_info><content>　　本报北京4月10日电  （余建斌、魏龙、杨林海）10日上午，远望7号船驶离中国卫星海上测控部码头，赴太平洋某海域执行天舟一号海上测控任务，这是远望7号船首次单船执行天舟一号入轨段和运行段的海上测控通信任务。按航行计划，该船驶出长江后预计经过4天的航行抵达预定海域，随即将开展最后的综合演练和准备工作。　　作为海上测控力量的新成员，远望7号船是由我国自主设计研制、具有国际先进水平的最新一代航天远洋测量船。该船长220多米、高40余米，满载排水量近3万吨。自去年7月入列以来，先后完成了神舟十一号与天宫二号交会对接、长征五号火箭首飞等3次任务，参与执行了多次关键弧段的测控，在航天测控网中发挥了重要作用，为任务全局胜利作出了突出贡献。</content></item><item><title>创造的光彩  现代的光彩</title><reporter>王 馗</reporter><subhead>——看昆曲《春江花月夜》</subhead><news_info>2017年04月11日14版</news_info><original_link>http://paper.people.com.cn/rmrb/html/2017-04/11/nw.D110000renmrb_20170411_3-14.htm</original_link><content>　　昆曲，毫无疑问是古典戏曲的代表。面对它的古典品质，极端者甚至认为昆曲只保留和传承古典的文学、音乐和表演艺术，就能实现在当代乃至后世的无限延续。虽然一个时代需要有一个时代的创造，昆曲也试图在不同的时代中与时相偕，但历史却显示出近百年来“昆班所演，无非旧曲”的尴尬，众多的新创作品在古典经典的映衬下，多少显得黯淡无光。由此，戏曲界似乎更加坚信了一点：昆曲只属于古典。而《春江花月夜》的出现，却让人看到了创造的光彩、现代的光彩。这部原创作品是否已经实现了“现代昆曲”，当然取决于此后是否有相继的作品问世，但它无疑开启了昆曲“现代化”的进程。　　剧作者罗周的艺术创造终结了多年来被人诟病的用长短句式的韵文或者蹩脚的填词填曲、甚至直接用粗陋的齐言板腔体文字，来掩盖昆曲创新作品文学性不足的局限。她的艺术创造塑造的是美轮美奂的艺术场面，张扬的是才子佳人式的情感纠葛，实现的是昆曲诗情画意的舞台境界，保持了昆曲从业者力图坚守昆曲艺术品质的终极追求。戏曲界和观众对此都叹服不已。但是，这些创造对于昆曲而言是不够的。昆曲的艺术体系归根结底是将诗性的文学作为表演艺术的最高宗旨，罗周面对的题材是张若虚创作咏诵《春江花月夜》的传奇故事，其挑战在于，必须用昆曲的诗性文学来实现对这首诗歌的准确诠释。清人王夫之在《唐诗评选》中对张若虚的诗篇评之为“句句翻新，千条一缕，以动古今人心脾，灵愚共感”，能够实现共感“今人”的力量根源，则在于诗性文学必须具备的现代解读。显然，罗周做到了，不仅凸显了诗性文学的专长，而且赋予了昆曲截然不同的美学质感，让昆曲的古典特征脱胎换骨地具备了现代品质。　　罗周在这部剧作中设定了“秋水流波”的“三眼”观望，用张若虚与女子辛夷相望相许而无所交集、相思相感而“无干男女之私”，来渲染情感与时间的错位。剧中张若虚在钟情于桥上投来的三次观望后，竟然不甘转轮地狱，一心将深情寄寓于一厢情愿的姻缘，直至神奇地复生，面对与之相隔有年而终归陌生、并且已经步入老年的辛夷。而此时，他们生活的时代已经历了帝王更替、兴亡变幻。这种时间的错位和情感的不对等，不但指向了对生命个体的感怀，也指向了对历史流变的感伤，凸显出永恒的无可奈何和深情自度。　　剧中被罗周强化的“情”，延续了明清以来被文人们不断诠释的“情”，也包含着现代社会对于普通人性的悲悯之“情”。因此，在《春江花月夜》的人、鬼、仙三界中，那个在人界中错乱而不堪的“情”，在鬼界中成了阎君的一再开恩，在仙界中成了曹娥、刘安的凡心大动。这就让该剧在张若虚与辛夷的情感与时间错位之外，又增加了神仙鬼灵的遥感怜惜。这种贯穿着人性风采的叙述，以及针对现代情感所张扬的心灵宣叙，正是现代社会与现代观念中必须具备的理性与自觉。该剧在深层的戏剧结构与文学遐想中，用体现着现代观照的诗性笔法，来塑造一首千古流传的诗歌得以延续至今的异代感通和心灵理解，对昆曲文学表现手法进行了超越，又真切地嵌入了现代戏剧所追求的格调和思想中，成为迥异于传统昆曲的新形态。　　罗周的文本创作所达到的艺术高度，需要表演、音乐、舞美，特别是导演的深切理解和体味。目前的舞台二度创作还有较大的提升空间。特别是现在的舞台呈现，影响观感的浓重烟雾、指向不明的舞台支点、被刻意具象化的鬼界幽灵，包括那些不合昆曲本体表演风格的身段表演与人物调度，都影响着这部剧作的品质。这些舞台上的瑕疵，虽然在创作者那里，或许被看作是该剧与昆曲传统的距离强化，但毫无疑问地削弱了剧作文学色彩的明媚通达和诗心的婉谐圆融，当然也影响了剧作本身的境界升华。　　尽管如此，《春江花月夜》这部充满现代诗性的剧作，让人沉浸在用戏曲吟诵的诗歌中，体验着跨越时代、跨越年华、跨越生死的现代感性之美，在嚣杂的现代社会中，张扬着这个社会本该具有的清净与多情；也让古典昆曲传统在现代诸多戏剧创造手法中涅槃而生，实现了古典向现代的跨越，值得为之喝彩。</content></item><item><news_info>2017年04月11日12版</news_info><title>小小时间差，如何破解它（解码·“三点半难题”怎么破（下））</title><original_link>http://paper.people.com.cn/rmrb/html/2017-04/11/nw.D110000renmrb_20170411_1-12.htm</original_link><reporter>本报记者  赵婀娜  张金艳</reporter><content>　　放学早、下班晚，孩子有寒暑假、家长却没有……小小“时间差”成为困扰很多家庭的大麻烦。那么，“时间差”难题在其他国家是否存在，有没有可借鉴的经验？国内各地的探索都有哪些，实施过程中遇到什么困难？他国有经验，各地有探索，而最终破题的希望，或许蕴藏在学校、社会、家庭三方形成的合力之中。　　——编 者 　　　　“时间差”在各国普遍存在，我国在校生人数庞大，困难尤为突出　　放眼世界，“时间差”的问题在很多国家都存在。以日本小学为例，高年级孩子的放学时间大概在下午4点，低年级一般在下午1点左右。家长们此时大多还在上班，接不了。在美国，也同样存在学校时间表与家长时间表的衔接问题，甚至比国内更严重。首先，孩子与家长的假期无法同步。比如学校在3月左右会放7—10天的春假，不同学区的春假时间也不同，但公司和政府却没有。同时，学校每个年级都有不同的放学时间，小学正常放学时间是下午3点半，初高中是下午2点半。另外，美国学校暑假时间很长，通常都在6月初开始到8月下旬结束，再加上圣诞节前后还有一周假期，这些密集的假期让很多家庭都犯难。　　澳大利亚的一些小学，除了课后托管之外还安排了课前托管，并由政府提供补助。但由于移民的人数越来越多，移民家庭中父母同时全职工作的比例越来越大，孩子的托管需求也随之变大，而托管服务的容量却并没有明显的增加，市场明显供不应求。　　“‘时间差’难题之所在全球各国都广泛、长期存在，说明在解决过程中，的确面临很多困难。”北京市东城区教师研究中心主任马福贵说，“我国在校生人数庞大，所以这个问题尤为突出。”　　在校课外活动、家委会托管、引进民办机构……探索多，问题亦不少　　近些年来，我国很多地区都在想办法补上“时间差”。　　北京市早在2014年就出台了《关于在义务教育阶段推行中小学生课外活动计划的通知》。市教委要求，各区县与学校要在周一至周五下午3点半至5点的课外时间，安排每周不少于3天，每天不少于1小时的体育、艺术、科技等社团活动，学生自愿参加。财政出钱补贴，聘请社会力量人员参与。2014年北京市以城区生均每年400元、远郊区县生均每年500元标准下拨经费，2015年则提高到城区生均每年700元、郊区生均每年900元。　　江苏南京市于2013年在全国率先试行了“弹性离校”，由学校安排专人组织“弹性离校”的学生自习，以完成作业、预习复习和课外阅读为主，辅以组织开展体育、科技、艺术等自主实践活动。山东青岛市从2013年起施行“家委会托管工作”。既有由家长委员会组织家长轮流担任志愿者，进行免费托管，学校派出教师配合；也有学校教师或退休教师、家长共同配合担任志愿者免费托管；还可引入第三方机构，每月收取托管费用。　　还有一些地方直接引进校外民办教育机构。四川成都市永宁镇社区教育学校依托城武社区文化教育活动中心的场所和设备，建立“四点半学校”，由机构提供师资和管理人员，开展日常托管教育和兴趣辅导，社区教育学校和文化站则负责监督检查。此外，还有一些地方尝试将少年宫引入校内。　　探索不少，也能为不少家长分忧解难，但问题也显而易见。　　首先，如何对老师额外付出的劳动给予合理回报。“虽然课后活动是由校外机构提供的，但老师仍然承担了大量的学生安全和监管工作，这些都是义务劳动，希望能通过制度保障给老师一定的经费补偿。”北京市中关村三小校长刘可钦建议。　　其次，孩子的安全如何保障。将孩子托管给学校或是社会机构，谁为他们的安全负责？一旦出现事故，谁承担主要责任？这是学校和家长最担忧的问题。“如若发生意外，家长有可能会追诉学校，如能设立‘儿童弹性离校留校期间校园意外伤害保险’，则可一定程度上为学校减压。”南京市中央路小学校长林虹说。　　此外，如果在学校内开展课外活动，会造成老师工作量超标，场地也紧张，人力和空间都不够用；课后托管所产生的费用究竟该由谁承担……这些都是在探索过程中遇到的挑战。　　学校课后服务是主渠道，但破题不能是政府一头热，需各方合力　　在卢森堡，一种被称作“活动中心”的特殊托管服务需求增长迅速。据专家介绍，中心必须每年提供至少500小时的托管服务。　　在美国，课后教育服务是以教育部门为主导、社区为载体、家长配合的三方责任分工明确的社会福利事业。据介绍，在美国，联邦政府出台国家层面的法律保障，各州结合各自的情况，制定地方性法律和政策。政府动员社会力量参与，通过多种形式的活动，为儿童提供完善有效的服务。　　日本采用以政府为主导、各方力量共同参与的“放学后儿童计划”，2008年被列入《教育振兴基本计划》。在保障学生安全前提下，计划要求学校和社会为儿童提供一个辅助他们健康成长的场所，包括学习场所、体育与文化活动场所、社会体验场所、交流场所、娱乐场所等。此外，《计划》将学习作为关键词，要求儿童利用放学后时间对所学知识进行验证，以便加深理解，提升学习兴趣。　　结合我国实情，教育部3月份发布《关于做好中小学生课后服务工作的指导意见》，要求“广大中小学校要结合实际积极作为，充分利用学校在管理、人员、场地、资源等方面的优势，主动承担起学生课后服务责任”，明确了发挥中小学校课后服务主渠道的作用。　　在江苏省泰州市教育局副局长封留才看来，《意见》在执行过程中，既要做好顶层设计、完善家校共育机制，也要推进课后服务的质量提升。“首先要重新设置学生在校学习时间要求，区分好集中学习与课后服务的界定标准，避免部分学校以课后服务为名给学生补课；同时，在坚持学生家长自愿的前提下，把更多的服务机会留给留守儿童、外来务工人员随迁子女等亟须服务的群体，对具备条件按时离校的要在规定时间放学，学校不能大包大办；还要争取当地政府的财政支持，鼓励有条件的地区积极探索有偿服务，在减免困难群体费用的基础上合理收费，推动课后服务工作向优质、高效、特色发展。”　　“民生实事考验政府治理转型”，南京航空航天大学人文与社会学院教授邱建新认为，解决问题不能只是政府一头热，得让政府主导与社会参与结合起来，还要积极整合社区、学校、教师（包括离退休教师）、志愿者、专业社会组织和机构的力量。“地方政府一方面购买服务，引导社会共同参与，另一方面建章立制，以督查考核、责任追究规范管理，实现‘弹性离校’由‘管理’向‘治理’的转型，才能实现多方共赢。”邱建新说。　　还有专家表示，发挥中小学校课后服务主渠道作用，同时让学校、社会、家庭形成合力，“时间差”难题才有望破解。　　（赵丹、季佳歆参与采访） </content></item><item><news_info>2017年04月11日14版</news_info><title>正视“基层文娱刚需”</title><original_link>http://paper.people.com.cn/rmrb/html/2017-04/11/nw.D110000renmrb_20170411_4-14.htm</original_link><reporter>马  涌</reporter><content>　　近日，一笔投资震动了互联网短视频行业：短视频APP“快手”宣布获得腾讯领投的3.5亿美元融资。在这条消息中，“3.5亿美元”自然是一大亮点，但被投资的对象——快手也颇引人注目。　　不得不说，快手是个复杂的矛盾体。一方面，它拥有巨大的用户体量，根据快手官方数据，其日活跃用户数已经突破5000万，每天由用户自行拍摄上传的短视频近500万条。但另一方面，快手多年受困于“土”“low”的负面口碑，去年一篇刷爆朋友圈的文章，将其描述为一个聚集着“自虐”“低俗段子”“行为怪异者”等视频内容的APP。虽然这篇文章随后引起了争议，但快手与其他短视频“画风不同”，却是有目共睹的事实。　　打开快手，映入眼帘的是直观甚至略显简陋的界面，短视频整齐排开，点击即看，长度一般在几秒到几十秒之间，内容基本是用户的手机自拍，包括唱歌跳舞等个人表演，猫狗萌宠、梳头扎辫等生活场景，以及大吃特吃的“暴食秀”、搞笑段子等，但其在视频风格、人员着装、画面背景，乃至歌舞审美（喊麦、鬼步舞）上，都与互联网用户所追捧的“小资”与“精致”相去甚远，带有很强烈的三线城市及乡镇风格。对于经常在网上讨论巴黎时装、北欧家居、民谣和韩国舞蹈的一二线城市网民来说，快手所传递出的是一种闻所未闻的审美取向和生活场景，不可避免地被挂上“土”“low”的标签。　　但有趣的是，尽管所谓“主流网民”掌管着快手“格调”高低的“生杀大权”，但快手却坐拥巨大的用户群体岿然不动。有研究机构报告指出，目前垂直短视频APP用户中约五成为90后，超六成用户来自三线及以下城镇。虽然“沉默的大多数”比起“城会玩”的用户无法赢得微博、微信上的网络话语权，但他们用行动为快手站了台。资料显示，我国2010年25岁及以上人口人均受教育年限为8.6年，而2015年的数据显示我国大专以上文化程度人口比例刚达到11%。庞大的受教育程度不高的青年群体需要怎样的文化娱乐？当人们热衷于谈论院线文艺片票房或者最新的经济学畅销书的时候，当文娱产品消费者被默认为白领、中产、知识阶层的时候，这个问题似乎被有意无意地遮蔽了。　　过去两年，中国电影市场发展突飞猛进，而三四线城市票房收入的飙升，炒热了“小镇青年”这一概念，也让三四线城市的文娱刚需浮现在公众面前。然而许多人没有看到的是，受限于影院硬件的电影票房在三四线城市的渗透力依然有限，“小镇青年”的票房购买力只是其文娱刚需的冰山一角，更多的需求潜藏在更深的“地下”。而手机和移动互联网，无疑是最具“基层渗透力”的文娱消费终端，短视频的商机便孕育其中。　　在风起云涌的短视频扩张运动中，许多APP选择了与更成熟、更专业的视频生产者合作，或者引进已经成名的网红、明星加盟。相较之下，快手是以几近刻意的态度强调其大众化、民间性和分享原则。其用户群体百分之十几来自一线城市，近80%来自二三线城市——跟中国互联网网民的地域分布非常接近，或许正因如此，快手才能够对所谓“基层用户”产生如此大的黏度。毫无疑问，快手上的部分低俗违规内容需要整治。但在区域经济文化发展不平衡的背景下，应该承认并尊重不同层次的文化娱乐消费需求；也更应看到，在广袤而多样化的中国大地上，文娱产品的市场升级空间还大有可为。　　简单粗暴的雅俗二元论还能走多远？中国互联网的“大多数”是否会永远“沉默”？几亿人的文娱需求还有谁来满足、能不能更好地满足？这些问题，我们期待时间会给出更好的答案。</content></item><item><title>将文学推回大道（新作速览）</title><reporter>丛治辰</reporter><subhead>——评刘涛《访落集》</subhead><news_info>2017年04月11日14版</news_info><original_link>http://paper.people.com.cn/rmrb/html/2017-04/11/nw.D110000renmrb_20170411_2-14.htm</original_link><content>　　刘涛的新书《访落集》，书名典出《诗经·周颂·访落》。《访落》多被认为是周成王朝武王庙时候的颂诗，彼时成王刚刚除丧，在周公的辅弼下也已开始向群臣咨询政事了。因为年纪尚幼，肩膀还嫩，所以语气是谨慎谦逊的，如履薄冰。刘涛借此题目做书名，当然也是表示谦虚，意思是这书里所发的议论，只是思考与论述的一个开始，战战兢兢就教于大方。其实刘涛是近年来颇为活跃的青年文学批评家，其学问用心又远不限于当代，有名的博学，因此他的忧惧敬谨，是过谦了。　　细考“访落”的意思，又会发现，看似谦虚的态度里，有堂皇的大气魄，有虽千万人吾往矣的担当。《访落》又有“继犹判涣”的句子。“犹”也是图谋、计划，“判涣”是盛大的意思——这句话也就是说，要“谋其大者”。所以刘涛的本业固然是文学批评，这本书中的诸篇文字，的确也是谈文学，谈文化，甚至有不少对具体作品的探讨，但刘涛所真正要“访”的，却当然不止文学而已。被问及批评家的职责是什么，刘涛答说是“激浊扬清，褒优贬劣”。但清浊优劣怎么判断？刘涛又说，“批评家应是‘观风’者。风关乎政，‘观风’就是通过风来观政教”“读文学作品，是为了读时代，为了理解时代的消、息、盈、虚，为了知道自己在时代中的位置”。这样理想的批评家，大概也是刘涛的自我期许。“文学评论家不可志为文学评论家”，否则沉湎于细节，很难对时代有整体认识；而且知识结构简单而固化，即便在文学评论的道路上也难走得远。刘涛甚至说，“文本细读”亦不可过甚，否则“无大判断，不识大体，不闻大道，死抠文本”。　　这当然并不意味刘涛真的轻视“文本细读”这一文学从业者的基本技艺，《访落集》第二辑全是对作家作品的分析，没有文本细读作为前提，如何可能？只是比较而言，刘涛确实不愿拘泥于文学之细微琐屑，而更关注其与世界、与时代、与人心之呼吸映照。因此，这本文集最精彩的部分正是讨论“思潮”的第一辑。在这一辑中，他比较2000多年前的庄周与百余年前的康有为，用意却在观照当下；他将文学置放在诸如“一带一路”的大时空当中，诊今日之顽疾，开未来之方向；他从具体某一年的文学现象、具体某一代的文学追求出发，引出继往开来的大题目。在这一辑中，刘涛最充分地施展了他宏观思考与概括提炼的能力。对他而言，文学所呈现、所唤起、所激发之物较诸文学本身要重要得多；而以文学为支点，组织和表述文学难以抵达更难以穷尽的话题，当然也比跟在文学身后亦步亦趋要重要得多。刘涛对具体文本的评论也因此自有其特色，那就是建立在高屋建瓴基础上的干脆利落。他谈作家作品，并不多在枝蔓上纠缠，而往往是一剑封喉，那种“十步杀一人”般的速度和自信，令人读来极为快意。化繁为简，举重若轻，当然和刘涛阅读作品的位置与视野有关。　　“访落”的“落”，是开始的意思，却并不是凭空开始。孔广森说：“考落之为始，大抵始于终始相嬗之际。” 也就是说，这里的开始，其实是继往开来，是有一个文化脉络，有一个历史资源作为支撑的。这就解释了刘涛何以能够这样有底气：他的大志不是虚浮无根的，而首先是胸中有体系，有标准，因而能有大判断。《访落集》的副标题是“文学史‘通三统’二编”，这说明这本书里的文章，仍遵循着刘涛2013年出版《“通三统”——一种文学史实验》时便已形成的学术思路，要打通晚清、民国和当下的学理逻辑。这三者正构成我们这一古老文明走向现代与走向世界的线索，其中涉及的文化资源至为丰富，却纷乱芜杂地相互纠缠着。而刘涛所谓“通”，我理解最重要的是能够溯流而上，将今天的问题放置到自晚清与民国以降，至现代化转型与发展的当下的世事变迁中考量；尝试去理顺这近200年来，那些相互抵牾又相互补充的种种思潮、学说、文字、事功。这当然是个宏愿，难怪要如履薄冰，但无论成与不成，因这宏愿而成就的广阔格局与思考体系，让刘涛卓异于同侪。　　对文学与文化的批评和研究当然有很多门径，刘涛能“继犹判涣”，谋其大者，是他心性与志趣使然；而不愿仅仅将文学作为“观风”之材料的，当然也不妨仍执着于文学幽深细微之美。正因为像刘涛这样着眼于宏大却不至于粗疏的批评家本不多得，他“访予落止”的宣言方显可贵：如今并不缺少将文学做成小道的人，却少有能将文学推回大道的人，既然如此，就从吾辈开始吧！</content></item><item><news_info>2017年04月11日16版</news_info><title>中医 吃饭更靠手艺</title><original_link>http://paper.people.com.cn/rmrb/html/2017-04/11/nw.D110000renmrb_20170411_6-16.htm</original_link><reporter>本报记者  王君平</reporter><content>　　4月10日下午1时30分，64岁的北京居民曹大爷来到北京中医医院要挂一个针灸的普通号，他像往常一样拿出5元钱，等着找2元。工作人员告诉他说，取消挂号费了，普通号收医事服务费50元，医保报销40元，自付10元。　　曹大爷来到一楼门诊大厅的医药分开综合改革政策咨询台，向值班的副院长程金莲询问。程金莲告诉他，此次北京医改实施方案中，优先调整了5类435个医疗服务项目价格，包括中医医疗服务类，如针灸、推拿等96项。针灸项目价格由改革前4元/次上调为26元/次。　　“以前扎一次4元，有点太低了”，曹大爷说，26元也能承受得了，估计再不提价就没人学了。老人的担心不是多余的，针灸科主任李彬说，学针灸从大学开始到临床出门诊，大约需要15年。一次4元的针灸费，让医生没有尊严，学针灸的人越来越少。　　中医针灸服务价格上调，改变了针灸科在医院不受待见的局面。院长刘清泉晒出的数据中，针灸收入较改革前涨幅较为明显，同比上涨23.45%，次均费用（含医事服务费）上涨16.08%。截止到10日12时，医改当期药品收入下降4.49%；中成药收入下降24.94%。　　来自北京市卫计委的数据表明，3天来，监测的221家参加医改的三级、二级和部分一级及社区卫生服务中心，门急诊量达117万人次。4月9日门急诊量与去年同期相比减少8.1%，其中，三级医院门急诊量与去年同期相比减少11.1%，二级医院减少3.4%，一级医院及社区卫生服务机构增加11.9%，以上变化符合构建分级诊疗要求。　　还有一组数据值得关注，自4月8日零时起至4月10日16时，药品阳光采购平台累积订购金额3.9亿元，累积节约药品费用约3191万元，节省8.2%，医疗机构药品供应正常。</content></item><item><title>湖北医院药品全部网上采购</title><original_link>http://paper.people.com.cn/rmrb/html/2017-04/11/nw.D110000renmrb_20170411_5-16.htm</original_link><news_info>2017年04月11日16版</news_info><content>　　本报武汉4月10日电  （记者付文）记者近日从湖北省卫生计生委获悉：当地印发《2017年全省药品价格虚高问题专项整治工作方案》，在全省开展药品价格虚高问题专项整治工作。据介绍，《方案》从落实网上采购政策、开展带量采购、建立重点药品监管制度、开展抗菌药专项整治四个方面提出了明确目标任务。　　《方案》要求，公立医疗机构全面执行药品和高值医用耗材网上集中采购，严格实行以省为单位网上集中采购、统一配送基本药物，严禁基层医疗卫生机构网下采购；对二级以上医疗机构药品和高值医用耗材网上集中采购情况进行通报。武汉、襄阳、鄂州等3个城市公立医院改革试点城市完成药品带量采购工作，药品占比（不含中药饮片）总体下降到30%左右。</content></item><item><news_info>2017年04月11日16版</news_info><title>不得销售药品，还得真正管紧（民生三问·聚焦医药代表②）</title><original_link>http://paper.people.com.cn/rmrb/html/2017-04/11/nw.D110000renmrb_20170411_1-16.htm</original_link><reporter>本报记者  李红梅</reporter><content>　　核心阅读　　国办印发相关意见，对于净化医药代表行业队伍、整顿药品流通市场相关问题，提出了明确要求。　　专家认为，应当在职责设定上允许医药代表行使信息交换职责，禁止接触资金和仓储配送；鼓励真正的学术会议，禁止假学术真送礼。同时还需要配套综合改革措施，如改革医师薪酬制度，加强职业、行业管理等。　　　　药价虚高、药品回扣、商业贿赂，在人们的印象里，这些灰色词语似乎都离不开医药代表的身影。　　近日，国办印发的意见提出，“医药代表只能从事学术推广、技术咨询等活动，不得承担药品销售任务”。药品流通两票制加上医药代表备案制，以及越来越多的降药价措施，种种政策的综合效应，会促使医药代表怎么转型？记者采访了国家卫计委卫生发展研究中心研究员傅鸿鹏及北大纵横咨询师王宏志。　　问　推销与推广，如何区分好　　岗位设置区别二者，药代不接触资金和仓储配送　　记者：怎么界定推销和学术推广的界限？如何监管？　　傅鸿鹏：学术推广与推销之间难以绝对区分，文件里说的是医药代表不得承担销售任务，这一点从公司内部岗位设置和考核上能区别开，也就能监管，当然监管难度大一些。从行为表现上看，目前药品推销主要特点是带金销售即回扣和变相贿赂。强调学术推广，主要是为了禁止回扣贿赂式推销。另一方面，如果是学术活动，其中的费用也是有标准的，可以进行审计。　　王宏志：不得承担药品销售任务有两种理解，一个是从岗位职责角度分析，一个完整的销售至少要信息流、资金流和物流的交换。医药代表不得承担销售任务可以理解为医药代表只能行使信息交换职责（技术服务和咨询），而不能接触资金和仓储配送，相当于超市促销员角色。按照相关法律，医药代表理应承担上述职责，但是有部分采用底价代理模式的所谓医药代表，却同时承担了资金交换与仓储配送职责，这些现象是应该禁止也能禁止的。另外一个是从绩效管理角度分析，不得承担销售任务可以理解为医药代表的绩效考核不与药品销售多少挂钩。如果从这个角度理解，不得承担药品销售任务是很难监管的。　　记者：以往的开一些学术会议、活动目的都是为了卖药，现在不让医药代表卖药，那这样的会议、活动还怎么举办呢？　　傅鸿鹏：最终目标和单个活动的目标应该是可以区别开的，至少有直接影响和间接影响的不同，新规定我想不是禁止学术性活动，而是禁止打着学术名义进行的红包贿赂等带金销售行为。应该举行的学术交流还是可以正常进行，但医生讲课费、劳务费、差旅费等应按标准的学术活动来支付。　　王宏志：改革开放初期，医生的知识更新主要来自于医药代表，医药代表对普及药品知识，指导医生合理用药，起到了很好的作用。现在有些企业打着学术会议、访问旅游等名义变相进行带金销售，这是政策不允许的。资助医生参加学术会议不应该与药品用量多少挂钧，真正的学术会议还是应该受鼓励的。　　问　药代不卖药，药价能降吗　　未必直接导致药价下降，改革需要综合措施　　记者：医药代表不能推销药品了，药价会不会下降？　　傅鸿鹏：这个要动态来看，这块成本降了，但企业可能会变相用其它方法，又把成本加上来。药价回归正常需要看综合治理措施是否配套。从单个政策上看，这个规定可以降低以前曾经存在的成本，尤其是切断当前存在的灰色交易链条，助推药品价格走向合理。　　记者：公立医院取消药品加成，今年也要推行药品流通两票制，加上现在不让医药代表卖药，医生拿不到这块收入，医院也少了一大块收入，医院以后怎么发展？一方面是不是要建立医生合理的薪酬制度，另一方面药价降了，会不会别的收费上来了，看病费用还是降不下来？　　傅鸿鹏：这些问题都可能存在。药品只是医院创收渠道之一，药品收入少了，还有别的医疗服务收入、政府补助等，当然也会影响到医生收入。因此，公立医院综合改革极其重要，医院补偿机制、医务人员薪酬制度、分配制度、管理制度等都需要统筹，进行综合改革。　　王宏志：无论是医药代表只能从事技术咨询，还是医药代表绩效考核不与销量挂钩，即使真能做到也未必直接导致药价下降，改革需要综合措施。目前药品回扣成了部分医生收入的一部分，药价下降，必然影响这部分医生的积极性，这需要用改革医院薪酬制度来解决。　　薪酬制度改革是医改的关键，最近，四部门《关于开展公立医院薪酬制度改革试点工作的指导意见》印发，明确“允许医疗卫生机构突破现行事业单位工资调控水平，允许医疗服务收入扣除成本并按规定提取各项基金后主要用于人员奖励”，“在核定的薪酬总量内进行自主分配”。薪酬制度改革经费从腾笼换鸟中来，药价降下去，部分服务价格涨上来，以此来形成医生合理收入水平。这其实比收回扣来获得收入更合理、更有效率，更符合行业发展规律。　　此外，从国外以及我国台湾地区经验来看，应该用政府主导、市场机制的方式，比如用支付方式改革来推动，形成合理的薪酬制度，而不是更多地依赖行政手段，从而减少回扣存在的空间。　　问　如果不卖药，药代做什么　　有存在价值，从关系型向技术型转变　　记者：目前全国大概有多少医药代表？不做销售之后，他们是不是都要失业了？　　傅鸿鹏：全国医药代表的人数没有官方统计数字，按照统计标准不同，有100万和300万的说法。　　王宏志：医药代表这个职业还是有存在价值的，药品技术服务、咨询还是需要的。过去医药代表主要从事开发和维护与医院医生关系（关系型）、与医院医生进行交易（交易型），随着医改的推进，医药代表需要从“关系型”和“交易型”向“技术型”转变。　　记者：其他国家如何管理医药代表？他们有什么好的经验来防止医药代表和医院之间的灰色交易？　　傅鸿鹏：很多国家有药品营销或推销规范，强调的就是医药代表只能介绍产品功效和使用方法，不得进一步干扰医生决策。另一块是对企业、医生严查重罚。还有就是医生的薪酬合理，且职业、行业管理较严，收红包得不偿失。社会大环境的风清气正也有很大作用。以我们考察香港的经验来看，对方不只是“不敢腐”，而且已经达到“不想腐”的地步。　　王宏志：一些发达国家对药企销售进行严格监管，从法律上进行规范并可以开出巨额罚单，高昂的违法成本让药企将依法经营看得比天还重，企业内部设有专门的合规部门自查。这一点值得我国借鉴。</content></item><item><title>沈阳要求500米内见公厕</title><original_link>http://paper.people.com.cn/rmrb/html/2017-04/11/nw.D110000renmrb_20170411_3-16.htm</original_link><news_info>2017年04月11日16版</news_info><content>　　本报沈阳4月10日电  （记者何勇）2017年，沈阳将投入8800万元资金，新建、改扩建公厕206座。同时，沈阳将启动“公厕革命”，用3年时间增加公厕密度，提升公厕档次，改善市民如厕环境，提高马桶上的舒适度。　　近日，沈阳市城建局公布了沈阳市2017年度城区公共厕所建设改造实施方案，以及沈阳市公厕革命三年行动纲要。除了新建一批公厕，改造扩建一批公厕外，沈阳要求各区都建设配备第三卫生间（家庭卫生间）、管理间、休息室、婴儿台和无障碍通道的星级公厕，除解决部分对象独立如厕不便问题外，星级厕所内还有自助缴费、自助购物等电商服务及便民设施。　　在新建的星级厕所和部分绿地厕所中，将安装智能监控设备，人流过大、异味超标时自动报警，管理人员将第一时间前往现场进行人员疏导、开窗通风、卫生清扫等。据悉，按照3年计划，沈阳将实现市内五区达到500米见公厕，每平方公里不少于3座。</content></item><item><news_info>2017年04月11日16版</news_info><title>文明不文明，看毛细血管通不通（民生观）</title><original_link>http://paper.people.com.cn/rmrb/html/2017-04/11/nw.D110000renmrb_20170411_2-16.htm</original_link><reporter>鲁  平</reporter><content>　　一个城市的文明体现在一处处温暖的细节　　　　部分北方城市，由于气候、经济等原因，公厕少、公厕脏、如厕难，是个老问题。近日，沈阳瞄准短板，宣布投入近9000万元，发起“公厕革命”。这种从细微处抓起的举措，让人感到温暖。　　一座城市文明程度如何，往往体现在一些易为治理者所忽略的细枝末节中，比如老幼是否有人让座，行人是否红停绿行，自行车是否能畅行无阻，雨雪天打车是否不“挨宰”，内急能否顺利解决……走出家门，公共设施是否便利，能否带来市民的满足感、幸福感，体现着一个地区文明程度的高与低。　　前不久，笔者带年幼的女儿到南方一个城市，在机场看到了“第三卫生间”，很是欣喜，从从容容带女儿上厕所、换衣服、洗漱，完全没有了以往的尴尬。以前，带女儿出行，都只能是临时找一个面善的大姐带着孩子如厕，自己在外等待。去一些海滨浴场、游泳池，更衣、冲澡，每次临时“抓人”，同样是女儿害怕、笔者尴尬。可以想象，这样一个小小的家庭卫生间，能给多少人带来舒适。　　不少地区都在创建文明城市、文明县城、文明村镇，并制订了数百项的严格指标。这是好事，然而，不少地方机械化、简单化理解上级部门的要求，有的甚至是曲解，把文明城市的创建，定位于对检查的顺利过关、暗访的“积极应对”，而非社会文明程度的提高、群众幸福感的提升，把二者割裂开来。这样的管理虽然能靠强制带来表面的整齐划一，但却带不来人内心的遵从和谐。　　一个城市的文明体现在一处处温暖的细节。人血液的流畅，不仅靠大动脉，也靠毛细血管。同样，一个城市，路再宽，楼再高，如果细微处、细节处，不宜居、不便民，同样不可爱。比如，不少人在朋友圈吐槽，某地偌大一个机场，吞吐量超千万人次，居然连一个婴幼儿的安检通道都没有，无数人抱着孩子排着长队等候安检。这不仅是一个机场的不足，也是城市文明建设的遗憾。　　在物质产品领域，我们早已告别短缺，开始追求品质、品位。在公共服务领域，我们同样需要升级，由粗糙到精致。</content></item><item><title>中国企业成为世界杯赞助商</title><original_link>http://paper.people.com.cn/rmrb/html/2017-04/11/nw.D110000renmrb_20170411_8-15.htm</original_link><news_info>2017年04月11日15版</news_info><content>　　本报北京4月10日电  （记者陈晨曦）国际足联秘书长法蒂玛·萨穆拉日前在北京宣布：海信成为2018年世界杯官方赞助商。这意味着在今年的联合会杯和明年的世界杯上，将有万达和海信两家中国企业亮相国际足联的顶级赛事舞台。据悉，此次携手国际足联，海信斥资近亿美元。海信的品牌标志将出现在2017年联合会杯和2018年世界杯赛事期间的场地广告、门票、新闻背板和直播比分弹窗上，海信也可在全球开展统一的主题营销活动。世界杯赞助商，是国际足联世界杯赞助商体系中的第二级。</content></item><item><title>体育经纪人等级培训启动</title><original_link>http://paper.people.com.cn/rmrb/html/2017-04/11/nw.D110000renmrb_20170411_6-15.htm</original_link><news_info>2017年04月11日15版</news_info><content>　　本报北京4月10日电  （记者范佳元）10日，国家体育总局人力资源开发中心、职业技能鉴定指导中心在北京召开体育经纪人等级培训新闻发布会，确定北京、上海、广州为首批开展体育经纪人等级培训的区域，并与承办培训任务的3家机构签约。培训对象为从事或准备从事体育经纪人职业的社会在职人员、大专院校学生和退役运动员等，分为3个等级。</content></item><item><news_info>2017年04月11日15版</news_info><title>女篮目标：重夺亚洲冠军</title><original_link>http://paper.people.com.cn/rmrb/html/2017-04/11/nw.D110000renmrb_20170411_7-15.htm</original_link><reporter>本报记者  范佳元</reporter><content>　　4月10日，新一届女篮国家队首场训练公开课在国家体育总局训练局举行，这也是新任主教练许利民及其教练团队首次在媒体前亮相。　　当天训练课的主要内容是防守演练，对于每个技战术的要求和关键点，许利民都会亲自下场示范讲解。“身体软弱无力，我看谁再这样，就别在国家队待着！”当着众多媒体，许利民没有给自己队员留面子。　　“肩上担子更重了，社会舆论压力更大了。现在把国家队交给我了，我就要把自己的能力展现出来。”许利民说。作为WCBA（中国女子篮球联赛）北京队的主教练，许利民多次带领球队夺得联赛冠军，这帮助他在今年春天竞聘成功，成为新一轮奥运周期的中国女篮主教练。　　新一届中国篮协对国家队建设进行了改革，球员由“征召”转变为“邀请”，以调动球员的积极性和荣誉感。此次受到“邀请”的队员有15名，邵婷、露雯、孙梦然、陈晓佳等参加过里约奥运会的主力悉数在列，此外也有沈怡、李月汝等小将入选，她们中的12人将于今年7月前往印度班加罗尔参加女篮亚洲杯比赛。　　时间紧迫，许利民和女篮姑娘们没有太多磨合时间。目标明确，中国女篮必须重夺亚洲冠军，找回自信。“中国女篮的第一目标就是打败日本队。”许利民一边指着墙上挂着的两幅照片一边说。照片的内容是2015年武汉女篮亚锦赛时日本队夺冠后的领奖照片，那场决赛日本队赢了中国队35分。这两张照片是许利民特意挂上去的，“我要队员们天天看着她们（日本队），不打败她们，我就不把照片摘下来。”说这话的时候，许利民的声音提高了不少。　　这并不是容易完成的任务。过去3年，中国女篮各级别的国家队都没有在正式大赛上战胜过日本队。巨大的分差或许不是中日女篮差距的客观反映，但是许利民承认目前中国女篮在基本功、技战术方面同日本队存在差距，“我们得先树立一个敢拿冠军的信心，然后通过努力去缩小差距，直到赶超。”许利民说。　　经过里约奥运会等国际大赛的磨练，中国女篮已经有了不小的进步，新老交替逐步完成。“我非常荣幸能够带领女篮国家队，我们肩负着责任和使命，力争把亚洲冠军夺回来，力争能够在世界大赛中创造更好的成绩，希望我们所做的一切能给中国女篮带来新变化。”许利民表示。　　扫描二维码　　看更多内容</content></item><item><title>开足开齐体育课成硬指标</title><original_link>http://paper.people.com.cn/rmrb/html/2017-04/11/nw.D110000renmrb_20170411_5-15.htm</original_link><news_info>2017年04月11日15版</news_info><content>　　本报北京4月10日电  （记者张烁）日前，国务院教育督导委员会办公室印发《中小学校体育工作督导评估办法》，将加强中小学校体育督导检查，构建目标明确、机制健全和制度配套的学校体育评价体系，并建立行政问责机制，促进学生身心健康、体魄强健。督导评估的内容包括5个方面：一是统筹管理；二是教育教学，包括按国家要求，强化体育课和课外锻炼，开足开齐体育与健康课程，实施大课间体育活动，强化学生课外锻炼，广泛开展阳光体育运动，定期召开运动会等；三是条件保障，包括配齐配强体育师资，加强师资队伍培训；四是评价考试，实施学校体育工作年度报告制度等；五是体质健康，包括建立健全学生体质健康档案，加强学校卫生工作等。</content></item><item><news_info>2017年04月11日14版</news_info><title>文化创意时代的美学转型（文论天地）</title><original_link>http://paper.people.com.cn/rmrb/html/2017-04/11/nw.D110000renmrb_20170411_1-14.htm</original_link><reporter>王  杰</reporter><content>　　在现实的土壤中，在人民的生活中，在当代文化的建设和发展中，文学艺术仍然支撑着人们的生存，影响着每一个人的“情感结构”。面对日益发展的文学艺术和日趋活跃的人民大众的审美经验，原有的学院派美学理论已经难以描述，也困于表达。如何对20世纪末至今形成的新的文化生态及其提出的新问题作出理论的思考？当代美学正期待着一场复兴。　　　　在当代社会，“美”和美学也许是最让人困惑的词汇和学科之一。一个明显的事实是，一方面，美和美学的概念随着当代艺术和时尚业的发展而迅速变化，审美资本、美学产业和美学人生已经在我们的日常生活中屡见不鲜；另一方面，与美学概念关系密切的当代文艺批评始终处在某种“理论表述”的困境之中，就像《红楼梦》中的刘姥姥进入当代美学的“大观园”，感到无所适从。中国当代美学因为人民大众审美经验的日趋活跃，用原有的学院派的美学理论似乎已难以描述，也困于表达，以至于对当代文学艺术的理解和判断、对当代文学艺术意义的理论阐释常常出现众说纷纭的局面。因此，研究和阐释当代美学的基本问题，厘清当代美学问题与当代批评形态的关系，从而更有效地认识和分析当下的文艺创造和审美经验，具有理论上的重要性和迫切性。　　从美学研究的变化谈起　　对当代美学研究而言，有两个变化是已经客观发生了的。　　首先，在当代理论中，美学研究的中心或者重心已不再是艺术而是文化，确切地说，当代美学在讨论艺术的时候，事实上是指向文化的，包括媒介、技术、消费社会和时尚产业，等等。由于文化的相对性以及容易被宽泛理解的内涵，以文化研究为基本范式的当代美学在一系列重要问题上都面临着挑战，提出了许多新的问题。例如，当代美学有没有共同的“基本问题”，如果有，是什么？如果没有，美学作为一般性的哲学理论的学理基础在什么地方？当代美学是否还存在着统一的审美标准和核心价值？　　其次，在当代美学研究中，由于社会历史和文化语境的复杂性和多样性，在经济全球化背景下，同一艺术作品往往因为不同的文化语境和社会历史语境而呈现出不同的审美意义，理论上需要当代美学与艺术批评的结合，即在具体的语境中阐释艺术作品并据此研究和阐释美学理论的发展。离开具体的语境和艺术批评，当代美学很容易陷入空洞的理论，从而丧失其应有的文化批判力量和建设力量。因此，对当代美学来说，用更有说服力的理论去有效地阐释当代艺术和文化现象，跨越艺术与文化产业之间的鸿沟和对立，是一条必要路径。　　美学的“当代性”为何急迫　　以上两个变化，都发生在文化创意时代——文化创意及创意经济受全球热捧的时代大背景下。文化不是时尚，但是时尚中有文化，这是文化创意时代文化与市场、文化与社会关系的一个特点。2013年，联合国教科文组织和联合国开发计划署联合发布《创意经济报告》，提出并论证了以下三个观点，对于我们认识和理解当今时代文化与市场的关系、文化与社会发展的关系具有重要的作用： 创意经济除产生经济效益以外，还会产生非经济价值；创意经济并不是一条孤零零的“高速公路”，而是各具地方特色的多重发展轨道；文化和文化创意产业的核心任务是不断寻找最佳战略和途径，将之扩展到整个文化生产价值链，同时不断寻求最适当的专业知识来协助实现这个目标。　　文学、音乐、美术、电影与现实的相互作用已经是当代生活的基本文化事实，美学和艺术在社会发展和文化建设过程中扮演十分重要的角色，艺术欣赏和艺术批评不再仅仅是个人性的、情感性的和非功利性的，而是成为人们平等表达、参与文化共同体建设的基本方式和基本内容。在这样一个“人人都可以成为艺术家”的时代，对美、艺术与文化的理解需要突破既有理论的框架。　　由此，我们不能不正视美学的当代性问题。这里的当代性，指的是在这样一个文化创意时代，寻找到一种新的理论路径或者说审美认知方式，去研究和阐释当代社会的美学问题，努力将当代审美经验和艺术实践中新的积极因素加以系统化和理论化。从雅克·朗西埃、特里·伊格尔顿、托尼·本尼特等国际一流学者的研究中可以看到，通过审美经验的改造、文化的改造来推动人类的更合理发展，也就是说通过审美活动来改造社会是当代美学的一个主流趋势。而基于中国当代审美经验、基于当代社会新的艺术现象和美学问题、基于中国当代文艺批评实践、基于当代社会审美需要的“当代美学理论”，已经成为一种十分迫切的社会需求。在美学的维度上实现中华优秀传统文化的创造性转化和创新性发展，实现中华美学精神在当代文化中的创新性呈现，正是中国美学的当代性所在，也是美学转型的方向所在。　　而在这一过程中，尤其要重视文艺批评的作用。对当代中国的美学研究和文艺批评来说，多重语境叠合是一个基本的事实，文化体制机制、文化生产与传播方式、艺术与社会变迁的相互作用等，都是文艺批评忽略不了的现实状况。文艺批评事实上已经成为实现广大人民大众的审美启蒙并使其获得文化自信的重要平台。只有善于捕捉并把握人民大众的“情感结构”，以及这种情感结构与人民大众日常生活的关系，才能把当代文艺批评发展成为推动社会进步的强有力的文化力量。这一现实要求不仅对美学提出了更高要求，也意味着要对文艺批评在文化和社会结构中的地位、作用和功能作更进一步的认识。　　关于中国当代美学的基本设想　　首先，当代美学的基本目标是对20世纪末至今形成的新的文化生态及其所提出的新的美学问题作出理论的思考。这个新的历史时期，在美学领域表面的纷繁复杂中，新的、积极的因素正在生长。由于这个问题涉及社会生活的多个领域，在西方文化和中国文化中，它的表现形式又有差异，因此，理论的多元化格局是正常现象。中国当代美学应站在历史与现实的角度，在多元性、叠合性的当代语境中探寻当代美学的“物质基础”。在文化创意时代，历史唯物主义和当代社会的政治经济学批判仍然具有重要的理论价值和方法论意义。具体而言，把美学和文艺问题放到社会系统中认识和把握，用社会学和人类学的方法研究多重文化语境中的“滑动的审美意义”，通过对情感结构的分析来阐释文学艺术意义的研究思路，在理论上具有优先性。　　其次，在跨文化交流日益频繁的当代社会，地方性审美经验以及不同文化传统与审美习性的密切关系，影响着当代文学艺术及其意义阐释，当代美学不能忽视这种文化关系的制约作用。对于中国当代美学而言，要高度重视当代中国审美经验的特殊性，注重分析中华美学精神在当代社会的创造性发展和呈现，对当代文学艺术的美学风格、审美表征以及审美认同的社会基础作出理论分析和概括，从而形成中国特色的当代美学理论。　　最后，必须承认，当下的中国美学和文学理论界还充斥着理论的混乱和歧义，对此，展开当代美学的基本问题研究，重申美学本体论作为美学的一个重要问题并没有死亡和消失，无疑是有意义的。20世纪40年代以来，美学界先后讨论过“悲剧之死”“乌托邦之死”“作者之死”和“文学之死”，然而，文学艺术在现实的土壤中，在人民的生活里，在当代文化的建设和发展中，仍然支撑着人们的生存，影响着每一个人的情感结构。乌托邦冲动和文学艺术所牵引的“美学革命”仍然是人类向善、向往光明和自由、向往人与人之间友好相处的重要动力。在这个意义上，当代美学正期待着一场复兴。　　让我们从当代美学具体问题的研究开始，从当代文学艺术的评论和分析入手，从对当代美学的话语梳理入手，从基本理论问题的辩证剖析入手，开始当代美学理论建设，并且努力把这种建设性的工作自觉结合到中国文化的繁荣和发展进程中去。　　（作者为浙江大学传媒与国际文化学院教授）</content></item><item><title>男子400米自由泳 孙杨轻松夺冠</title><original_link>http://paper.people.com.cn/rmrb/html/2017-04/11/nw.D110000renmrb_20170411_4-15.htm</original_link><news_info>2017年04月11日15版</news_info><content>　　4月10日，浙江队选手孙杨在比赛中。　　当日，在山东青岛举行的2017年全国游泳冠军赛中，孙杨以3分42秒16的成绩轻松获得男子400米自由泳冠军，湖北队的闫子贝以58秒92打破男子100米蛙泳全国纪录，浙江队的叶诗文以半决赛第五名的成绩晋级女子200米混合泳决赛。　　赛后，孙杨说：“对这个成绩还比较满意，在预期之内，3分43秒左右。我也在关注澳大利亚全国游泳锦标赛，争取比澳大利亚选手的成绩好，现在大家都在为世锦赛做准备。”　　孙杨将参加此次全国游泳冠军赛6个项目的比赛。　　在当日进行的女子400米自由泳决赛中，河北队的李冰洁以4分02秒52夺冠，广东队和浙江队分别夺得男子和女子4×100米自由泳接力比赛冠军。　　新华社记者  朱  峥摄  　　扫描二维码　　看更多内容</content></item><item><title>北京冬奥组委公开征集官方银行服务合作伙伴</title><original_link>http://paper.people.com.cn/rmrb/html/2017-04/11/nw.D110000renmrb_20170411_3-15.htm</original_link><news_info>2017年04月11日15版</news_info><content>　　据新华社北京4月10日电  （记者汪涌）北京冬奥组委官网10日发布征集公告，向有意愿赞助北京2022年冬奥会和冬残奥会的国内外银行发出正式邀请，公开征集官方银行服务合作伙伴。依法获得中国银行业监督管理机构颁发的金融许可资质的国内外银行，均可在4月14日17时前向北京冬奥组委正式提交赞助意向函。　　据了解，这是北京冬奥组委在今年2月27日召开市场开发计划启动发布会后，正式公开征集的第一家官方合作伙伴。北京冬奥组委的市场开发计划共分为赞助计划、特许经营计划和票务计划3个组成部分，官方合作伙伴是赞助计划中的第一层级。成为北京冬奥组委的官方合作伙伴，将获得北京冬奥组委授予的营销权、接待权、产品和服务提供权等权益。</content></item><item><title>北京整治背街小巷</title><original_link>http://paper.people.com.cn/rmrb/html/2017-04/11/nw.D110000renmrb_20170411_4-16.htm</original_link><news_info>2017年04月11日16版</news_info><content>　　本报北京4月10日电 （记者贺勇）4月10日，北京市城市管理委员会公布了“首都核心区背街小巷环境整治提升三年行动方案”，根据该方案，背街小巷将设立“街长”“巷长”制，选派街道、社区等党员干部担任，提升背街小巷的综合治理能力。　　城市风貌是城市的“面子”，背街小巷则是城市的“里子”，但在首都核心区，一边是高楼大厦，一边是低矮破旧的平房院落，私搭乱建频现的情况并不少见。目前，北京核心区共有背街小巷2435条（东城区1005条、西城区1430条），已完成整治提升需巩固加强的761条，需整治提升的1674条。　　北京市城市管理委员会整治处处长闫剑峰介绍，这次背街小巷环境整治提升内容为无私搭乱建、无开墙打洞、无乱停车、无乱占道、无乱搭架空线、无外立面破损、无违规广告牌匾等。</content></item><item><news_info>2017年04月11日21版</news_info><title>“韩国任何地方都不需要‘萨德’”（第一现场）</title><original_link>http://paper.people.com.cn/rmrb/html/2017-04/11/nw.D110000renmrb_20170411_1-21.htm</original_link><reporter>本报驻韩国记者  马  菲</reporter><content>　　进入4月份，韩国的香瓜到了丰收的时节。在首尔各大超市，产自庆尚北道星州郡的香瓜正在货架上热卖。星州郡以盛产香瓜闻名，4—7月间出产的香瓜糖分最高，但此时星州百姓的心里却怎么也甜不起来。为了反对“萨德”这位“不速之客”，当地民众从去年夏天一直抗议至今。　　“每天都有村民值班看守路口，阻止部署活动”　　近日，记者再次驱车前往星州，当在车载导航上输入“乐天星州高尔夫球场”时，导航已显示搜索不到相关目的地。在韩国最大搜索引擎的地图功能上查找“乐天星州高尔夫球场”，搜索出的地名后加了一个括号，里面写着“关闭”二字。　　从首尔南下行驶约4个小时，记者到达“萨德”部署地山脚下的星州郡韶成里村，道路旁三两结队正在巡逻的警察使得气氛骤然紧张起来。与前几次记者到访相比，如今在这里巡逻的警力明显增多。从山脚下驱车一路上山，每隔一二百米便有几名警察。行驶至半山腰处，道路两旁密集地停满了警用大巴车，在道路上设卡的警察将记者拦下，询问来意并记下了车牌号码。警察表示，这里已是军方警戒线，每辆到达车辆都会记录。在警戒线位置的道路旁竖立着一块警示牌，上面写着“军事设施用地，未经许可禁止出入和拍摄”。　　在警察设卡处的旁边，韩国本土宗教信徒们在搭起的帐篷中打坐抗议。曹银淑一边整理着帐篷外悬挂的各种抗议标语，一边向记者表示，部署“萨德”是上一任政府所做的决定。现在朴槿惠已经被捕，相关调查仍在进行，国防部却依旧加速部署“萨德”，这完全是不顾民意的违法行为。　　在离开警戒线下山的路上，记者遇到了一位正在徒步上山支援反“萨德”活动的中年男子。他一手拎着西瓜，一手拎着盆栽花，累得满头大汗。“在首尔我也参加过多次反对‘萨德’的抗议活动。今天一大早我就从首尔出发坐大巴车赶来星州，就是想用自己的实际行动表达对星州人民的支持，希望他们能够坚持下去。”　　回到山脚下，一台挂满反“萨德”标语的拖拉机停在路旁，两位老人拿着抗议标语牌站在路边示威。在这个路段，当地居民曾多次与警方发生冲突，最近的一次发生在3月29日。当时，韩国国防部试图将环境影响评价机构的地质调查装备运送至山上，当地村民得知情况后迅速集结并用自家车辆做路障将道路封堵，载有地质调查装备的5辆卡车最终未能通过路口进入。韩国国防部随后呼吁星州民众积极配合“萨德”部署计划，但当地百姓并不妥协。“我们暂时取得了胜利。”韶成里“萨德”综合对策室室长朴铁柱向本报记者表示，现在每天都有村民轮流值班看守路口并进行抗议，一旦有情况，将立即通知所有村民到这里集合，阻拦有关部署进程。　　“无论面对多大的困难，星州人民都会坚持下去”　　天气逐渐回暖，韩国各地樱花竞放。韶成里村的道路两旁已是粉色尽染，各种反对“萨德”的旗帜和标语却比樱花来得更加夺目。　　4月8日下午，5000余名来自韩国各地的民众聚集在韶成里村，举行声势浩大的反对“萨德”示威集会。这是自3月18日后，星州第二次举行如此大规模的反“萨德”集会。抗议民众手腕上系着写有“萨德离开、和平到来”的黄丝带，高举“撤回部署决定”“立即中止部署无用之物”“‘萨德’破坏和平，对话守护和平”等标语，抗议之声一浪高过一浪。　　参加集会的民众表示，“萨德”部署未经当地居民同意以及国会批准，完全是违法和违宪的无效行为。韩国任何地方都不需要“萨德”，政府必须立即终止强行推进部署的行为。本月6日，以星州郡和金泉市居民为主的2550名韩国民众以集体名义共同向韩国宪法法院递交申请书，要求宪法法院就部署“萨德”过程中的有关违法行为进行审判。民众表示，部署“萨德”不仅违背了宪法和法律的有关原则，而且严重侵犯了当地居民的生存权和健康权等基本权利。　　曾专门赶往星州参加反对“萨德”集会的首尔市民金先生向本报记者表示，现在越来越多的韩国人将目光转向星州，投身于各种反对“萨德”的活动之中。“上月初韩国军方宣布部分‘萨德’系统装备运抵韩国后，形势变得愈发紧迫，我们必须行动起来，和星州人民一道抗议到底，直至‘萨德’离开。”　　朴铁柱告诉本报记者，韶成里的村民数量不多，且多是老人。单凭星州当地百姓来对抗人数众多的军方和警方，此前也曾感到力不从心。但现在，每天都有来自韩国各地的民众前来支援星州民众的反“萨德”活动，村民们斗争到底的决心愈发坚定。“请一定让世界知道，星州人民对于和平的渴望和期盼。”朴铁柱说道。　　4月10日晚，星州民众举行第272次反对“萨德”烛光集会。“这可能是世界上持续时间最长的示威集会了，然而这样的纪录星州人并不想保持。” 撤回部署“萨德”星州斗争委员会共同委员长金忠焕向本报记者表示，只要烛光集会仍在继续，就说明“萨德”依然没有离开韩国。但无论面对多大的困难，星州人民都会坚持下去。　　此前，星州民众出版了名为《和平星州》的纪念诗集，其中收录了民众自己创作的反对“萨德”诗作，记录下了这200多天的抗议之路。金忠焕将这本书送给了记者，他在书的序言中写道，“天上有无数星星在闪烁，地上有众多烛光在摇曳，星州百姓在祈盼和平。权力再强大也不能战胜国民，攻击再猛烈也不能打败斗争着的星州人民。”　　（本报首尔4月10日电）　　扫描二维码　　看更多内容</content></item><item><title>筑牢足球联赛的根基（大昭评论）</title><original_link>http://paper.people.com.cn/rmrb/html/2017-04/11/nw.D110000renmrb_20170411_2-15.htm</original_link><news_info>2017年04月11日15版</news_info><content>　　足球竞赛体系的根本在广泛开展业余联赛，以此为基础，才能在具备其他必要条件时推向职业化　　　　几天前，西安赛场人声鼎沸，2017中乙联赛在此揭幕。老实说，这些年很少关注中乙，除了竞技水准不高，还因为此前一直有不良印象。　　有舆论呼唤中超联赛扩容，认为时下足球市场火爆，16支球队的规模与经济体量不符，应当尽快扩大到18支甚至20支队伍参赛。这种心情不难理解，但职业足球的设计不仅要看市场需求和承受，更要按足球规律运行。联赛以水平高低分为若干级别，级别越往下，参赛队伍越多，形成基础雄厚稳定、高端质量突出的联赛结构。可惜，现实情况是低级别联赛队伍动荡萎缩，底座“瘦弱”，头重脚轻，哪里谈得上中超扩容！　　本末倒置不仅错误，而且十分致命。参天大树以根为本，舍本逐末违背了生长规律，根不深则叶不茂。足球竞赛体系的根本在广泛开展业余联赛，以此为基础，才能在具备其他必要条件时推向职业化。多年前，足球界早有专家指出，中国与世界足球发达国家的最大差距在于缺乏完善的业余竞赛制度。可是，足球管理决策层对此忠言置若罔闻，一直将主要精力用于打理竞赛体系的枝叶，效果如何？后继乏人的职业联赛虽有大牌外援来助阵，但与本土球员之间的差距越来越大，如何能持久！　　在足球改革发展的总体方案中，已经对此现象提出纠正和改进的明确要求。本赛季中乙联赛揭幕战，看台上的球迷超过两万人，17家媒体现场直播。西安曾经是中国足球的黄金球市，历经6年没有职业联赛可看，球迷早已盼望振兴和复苏，到球场来享受足球之乐。东道主长安竞技俱乐部得到3家赞助商解囊支持，队中有发挥余热的老将和曾经的国家队队员，有本土青训体系培养的子弟，揭幕战以两球的优势取得开门红。俱乐部表示将就此植根，沟通校园足球，着眼长远，构建西北足球文化。这等好事，实实在在。　　中国足协已作出规划，全面实行准入标准，设立中乙联赛落伍者与业余联赛优胜者之间竞争乙级联赛资格的附加赛，本赛季中乙联赛规模达到24支球队，未来更有32支队伍的设想。到那时，中超增容，水到渠成，再议不迟。</content></item><item><title>街头骗术还得提防（服务台·揭揭那些“套路”）</title><original_link>http://paper.people.com.cn/rmrb/html/2017-04/11/nw.D110000renmrb_20170411_4-20.htm</original_link><news_info>2017年04月11日20版</news_info><content>　　走在一些村镇集市，你得留意提防各种各样的江湖骗术，稍有不慎就会落入圈套，损失钱财。以下是笔者目睹的形形色色的街头“幺蛾子”。　　假和尚“赠”你上上签。“施主你好，看你与佛有缘，印堂发亮，今年必定财旺官旺事业旺，免费给你算上一卦行不行？”某日下班后，正在街上行走，几个穿着袈裟的和尚凑到笔者面前。我说：“我着急办事，你找别人吧。”没想到这几个和尚一路尾随，并且边走边摇动手中的签盒，最后从里面抽出一支强行递到笔者手中，打开一看是一支上上签。“恭喜施主抽到上上签，为了你今后财旺官旺事业旺，请施主随意布施几文钱财吧。”几名和尚死缠烂打，非要笔者付钱购签。其实这些人并非什么和尚，而是一些打着寺庙名义，到处招摇撞骗的骗子。事后笔者打听到，真还有很多善男信女上当受骗，有的被骗几十元，有的被骗几百元。　　洗发水“送”你打广告。“帅哥，留步，送你一套洗发水，完全免费，只为给公司打个广告。”正在街上走着，几名年轻男女冷不丁迎面走来，还没反应过来怎么回事，一件用塑料袋装着的洗发水已经被塞进手中。正高兴天上掉馅饼了，嘴里说着谢谢想要离开，没想到几个小年轻拉住笔者，从一个大背包里拿出一大堆洗发水化妆品来，声称这些东西效果好，打五折。笔者不想买，他们立马变脸说刚才给的那套你已经拿在手里，需要支付50元，不买别想走。最后讨价还价，付了十块钱才脱身。笔者了解到，这些人利用乡镇赶集日招摇撞骗，以免费赠送打广告为诱饵，而其所谓的洗发水化妆品大多是假冒伪劣品。　　神药水“治”疑难杂症。每到赶集日，在一些乡镇街头的草药摊上，放着“虎骨”“虎鞭”“犀牛角”“熊掌”等名贵药材，打着免费查病因、免费试用药酒的旗号。笔者连续几个赶集日都在不同地点看到过这些人，而那些免费查病、免费试用药酒的人最后全部上当受骗，少则几百元，多则上千元。而摊子上那些“虎骨”“熊掌”“犀牛角”全是猪骨、牛骨替代品，“熊掌”则是牦牛脚，尽管有关部门不断加大打击力度并提醒公众，但还是有人上当受骗。　　小残棋“坑”你没商量。街头摆残棋应该是大家最为熟悉的敛财伎俩了，安排几个“观众”渲染热闹气氛，安插几个“棋手”轮番挑战，最终的结果当然是挑战者赢了大把大把的钱。眼看时机成熟，一些自诩为高手的象棋爱好者经不住诱惑下注破阵，结果可想而知，输钱输棋。其实摆棋者之前已经对棋局作了深入研究，故意露出破绽引人上钩，而其所布棋阵根本就是死棋，下注者必定惨败而归。　　贵州盘县  刘佳跃</content></item><item><news_info>2017年04月11日20版</news_info><title>路怒，迟早付出冲动的代价（金台视线）</title><original_link>http://paper.people.com.cn/rmrb/html/2017-04/11/nw.D110000renmrb_20170411_3-20.htm</original_link><reporter>金正波</reporter><content>　　清明节假期，在北京坐出租车陪朋友游玩，车行至北海公园附近，旁边一辆黑色轿车突然变道加塞儿。面对突如其来的状况，出租车司机慌忙刹车，差点追尾，让人惊出一身冷汗。这时，原本就被交通拥堵耗尽耐性的出租车司机张口大骂，一边疯狂鸣笛，一边加速超车，欲找前车司机出出气。我和朋友及时劝说制止，一场公路惊魂才算终结。　　公路，是折射国家交通管理水平、社会文明程度和公民法治意识的一面镜子，镜子里“路怒”的丑陋样儿到了该治的时候了。　　拐弯时互不相让、开斗气车、车主撕扯打骂，有的甚至为了出一口气造成车毁人亡，各种路怒引发的恶性事件频繁出现在公众视野。就连一些平日里看起来温文尔雅、谦和有礼的人，开起车来也像换了一个人，变得易怒焦躁。失范的行车、愤怒的身影，一次又一次牵动社会神经，值得反思。　　中国已经快速进入汽车社会，十几、二十年前私家车还是少数人才能享受的“奢侈品”，而现在一些大城市为了缓解交通压力已经相继出台了汽车限行政策。但是，随着机动车保有量的迅速增加，一些基础配套设施还没来得及升级改造。找不到停车位，车太多路太堵，道路规划不合理等现实问题依然存在。加之快节奏的工作、激烈的社会竞争，再遇到不按规矩行车的司机，难免“一点就着”引发路怒。　　路怒的外在诱因还包括有的驾驶人规则意识和法律观念缺失。不随意变道超车，车遇行人当礼让，交通拥堵时换挡减速，等等，这些规则是每一位机动车驾驶员都应该牢记在心的。然而，不少人却常把规则抛之脑后。当规则不被尊重，他人的安全空间遭到挤压，人与人之间的关系必然会紧张，路怒的出现也就不足为怪了。　　从“路怒族”自身来看，自我情绪的管理是个大问题，也是最根本的问题。行车途中，意外难免，尤其在行车环境复杂的时候，更要控制和调节好自我情绪。开车上路，脚踩油门，手握方向盘，这不仅关系到自身和他人安全，在某种意义上说，还关系到公共安全。动不动就着急上火，弃规则于不顾，往往会酿成大祸。因此，在动辄迁怒别人会不会开车的时候，是不是也应该反省自己有没有好好开车？多一些耐心，少一些急躁，将文明出行、遵守交规内化于心、外化于行。　　当然，规则不仅在于每一个人的自觉遵守，还需要法律法规的刚性约束。面对屡屡上演的路怒行为，有必要进一步完善相关法律法规，明确权责，对路怒造成道路交通拥堵、危害他人生命财产安全等严重后果的，明确更加严厉的罚责。这方面醉驾入刑具有借鉴意义。醉驾入刑后，酒驾人次明显下降，如今“饮酒不开车”已成社会共识。另一方面，加强监控，严格执法。依法追究强行变更车道、强行超车等的违法责任，对那些敢于挑战规则的违法行为实行零容忍，破除他们的侥幸心理。公路不是赛车场，交通法规是不可逾越的红线，如果视法规如儿戏，就应付出“冲动的代价”。</content></item><item><title>汽车社会中的问题③（百姓关注）</title><original_link>http://paper.people.com.cn/rmrb/html/2017-04/11/nw.D110000renmrb_20170411_2-20.htm</original_link><news_info>2017年04月11日20版</news_info><content>　　为出一口气 惊出一身汗　　曾搭乘一位多年不见的老同学的顺风车回老家。路上，印象中处事沉稳的同学不时用粗俗的言语对周边车辆和司机的驾驶技术进行点评，如此一反往常的表现让我颇感意外。正与对面货车会车时，身后有一辆车鸣着喇叭从右侧呼啸而过。突如其来的一幕让我着实一惊，然而更令我吃惊的是，同学发飙了。他一边狂爆粗口，一边加速追赶，大有追不上决不罢休的势头。　　乡间并不宽阔的路面上，一部乡村版的“速度与激情”就此上演。追车过程中有几次险些与别的车“亲密接触”，屡屡惊出我一身冷汗。但同学却对我减速慢行、注意安全的规劝不以为意，在紧盯那辆车的同时，嘴里不停地冒出恶毒的咒骂。待两车齐头并进，同学快速摇下了车窗，冲着那辆车破口大骂，并长摁喇叭不断将方向盘向右打，逼得对方不得不减速停车。随后，同学猛地一脚油门扬长而去，脸上洋溢出胜利者的微笑。　　后来我与另外一位同学说起这事，同学瞪大眼睛说：“你的胆真够大的啊，竟敢坐他开的车！他一开车就像变了一个人，标准的“路怒”。你不知道他因为斗气追车出过好几回事故吧？”听他一说，我不禁更加后怕。　　文明驾驶，礼让为先。只有你不抢行、我不争道，才能营造和谐的行车环境。就像我经历的那场“马路惊魂”，尽管超车的司机有错在先，但那位同学也完全没必要不管不顾地急于报复，更不能以“路怒”的姿态对其他车辆、行人和共同乘车者的安全造成威胁。否则，轻则惊出一身汗，重则后果不堪设想。　　山东昌邑市  李国辉  　　　　公交车“斗气” 乘客帮着劝架　　去年冬天，我乘公交车去高铁站接人。公交车开得很快，超过了一辆又一辆车，每到超车时，司机还会不停地摁喇叭。中途，他超过了一辆私家车。这位私家车主被激怒了，就反过来赶超公交车，还紧急变道，挡在公交车前面猛踩刹车，把公交车逼停在马路一侧。此时正遇下桥，有一定坡度，车速较快，因为制动太猛，把一车乘客吓得不轻。公交车司机更是火冒三丈，一边满嘴脏话骂人，一边加大油门追赶那辆私家车，不久也把对方逼停在路边。车一停，门一开，根本不顾一车乘客安危，公交车司机跳下车，举拳就打私家车主。我们赶紧下车劝架，好不容易把两人拉开，他们均已不同程度受伤，那位私家车主的嘴被打破流血。　　行车中的路怒，大多因小事而起，假如不加遏制，极易引发纠纷，也会因此付出很大代价。开“斗气车”不仅没有赢家，而且会因小失大。但反过来，假如遇事能心平气和处理，懂得主动礼让，则会避免不必要的马路纠纷。　　有一次，我开车去办事，途经一未设红绿灯的十字路口。我慢慢左转弯，对面却迅速开来一辆卡车。我赶紧刹车让行。没想到，对方靠近我时，把车窗摇下来，对我破口大骂，并快速驶离了。我已经让行在先，却被对方言语侮辱，心中感到恼火，本想追赶上去讨个说法，却被妻子劝住了。我们选择了冷静处理，不和对方计较，也因此将一场潜在的纠纷化解于无形。　　所谓的“路怒症”，大多因缺乏文明素养引起。作为驾驶人员，在严格遵守交通法规的同时，要懂得礼让，恪守文明，遇到一些不文明的行为，给予宽容、理性对待，就不会引发纠纷矛盾。　　浙江嘉兴市  庄永明  　　　　正常行驶遭遇横车挑衅　　前几天我带着妻子和女儿去旅顺春游，白天玩得很开心，晚上回大连市区却遭遇“路怒族”。　　本来我在路上正常行驶，车速不快，原本在左侧车道并行的一辆轿车突然就横到我的车前，还好我反应快，猛地踩住刹车。幸亏孩子在后面有安全座椅，人和车都没事。当时，我第一个想法就是冲上去，大打一场出口恶气，但是一想到老婆孩子都在车上，出了事就得不偿失了。我没有理他，稳定情绪，两车停在马路中间对峙了十几秒，他见我没啥激烈反应，悻悻地发动车子开走了。这个事情一直到现在我都还后怕。如果我当时注意力稍不集中，肯定撞上去了。或者冲上去对骂，或者再反过来别他车，肯定会导致矛盾升级。　　现在想想，虽然我开车一向小心，尽量让着别人，但当时可能还是在什么地方，挡了他的车子惹恼了他。开车族都知道，尽管我们非常注意，但城市道路拥挤、路况复杂，我们也会在不经意间影响到其他车辆，而自己并不知情。　　做人讲人品，开车讲车德。城市拥挤的路上，除了必须遵守交规，还一定要有公德心，多做换位思考。超车、变道的时候，对往来车辆要有预判，避免盲目性。遭遇临近车辆挑衅，不能较劲，要理智应对，切忌冲动。不要因为一时的不理智，换来难以挽回的后果。　　辽宁大连市  吴耀辉  　　　　无意之举激发无名之火　　前不久，我和几位朋友一起吃饭，刚坐下有位朋友的手机便响了，他接完电话后说：“有个亲戚在县城北环路骑摩托车摔伤了，得赶紧过去一下。”说完，他拉起我就走。　　路上，他在一路口转弯时，方向盘打得有点猛，从一辆灰色轿车的左侧超了过去。当时，我就说：“越是有事越要小心开车，别开太快。”正当他应腔说“好”，那辆灰色轿车加大油门超过我们的车，超过之后却在我们的车前缓慢行驶，那位朋友几次想打方向超过去，都被挡着没成功。一看就知道，我们的车刚才转弯超过灰色轿车时，让该车驾驶人感到被挤了，他才故意挡在我们的车前缓慢前行。　　朋友的火一下子上来了，他把车往路边一停，怒气冲冲就要下车去理论。我劝道：“咱还有急事，克制一下，还是赶紧去看看那个亲戚摔啥样吧。”朋友看对方的车也没停，就强忍一口气启动车继续赶路。好在对方没有接着发怒挑衅，而是加速驶去，否则，还真不知道朋友再次怒火中烧的话我还能不能劝住他。　　驾车在路上，可能自己的无意之举就会激起别人的无名之火，甚至引发一些过激行为。如果自己不加以克制，便会出现针锋相对、火上浇油的现象，轻则争吵得面红耳赤，重则大打出手，造成严重后果。作为交通参与者，在自觉遵守交通法规的同时，还需要文明礼让，关键时刻更要学会克制自己。　　河南宝丰县  范军朝</content></item><item><title>涉农项目建设应“三同步”（建议）</title><original_link>http://paper.people.com.cn/rmrb/html/2017-04/11/nw.D110000renmrb_20170411_1-20.htm</original_link><news_info>2017年04月11日20版</news_info><content>　　前几天，我参加了一个有财政、国土、农业等部门负责人到场的涉农项目建设推进会，大家普遍感到，当前建设的涉农项目比较多，对口联系衔接的部门也比较多。比如关于标准良田建设方面的项目，就有财政部门实施的高标准农田建设项目，有国土部门实施的农村土地整治项目，有农业部门实施的新增粮食产能工程项目。这些项目的建设内容虽各有侧重，但大部分都是沟渠水系、抗旱排渍机台、机耕道等农田水利基础设施建设及配套设施建设。　　由于在项目申报、立项批复、实施监管等方面有不同的主管单位和建设单位，故项目建设的效果不尽相同。涉农项目一般都是部门主管，由基层乡镇（街道）和村（社区）组织实施，会造成基层在申报项目、铺排工程、实施监管等方面忙于应付；有的项目建设区域这个部门进行了沟渠整理后，另一个部门又要搞道路建设，须将原来的沟渠重建，造成资源浪费。　　笔者建议，涉农项目建设在整合资源集中投入的基础上，注重“三个同步”。　　项目规划设计同步。由于涉农项目在建设过程中具有较强的季节性，而且一般都是在农闲的时候实施项目建设，所以在项目铺排时，相关部门应该同步进行规划设计，实现资源共享，以减少资源浪费，提高项目建设质量。　　项目投标招商同步。涉农项目招投标是规范项目建设强化项目监管的重要环节，也是用好用活资金发挥政府性投资效益的基本手段，目前的涉农项目都已经实现了通过招投标来确定施工单位。在农业项目建设过程中，如果投标招商不同步，可能产生某一建设区域重复招投标和套取资金的问题，而投标招商同步，可以杜绝此类现象发生。　　项目施工建设同步。有的农业项目呈报审批手续多，导致一些项目两三年还不能完成，既延误项目建设工期，又影响项目区的生产生活。通过项目施工建设同步展开，集中施工力量，集中监管精力，集中资源投入，可以有效保证涉农项目建设效益。　　湖南长沙市  谭铁安</content></item><item><news_info>2017年04月11日22版</news_info><title>互帮互助，留学生活不孤独（留学那些事儿）</title><original_link>http://paper.people.com.cn/rmrb/html/2017-04/11/nw.D110000renmrb_20170411_5-22.htm</original_link><reporter>本报驻比利时记者  许立群</reporter><content>　　2014年元旦，一位在巴黎读书的中国香港留学生乘火车到比利时旅游，深夜抵达布鲁塞尔火车站后，遭遇抢劫，身上的护照、现金、信用卡、手机等被洗劫一空，还被打得鼻青脸肿。绝望之际，他忽然想起中国驻比利时大使馆的领保电话，抱着一试的心情，向好心的路人借来手机。“你好，请问有什么需要帮助吗？”当电话接通的那一刻，他的眼泪滚滚而下。电话接通后，领事处的工作人员很快赶到，将他送往当地华人经营的酒店。酒店苏老板为他免费提供了食宿，并购买了返回巴黎的车票。苏老板是使馆在比利时成立的华人华侨联合会中的一员。联合会成员来自各行各业，主要协助使馆解决中国公民在比遇到的各种问题。　　“选择出国留学并不意味着在国外的学习和生活是一个人在奋斗。”中国驻比利时使馆教育处参赞陶洪建认为，在国外，注重和加强各级各类组织的建设并充分发挥其作用是维护留学生权益、助推留学生成才的有效手段。他说：“除我驻外使领馆等机构外，华人华侨以及留学生组织同样是重要力量。”　　陶洪建介绍，使馆非常注重各地学生组织的建设，在布鲁塞尔、安特卫普和鲁汶等中国留学生密集的城市都成立了学联，成为留学生实现自我教育、服务和成长的重要平台。　　任群言博士曾任布鲁塞尔学联主席，据他介绍，布鲁塞尔学联已有多年历史和良好的传承。每年新生入学时，学联都会组织各种专题讲座向新同学传授经验心得，比如哪里租房比较安全、性价比较高；如何与指导老师及外国同学沟通交流，尽量避免因文化差异造成的误解隔阂；如何提高自我防护意识，保证人身财产安全等。　　“我们每年还会举行各高校间的羽毛球、乒乓球比赛，节假日的时候，组织大家去郊游，春节的时候还有喜庆的联欢晚会……”任群言认为，组织这些同学们喜闻乐见的文体活动可以给大家创造更多相互认识、交流的机会，减少身在异国他乡的孤独感，同时这种情谊还会延伸到日常的学习和生活中，大家相互鼓励和帮助，彼此温暖，携手前进。　　在布鲁塞尔自由大学外办工作的同晓红老师是中国留学生的“知心姐姐”。她介绍，数月前，一位25岁的上海女留学生在校园附近的马路上被一辆疾驰的汽车撞伤。得知她刚入校不久，没有多少熟识的朋友，学联便动员留学生们排好时间表，一起照顾她，每天将亲手烹饪的饭菜送进病房。学校外办也与警察局多次交涉，最终判定司机负全责，并要求司机的保险公司承担全部医疗费用。在大家的鼓励和关爱下，这位女生重新振作起来，积极进行康复训练。“是同学们的鼎力支撑，帮她渡过了难关。”同晓红说。　　（本报布鲁塞尔4月10日电）</content></item><item><title>手持中国“绿卡”的外国人们（记者观察）</title><original_link>http://paper.people.com.cn/rmrb/html/2017-04/11/nw.D110000renmrb_20170411_1-23.htm</original_link><news_info>2017年04月11日23版</news_info><content>　　今年以来，中国政府不断向外籍人才发放福利：2月初，公安部会同20个部委对外国人永久居留证件（即俗称的“绿卡”）应用问题进行专题研究，并牵头开展证件便利化改版，强化永久居留证件的身份证明功能，新版证件将在年内启用。3月初，公安部又宣布在国家有关自贸区及全面创新改革示范区推出7项出入境政策措施，主要针对外籍高层次人才、外籍华人、外籍留学生和长期在华工作人员等群体，为他们入境、在华居留和永久居留提供更大便利。　　据联合国统计，从1990年到2015年，在中国居住的外籍人口从37万人增至97万人，年均增长2.4%。而他们中只有不到1万人有中国绿卡，美国一年却能发出100万左右的绿卡。中国绿卡的门槛之高，审批时间之长可见一斑，这也让中国绿卡获得了“史上最难”的称号。　　近年来，随着国家经济实力进一步增强，中国逐渐成为国际人才的向往之地，外国人才集聚的态势逐年加强。　　这些福利措施的落实，不仅为中国绿卡大大松绑，也将激发外籍华人和留学生在华创新创业激情，进一步释放人才“红利”。　　　　跨国公司高管、法国人谢夫林——　　“这是我人生重要瞬间”　　本报记者  郝  洪　　“我的人生有3个重要瞬间，2015年11月25日拿到中国绿卡（外国人永久居留证）那一刻是其中之一。”法国人谢夫林说。　　拿到绿卡后，谢夫林出入境开始走“中国人通道”，有人善意提醒他，“嗨！老外，走错道了。”谢夫林得意大笑，“没错，我可以，我是这个队列里的人。”　　这张小卡片还让谢夫林决定重新规划自己的人生——可以在中国开始自己的事业了。在中国22年，从沈阳到成都、乌鲁木齐、郑州，最后定居上海，谢夫林一直在跨国公司做高管，现在，他准备注册成立自己的公司。“中国需要外来投资，资本或是知本，我属于后一类，我希望自己所掌握的经验、知识产权能够助力中国的变革。”　　“中国的变化太大了。”谢夫林找出20年前拍摄的浦东陆家嘴的照片，和现在拍的陆家嘴夜景对比，“看，那时候还没有什么高楼，现在完全不一样了。”那时候的陆家嘴还是东方明珠一枝独秀，现在，小陆家嘴地区高楼林立，金贸大厦、上海环球金融中心、上海中心大厦三大建筑直插云霄，世界500强企业云集，“你看，我变老了，上海却变得年轻了、美丽了，它正吸引着全世界的目光”。　　这或许是谢夫林决定在中国开始自己事业的一个重要原因。“现在有些人惧怕在中国投资，觉得全球环境变化，中国投资成本上升，但我不这么认为，中国市场仍然是值得期待的。”谢夫林希望通过自己的经历，让更多的海外投资人知晓，中国有许多机会，关键看你如何去发现和把握。　　谢夫林对中国的信心很大程度上源自他对中国人的认识。“18年前，我在上海的时候，有一次突然身体不舒服，中国同事陪我去了医院，还凑钱替我支付押金。你能感受到人们的善意，团队之间的相互关怀，这些温暖让外来者有了归属感，愿意留在这里做事业。”　　2008年，时任家乐福中国公司河南、山西和乌鲁木齐区总经理的谢夫林在接受媒体采访时，就奥运火炬传递在巴黎受阻事件表达真诚歉意，他表示要向所有中国人说声对不起。“我百分之百地肯定北京奥运会一定会取得百分之百的成功”，谢夫林当时这样向媒体表述。　　“我们为什么不正视这个现实呢？未来发展就看中国，中国会不断给世界带来惊喜。”谢夫林说。在他眼里，这样的变化还仅仅是个开始，中国应该扶持自己的企业，帮助他们获得竞争力。“中国还有更多的发展空间，如果人们感觉到自己被国家保护和尊重，他们给予国家的也会更多。”　　　　“俄中文化推广大使”马兰——　　“对中国有了更多归属感”　　本报记者  李  琰　　中国人常说：缘分，天注定。俄罗斯姑娘马兰和中国的缘分，冥冥之中有天意。1988年，刚刚7岁的马兰，就进入俄罗斯圣彼得堡市一所汉语学校读书，遥远的中国在她心里有了模糊的轮廓。　　坐在记者面前，说着一口流利的汉语，即将拿到中国绿卡的马兰无比兴奋。“再过几个月，我在北京居住的时间就要超过在圣彼得堡的时间了。”　　马兰憧憬起有绿卡的便利生活。因为工作经常要出差，有了绿卡，她就可以和中国老百姓一样，轻轻松松地从网上预订火车票。“去银行开账户，也不用再跟工作人员解释半天俄文字母，因为可以用绿卡上的中文名字。”一张小小的卡片，让马兰觉得“对中国有了更多归属感”。　　马兰在俄罗斯读完大学本科之后，按捺不住对中国的向往，2003年顺利考进清华大学，攻读经济学硕士学位。“刚来北京时，走到哪儿都有中国人盯着我看，当然那是善意、好奇地打量，也有人会热情地和我打招呼。以前从书上读到的，多是传统的中国特色，来到北京之后，才发现这里不仅有四合院的历史街区，更有与世界接轨的繁华商业中心、酒吧街等，传统和现代化在这里和谐相融。”马兰坦言，北京的包容性很强，作为一个外国人，在这里生活一点儿也不觉得陌生。　　在清华获得硕士学位后，马兰回到家乡圣彼得堡继续攻读博士并工作。“离开北京后，我特别想念它。北京的生活方式对我影响太大，而且成为我的一种习惯。回到家乡一年后，我又再次选择回北京工作。”现在是一家俄罗斯能源公司北京代表处的职员，写字楼里每天的忙忙碌碌，让马兰感觉特别充实。　　“在北京，不会有让人闲着的感觉，快速的现代化发展，处处洋溢着开放，自由，活力。”改革开放以来，中国的变化世界有目共睹。今天，中国经济发展进入新常态，吸引着越来越多的外国人来华读书、工作、生活。　　马兰告诉记者，她有很多来自美国、英国、法国的朋友，大家都很喜欢北京的生活节奏。“在全球化进程中，中国既保留着民族传统，又不乏国际化的多元和包容，所以我们在这里没有文化沟通的障碍”。　　如果从国际吸引力角度给北京打个分，马兰认为“个人职业发展角度100分”“对外吸引力80分”“生活满意度85分”。她说：“中国市场太大，在各个领域都可以堪称全球数一数二，所以世界500强企业都会在中国布局。所以就工作来说，机遇是百分百的。当然，软实力还体现在创新能力需要不断提升。”　　工作之余，马兰最热衷的就是向俄罗斯和中国民众互相推介双方的历史文化。“我们两国都有极其丰富灿烂的民族文化，社会风俗极具特色，希望通过我的介绍，让两国民众彼此都更多些了解。”颜值高、学识强、中文棒，马兰在中俄两国文化交流年中多次主持大型文艺演出，也成了电视台文化访谈类节目的座上客，身体力行地成为民间俄中文化推广大使。　　时光飞逝，在北京生活将近16年，“我的人生肯定离不开中国，我去过中国很多城市，最爱北京。”马兰要继续在中国书写她的美丽人生。　　　　壳牌中国公司高管、美国人纳嘉瑞——　　“希望以中国公民身份尽力”　　本报记者  王海林　　见到壳牌中国勘探与生产有限公司商务副总裁纳嘉瑞时，他还在同中国同事们讨论工作。1997年，纳嘉瑞第一次来中国，此后在中国断断续续工作了13年。“我非常享受我的工作和这里的生活，中国妻子更是我在这儿得到的最大礼物。”　　作为壳牌的骨干员工，纳嘉瑞执着地向上司要求来中国。“没来中国之前，我经常梦到中国。真的到了这里，一切都似曾相识，中国是我梦中的故乡”。　　妻子石晓丽是他在壳牌的同事，两人因为工作慢慢熟悉，走到了一起。“我经常觉得自己越来越像中国人”，纳嘉瑞向记者展示他们身着中式礼服的结婚照，描述着挥之不去的中国情结。“我会固定去同一个菜市场，即使后来搬家，离得有些远了，我还是喜欢去那里买菜。”　　长期在中国工作，没有绿卡给他带来诸多不便，每次申请新签证都需要长时间等待。看到自己符合申请绿卡的资格，他就迫不及待地提交了申请。有了绿卡，他出入中国将更加便利，也能有更多时间在北京陪伴家人。　　纳嘉瑞到现在都记得20年前第一次到中国时的情景，当时从下榻的中国大饭店向窗外望去，看到周围有40多个建筑项目在施工，“那一刻，我意识到中国有着巨大的发展机遇。”事实证明他的判断和选择是正确的。　　纳嘉瑞还激动地回忆起2002年参与中国西气东输工程开工典礼的情景。该工程由英国壳牌、埃克森美孚、俄罗斯天然气工业股份有限公司等组成的投资集团和中国石油天然气股份有限公司等共同投资建设，“这只是我参与的一系列重大项目中的一个。中国的发展速度实在是太快了，中国是推动世界发展的重要组成部分。”纳嘉瑞感慨，他非常享受在中国的工作，更享受这种快速发展带来的活力。“如果离开中国，到世界其他地方工作，我会觉得自己少了很多激情。”　　生活也带给纳嘉瑞很多惬意，“每天推开窗户就可以看到朝阳公园”，他和妻子办了朝阳公园年票，只要有时间，两个人就沿湖散步。有人在公园里跳广场舞，有人做瑜伽，“你随时可以加入他们，在中国的生活永远都不会觉得无聊，这种体验实在太棒了”。　　在纳嘉瑞看来，中国的变化实在太大了。1997年，那时满大街还是清一色的黑色自行车，车流缓缓向前，像一道“车河”。现在，满大街的“共享单车”，更多是人们环保意识在提高。纳嘉瑞不赶时间的时候，也喜欢慢悠悠地骑车上班，这成了他体验中国生活的绝佳方式，“未来我希望能把更多的清洁能源引入中国，以中国公民的身份尽自己一份力”。　　　　■链接　　——中国绿卡的雏形最早可追溯至1964年4月，国务院发布《外国人入境出境过境居留旅行管理条例》，解决了外国人在中国定居的身份问题。　　——1985年，全国人大常委会通过《中华人民共和国外国人入境出境管理法》。1986年，中国第一个外籍厂长、原湖北武汉柴油机厂厂长、德国专家格里西先生成为首位被授予永久居留资格的外国人。　　——2004年《外国人在中国永久居留审批管理办法》出台，首次采用国际通行做法，中国绿卡制度终于有了实施细则。曾经在延安与中国人民共同迎来抗战胜利的美国农业专家寒春，则是获得中国绿卡的第一人。　　——2016年2月，中办国办印发《关于加强外国人永久居留服务管理的意见》，中国发放绿卡数出现爆发式增长。其中不少是大家耳熟能详的名人，如“欧元之父”蒙代尔、美国篮球运动员马布里等。　　——2016年，1576名外国人被批准在中国永久居留。　　版式设计：蔡华伟　　扫描二维码　　看更多内容</content></item><item><title>三大国际机构呼吁推动全球贸易一体化</title><original_link>http://paper.people.com.cn/rmrb/html/2017-04/11/nw.D110000renmrb_20170411_4-22.htm</original_link><news_info>2017年04月11日22版</news_info><content>　　新华社华盛顿4月10日电  （记者江宇娟）国际货币基金组织、世界银行和世界贸易组织10日联合发布报告，呼吁各经济体采取措施降低贸易带来的负面影响，继续推动全球贸易一体化。　　这份题为《推动贸易成为惠及人人的增长引擎》的报告指出，当前全球贸易正处于紧要关头。2008年金融危机后，全球经济增长乏力，贸易保护主义抬头，贸易自由化进程缓慢等因素导致近年来全球贸易增速疲软。　　报告说，当前各经济体关税壁垒已大幅降低，但非关税壁垒仍普遍存在；作为全球贸易的重要部分，服务贸易和数字贸易仍面临大量政策壁垒；双边和多边贸易协定增长迅速，部分协定涉及到竞争政策、投资、资本流动、知识产权保护等创新内容，对世贸组织形成了有效补充。　　报告表示，推动全球贸易一体化能有效提高生产率和竞争力，大幅降低产品价格，提高人类生活水平。不过，报告也承认贸易在一定程度上会对部分群体带来负面影响，如工人失业等问题，但报告强调技术进步是导致部分行业和地区工人失业的首要原因。　　三大国际机构呼吁各经济体加强社会安全网，改进劳工政策和教育培训体系，推进促进竞争和生产率提高的政策。　　报告说，贸易一体化对促进全球经济增长至关重要。各经济体应继续降低农业等传统贸易的壁垒、推进服务贸易和数字贸易改革，将双边和多边贸易协定中的创新内容升级为全球标准。　　报告还强调，世贸组织作为全球贸易体系中心的作用仍至关重要。事实证明世贸组织的争端解决机制有助于推动强有力的贸易执法，确保全球贸易公平。</content></item><item><title>中国航运企业开通西北欧—地中海新航线</title><original_link>http://paper.people.com.cn/rmrb/html/2017-04/11/nw.D110000renmrb_20170411_3-22.htm</original_link><news_info>2017年04月11日22版</news_info><content>　　本报开罗4月10日电  （记者王云松）伊斯坦布尔消息：中远海运集装箱运输有限公司（中远海运集运）9日在土耳其伊斯坦布尔举行西北欧—地中海区域航线首航仪式，这标志着中国航运公司首次在该区域提供直达服务。　　据悉，新航线将使中远海运集运在西北欧和地中海区域内的自有支线连线成网，其中包括公司投资的伊斯坦布尔昆波特码头、希腊比雷埃夫斯港和比利时安特卫普港，并将全面连通西北欧主要港口与亚德里亚海、黑海、地中海东部各港口，并通过意大利萨莱诺港提供地中海出口至美国的新路径。　　中国驻伊斯坦布尔总领馆商务领事黄松峰表示，新航线的开通将进一步为开拓“一带一路”沿线国家市场创造更好条件，同时也有利于发挥伊斯坦布尔和土耳其区域辐射的优势。</content></item><item><news_info>2017年04月11日23版</news_info><title>开放的大门永远不会关上（观点）</title><original_link>http://paper.people.com.cn/rmrb/html/2017-04/11/nw.D110000renmrb_20170411_2-23.htm</original_link><reporter>张  洋</reporter><content>　　在民间，人们一直将永久居留权称为“绿卡”，它是世界各国给予外国公民在本国工作、生活提供便利的通行做法，是经济全球化背景下各国互联互通、合作共赢的一个制度性产物。对于我国，它同样可以说是改革开放的一个直观见证。　　记得改革开放初期，针对“海外关系复杂论”，小平同志说：“我们现在不是海外关系太多，而是太少。海外关系是个好东西，可以打开各方面的关系。”此后，百废待兴的中国大陆迎来了海外侨胞回国探亲的热潮，颁布了第一个利用外资的法律《中外合资经营企业条例》。大量外资带来了资金和项目，带来了先进技术和管理经验，带来了中国大发展的独特机遇。此后，国际国内社会都愈发认识到，中国的发展离不开世界，世界的繁荣同样离不开中国，改革开放是引领中国发展、推进互利共赢的一面旗帜。在这场伟大的发展征程中，我国2004年8月开始实施《外国人在中国永久居留审批管理办法》，成为对外开放进一步深化的一个显著标志。　　新时期新形势，对于国际社会，人们越来越乐于用“地球村”“共同体”来形容，互联互通、共建共享成为这个世界的最主要特征。中国不仅是最有吸引力的投资目的地，更是智力投资的新热土。如今，在北京中关村的咖啡屋里，中外“创客”们围坐一起，洞察大势、共谋机遇；在上海、福建等地自贸区的办事大厅，跨国企业管理者对一系列外商投资优惠政策纷纷点赞；在广大农村地区，庞大的市场需求、丰沃的创业土壤，也吸引了越来越多的海外侨胞、在外留学生，他们正在利用资金、智力等支援家乡建设，帮扶乡亲脱贫，实现社会效益与个人价值的双赢……　　“除了深化改革开放，别无他途”“中国开放的大门永远不会关上”……穿越30多年，如今习近平总书记的铿锵话语，让全世界再次清晰认识到，中国改革开放的政策永远不会变。落实到出入境管理改革上，伴随着2016年2月中办国办印发《关于加强外国人永久居留服务管理的意见》，持有中国绿卡的外国人数量增幅明显提升，申请程序也更加便捷。年内，绿卡新版证件将启用，其含金量进一步提升。　　“海纳百川，有容乃大”。一个国家、一个民族，只有开放包容，才能发展进步；唯有开放包容，先进的东西才能引进来，才能使自己强大起来。小小绿卡的变化折射出中国在国际社会上更加积极开放的心态，未来中国必将不遗余力地推进开放合作，与世界各国一道书写发展新愿景。</content></item><item><news_info>2017年04月11日22版</news_info><title>减产协议，高履约度能否维持？（经济透视）</title><original_link>http://paper.people.com.cn/rmrb/html/2017-04/11/nw.D110000renmrb_20170411_2-22.htm</original_link><reporter>冯  明</reporter><content>　　原油价格近期波动较大。受美联储货币政策的影响，布伦特原油价格从3月初的56美元/桶降至3月中旬的51美元/桶附近。3月中旬美联储正式宣布加息决定后，布伦特油价窄幅震荡下行，目前又恢复到55美元/桶附近。国际能源署执行干事法提赫·比罗尔近日表示，全球油价不会大幅上涨，一方面市场上有大量库存，另一方面，如果油价上涨，更多的原油将进入市场。　　减产协议的履约程度是影响今年原油价格的一个重要因素。去年年底，欧佩克和俄罗斯等11个非欧佩克产油国达成原油减产协议。按照协议，从今年1月起6个月内，欧佩克日均减产120万桶原油，11个非欧佩克产油国日均减产55.8万桶原油。减产协议短期内提振了国际油价，布伦特原油价格从之前的45美元/桶左右上涨至55美元/桶，并在今年1至2月始终维持在55美元/桶左右。　　根据欧佩克公布的数据，欧佩克国家在减产协议生效最初的一个月，较好地履行了协议。1月，欧佩克国家石油产量下降了100万桶/天，实现了去年底承诺减产幅度的90%。其中，沙特阿拉伯作为欧佩克中份额最大的成员国，承担了比最初承诺义务更大的减产任务。但到2月，沙特的减产力度比1月降低了26.3万桶/天。根据各国官方直接报告数据汇总，2月欧佩克总体减产量为72.1万桶/天，低于1月的80.6万桶/天，减产执行力度为62%。　　减产协议能否继续得到遵守，存在高度不确定性。这是因为所有产油国都深知：减产只是临时策略，而非长久之计。与此同时，在“承诺减产阵营”削减产量的同时，美国、加拿大、巴西等“非承诺减产阵营”国家却在努力增加产量，部分对冲了减产效果。换句话说，减产协议最大的受益者并非承诺减产的产油国，而是“非承诺减产阵营”的产油国。对此，沙特阿拉伯能源、工业和矿产大臣法利赫近日表示，不允许非欧佩克产油国在欧佩克减产时“搭便车”，欧佩克国家不会无底线地减产并听凭页岩油行业增产。　　在承诺减产的阵营内部，不同国家面临着不同的经济景气度和财政货币环境，对减产的承受力度和热衷度也存在很大差异。在美联储加息、全球流动性收紧的情况下，减产阵营内部一些经济基础较差的国家，可能遇到更为严峻的资本流出及货币贬值的挑战。在这些因素的驱使下，减产阵营很可能会出现松动。　　尽管3月中上旬油价暴跌加剧了部分产油国的紧张情绪，科威特、伊拉克等表示愿意延长减产期限，但这目前只能视为信号策略或“前瞻性指引”，真正讨论延长减产期限要等到5月。从中长期看，保持和提升市场份额仍是主要产油国的核心战略。沙特等欧佩克成员国不可能为了短期减产协议放弃长期利益。同样，俄罗斯等非欧佩克产油国又何尝不是这么想呢？</content></item><item><news_info>2017年04月11日15版</news_info><title>终极对抗! 柯洁5月应战阿尔法</title><original_link>http://paper.people.com.cn/rmrb/html/2017-04/11/nw.D110000renmrb_20170411_1-15.htm</original_link><reporter>本报记者  郑  轶  季  芳</reporter><content>　　一年多前，韩国棋手李世石与“阿尔法围棋”（AlphaGo）的第一次人机大战曾引发全球刷屏，这场“最后一块智慧高地”的争夺战最终以李世石1∶4败北告终。如今，第二次人机大战如约而至，目前等级分世界第一的中国棋手柯洁在众望所归中，接下了这一挑战。　　4月10日，中国围棋协会、浙江省体育局携手谷歌在中国棋院召开新闻发布会，宣布此次人机大战将于5月23日至27日在乌镇举行。届时，柯洁将与“阿尔法围棋”展开三番棋对决。这一战，极有可能是人类顶尖棋手与人工智能程序的终极对抗。此外，中国围棋国手还将组成团队与“阿尔法围棋”展开较量。　　人工智能改变了棋手生态环境　　在“阿尔法围棋”横空出世之前，人工智能围棋尚不足以挑战职业顶尖高手。围棋除了无穷尽的变化，更有厚薄、味道、形状等很难量化的东西，电脑的穷举法无法复制人类引以为豪的大局、判断、弃取思维。但“阿尔法围棋”的蒙特卡洛树搜索、深度学习、自我决策等新技术颠覆了人类的认知。　　去年3月的第一次人机大战，由谷歌DeepMind团队研发的“阿尔法围棋”层出不穷的怪招妙招、无懈可击的应对，震惊了整个棋坛。尽管李世石在第四局弈出“神之一手”，但最终输掉了具有“划时代”意义的五番慢棋。　　今年年初，神秘棋手Master在弈城、野狐等对弈网站以30秒以内的快棋出击，中、韩、日近百位职业棋手溃不成军，在创下60∶0的战绩后，其背后团队证实Master就是“阿尔法围棋”升级版，并宣布暂时封盘。当时，网名“潜伏”的柯洁曾在第五十盘出战，铩羽而归。　　“‘阿法尔围棋’的出现深深震撼了我们，改变了棋手生态环境，带来很多启发和借鉴，让我们重新思考。”柯洁在发布会上丝毫不掩饰对“对手”的敬佩之情。　　与上次李世石参与的人机大战不同，5月份的对战由五番棋改为三番棋，无论输赢双方必须要下满3盘，比赛常规用时由2小时增加为3小时，另外保留5次1分钟读秒。很多专业棋手认为，相对长一些的常规用时对人类棋手稍稍有利。　　除了赛制的变化外，比赛奖金也创下新高，相比第一次人机大战100万美元的胜者奖金，如果柯洁在此次三番棋中获胜，他将可以得到150万美元奖金，如果失利，他也将拿到30万美元出场费。　　柯洁表示将全力以赴争取胜利　　虽然距离比赛还有一个多月时间，但各方已开始就备战情况“卖起了关子”。谷歌方面透露，“阿法尔围棋”的版本从与李世石对决之后一直在不断改进，与柯洁对战的版本将是最新升级的版本，而且在比赛开始之前不会提供给柯洁作热身训练。　　而柯洁对即将到来的挑战表现得斗志满满，“我将尽全力下好棋，我不会轻易妥协，更不会说输了无所谓这样的话，我会尽自己最大的努力争取胜利，不会轻易言败。”　　去年第一次人机大战，出战的世界冠军李世石败北。很多棋界人士认为，当时的李世石已经过了职业生涯的巅峰期，而19岁的柯洁更能代表人类棋手的最高水平。根据4月7日公布的最新世界排名，柯洁以77分的领先优势领跑。从2014年8月首次登顶后，柯洁一直稳居世界第一的位置，至今唯一一次被超越，对手就是“阿尔法围棋”。　　研究这个强大的对手，由此成了柯洁训练中的一部分。今年初与Master较量时，柯洁曾在微博上表示，他研究了大半年的棋局，经过了无数次的思考与实践，就是想知道计算机究竟强在哪里。　　“我们以前总以为‘阿法尔围棋’计算力强，但现在发现是大局观、规划蓝图的能力更强，远远领先于我们，令我非常震撼。”柯洁说，不过他并没有透露自己将如何准备与“阿尔法围棋”的对决，他曾在微博上提到过的“终极大招”也吊足了全世界棋迷的胃口。　　与人工智能一起探索围棋奥妙　　“新的风暴即将来袭，我将尽我所有的智慧终极一战。”柯洁的这句表态，或许代表着人类棋手的共同心声。从最初李世石“‘阿尔法围棋’与樊麾的对局并非职业水平”的判断，到“人类棋手单兵作战很难抗衡电脑”的哀兵之势，人工智能围棋的进步速度，远远超过人类的预期。　　此次对阵除了柯洁单挑“阿尔法围棋”外，还将进行配对赛和团队赛。在配对赛中，古力和连笑两位棋手将分别与“阿尔法围棋”组队。团队赛中，5位中国顶尖棋手将合作，建立棋手“神经网络”，降低心理因素影响，“群殴”人工智能。　　人与人工智能的对决，其意义远超出胜负本身。“围棋奇妙无穷，在这种交流中，棋手会学到很多，科学团队也会学到很多”，国家体育总局棋牌运动管理中心主任罗超毅说。他认为，棋手们如何彰显人类智慧，并与人工智能一道共同探索围棋奥妙才是人机大战最大的挑战。　　最新版本的“阿尔法围棋”在深度学习的基础上，摒弃了人类棋谱，而是直接通过对战来获得认知能力，这意味着柯洁将面对更可怕的对手。此前Master下出的很多着数、战法完全不同于人类的惯有思维，很多棋手经过研究逐渐运用到实战中，从某种意义上来讲，也推动了围棋理念的革新。　　第一次人机大战时，有人担心人工智能会摘下围棋的“神秘面纱”。但如今，更多人以淡然和积极的态度来看待科技的力量。竞技层面的输赢并不会动摇围棋的根基，其背后的文化底蕴与独特美学价值，才是这个项目经久不衰的根本。如果人机大战掀起新一轮“围棋热”，引起世界范围内的关注，这又何尝不是围棋之幸？</content></item><item><news_info>2017年04月11日19版</news_info><title>拖延症不是病，但得治（青年驿站）</title><original_link>http://paper.people.com.cn/rmrb/html/2017-04/11/nw.D110000renmrb_20170411_4-19.htm</original_link><reporter>全幸雅</reporter><content>　　约好友初春踏青。出游前一天，微信消息一闪——“抱歉啊，明天去不了了。本来说这稿子下周交，谁知道改期限为明晚呢？”我明白临时修改时间表的痛苦，但好友本有三周的充分时间写稿修改，却愣是拖到最后一刻。　　生活中，我们都会面临时间和事件的“双重催促”，两难之下，反而选择“两耳不闻窗外事”，一心只想“拖拖拖”了。网友为此创造了一个新名词——拖延症。事实上，拖延并不是医学或心理学上认证的一种疾病，国际拖延症研究领域权威威蒂莫西·皮切尔也在《战胜拖延症》中写道：“拖延症是一种结果有害，不必要的自愿推迟。”　　拖延症生命力顽强，又像黑洞一般威力巨大，能把一切懒惰、负面情绪、挫折失败都吞噬，人们又常常以此为超出时限的借口，不免有逃避责任的嫌疑。一只脚踏入社会的大学生拖延现象尤其严重。从升学的极端高压中释放出来后，他们习惯于具体、单一、时限一两天的作业，无法适应抽象、多元、战线较长的任务，小到作业、考试、论文，大到出国、考研、工作，不一而足。身边因为一拖再拖，无法通过托福等资格考试、耽误求职、毕业就失业的实例也数不胜数。　　读一本名著太麻烦；学一样兴趣爱好太费时；来一场说走就走的旅行太冲动。可是，这些被拖延的时间都去哪儿了呢？毫无疑问，它们被非必要事件消耗了。　　也许你会嗤之以鼻：不就是懒吗？事实上，把拖延症定义为懒是不科学的，它与心理上的无所适从有关。我们心中有目标、有任务，却倍感困惑，不知从何入手。这时，浏览微博、刷朋友圈、打打游戏成为缓解“阵痛”的最优选择。你是否也有这种经历：手头工作如山倒，微信微博照样聊；胡思乱想伴焦虑，万事蹉跎人已老。越是夜深人静困倦难耐，就越要消灭朋友圈的小红点。每一次刷新完成，空虚感一层层涌上心头，如西西弗滚巨石般永无止境。　　为什么明知有害无利，却偏向虎山行呢？因为我们在有限的时间内未获得充实感，只得靠获取碎片化的信息获得满足。毋庸置疑，拖延目标时，我们是自己最大的敌人。　　畏难情绪是“战拖”的第一关卡。许多青年人处在社会与校园的交界状态，知识与经验不足，面对快节奏的社会往往手忙脚乱，产生畏难情绪，进而拖延目标。这时，补充“真知”是最关键的解决方法。明代哲学家王阳明曾提出“知行合一”的思想：有实在内涵，才能产生做事的冲动，进而提高行动力；没有知识积累，切忌眼高手低。　　当然，积累知识的过程是漫长的，需要一定意志力。而意志力是有限的资源，需要策略性地使用。化抽象目标为具体目标、化大任务为小任务，把事情一步步分解开，每个时间段完成一件小事。积跬步以至千里，积小流以成江海。别忘了停下休息，给自己一个奖励，你会发现意志力与行动力是相互链接的、是可以再生的。　　拖延症不是病，但得治。要相信，开始了就是“战拖”成功的一半。</content></item><item><news_info>2017年04月11日22版</news_info><title>中缅原油管道工程正式投入运行</title><original_link>http://paper.people.com.cn/rmrb/html/2017-04/11/nw.D110000renmrb_20170411_1-22.htm</original_link><reporter>本报赴缅甸特派记者  丁  子  张志文</reporter><content>　　4月10日，《中缅原油管道运输协议》在北京正式签署。与此同时，远在4000千米外的孟加拉湾畔，一艘运载14万吨原油的“苏伊士”型油轮靠泊缅甸皎漂马德岛港。在中缅原油管道的起点，滚滚原油正在这里卸载，标志着这项凝结中缅两国友谊和“一带一路”紧密合作的工程正式投入运行。　　攻坚克难，全力以赴推进工程建设　　马德岛位于缅甸西部，从最近的城市皎漂乘船前往需要大约1个半小时。这个总面积12平方千米的小岛因中缅原油管道项目而广受关注。记者看到，一座现代化的30万吨级原油码头蓄势待发，4座黄色卸油臂高高矗立，来自远方的巨型油轮静静地停泊着。随着卸油臂缓缓落下并与油轮管道成功对接，14万吨原油沿着管道流入单座储量为10万吨的储油罐内。待12座储油罐全部蓄满后，原油输送将正式启动。届时，途经孟加拉湾运输的原油将会直接通过中缅原油管道抵达中国。　　中缅原油管道全长771公里，由中国石油和缅甸油气公司合资建设。它穿越8条海沟，翻山过海，沿途设站场5座，设计年输量2200万吨。管道投产后，每年可为缅甸下载200万吨原油。　　中国石油集团东南亚管道有限公司党委书记、总经理姜昌亮对本报记者表示，在中缅原油管道的建设中，各参建方齐心协力，全力推进，确保了管道工程主体线路以及附属工程于2014年5月30日顺利完工。2015年1月30日，马德岛港顺利开港，大型油轮首次成功靠泊卸油。“马德岛港是缅甸第一座现代化的大型国际原油港口，已经成为中缅经贸合作的重要窗口。”　　在马德岛，记者见到了在这里工作生活的中缅两国员工。由于天气炎热，员工们几乎每天都要换两套工服。中缅油气管道经过地区的地形地势复杂，气候高温多雨，社会经济条件落后，工程依托条件极差。“面对困难和挑战，东南亚管道公司协调各方力量，以‘石油精神’攻坚克难，全力以赴推进工程建设，在缅甸展现了‘中国速度’，给国家、股东各方交出了精品工程。”姜昌亮说。　　村民用上了自来水，电力有了保障　　4月9日上午，缅甸若开邦皎漂县县长吴丹突乌赶在管道工程投运之前考察了马德岛港。“这次考察给我留下了非常好的印象。中国的项目来到皎漂，对提高当地人的生活水平发挥了很大的作用。项目建设时，中国建筑公司雇用了大量当地工人；建成后，附近有不少村民在这里上班，带动了当地就业。”吴丹突乌对本报记者说。　　37岁的仁亚乌已经在马德岛管理处维抢修中心工作3年多，来这里上班之前，他换过多次工作，始终居无定所。如今，他已经在港口边上的雅玛村娶妻生子。“在这里上班以后，钱挣得多，生活得比以前好，我们家刚在村里盖了房子。”目前，像仁亚乌一样在项目上工作的附近村民有50多位，其中10人担负着重要技术工作。　　在项目建设之前，仁亚乌居住的雅玛村以及周边的3个村落基础设施匮乏，居民世代以打鱼、种植为生。“工程建设初期，这里被原始森林覆盖，水资源短缺，物资匮乏。”最早参与项目建设的东南亚管道公司员工陈加确对本报记者说，“项目开建以后，我们对周边村落进行持续的援助，开通公路，修建蓄水65万立方米的水库，援建学校，建立医疗站。现在村村通了自来水，甚至有了3G信号基站，岛上有了农用柴油车、摩托车，居民生活有了很大的改观。”　　在通往雅玛村的路上，现在还可以看到村民以前挖的蓄水池，用于在雨季存储生活用水。由于水质差，很多村民长期忍受肠道疾病和皮肤病的折磨。如今，自来水管道从水库铺到村里。取水点前，妇女们头顶手拎水罐取水。村民乌拉觉对记者说，管道项目开建以后，村民的生活越来越好，“以前晚上6点到10点才有电，现在24小时都有电，我们非常感谢这个合作项目。”　　据介绍，中缅油气管道项目启动以来，中方已经在管道沿线开展社会经济援助项目178个，开展自然灾害捐款50多项，同时大力培养本土化人才。目前，整个项目内缅籍员工比例已经超过了70%。　　“这个项目目前是本地区最大的一个跨国合作项目，这么大的一个项目我们都做成了，会起到一个良好的示范作用，给当地吸引来更多的投资。”吴丹突乌对本报记者说。　　“这是一个能让各方共赢的项目”　　中缅油气管道项目是中缅两国建交以来的重要合作成果和结晶，历经10年耕耘，已经成为中国石油在缅甸业务发展的重要平台，为“一带一路”建设以及推进中国与缅甸的互联互通发挥了重要的作用。　　“这一项目是双赢的。对中国来说，能有效缓解西南地区油品紧张局面，推进西南地区经济结构调整和增长方式转变；对缅甸来说，能带来包括税收、投资分红、路权费、过境费等在内的可观经济收益和社会效益，带动缅甸石化产业发展，增加出口创汇，直接带动社会、经济和文化发展。”姜昌亮对本报记者说。缅甸执政党全国民主联盟中央执委昂莫纽表示，中缅油气管道项目是两国能源经贸合作的代表项目，对两国经济发展都将起到重要推动作用。　　4月10日下午，缅中友好协会主席吴盛温昂接受本报记者采访时，对即将投入运行的中缅原油管道工程给予积极评价。吴盛温昂表示，这是一个能让各方共赢的项目，缅方从中获益匪浅。“皎漂等沿途很多地区的学校、医院得到了新建或扩建，道路得到重修和维护。”　　吴盛温昂更是在“一带一路”的大背景下看待中缅油气管道项目。“习近平主席提出‘一带一路’倡议后，缅甸积极支持，并成为首批加入亚洲基础设施投资银行的成员。”在吴盛温昂看来，中国提出的“一带一路”倡议与缅甸新政府发展本国经济、吸引外资的目标契合。东盟共同体建设紧锣密鼓，缅甸作为东盟成员国，需要积极参与“一带一路”建设，在各个平台上实现与其他国家的互联互通。“中国倡导建设‘一带一路’绝不仅仅是为了自己获利，而是为了沿线国家的共同发展。”　　（本报缅甸马德岛4月10日电）　　扫描二维码　　看更多内容</content></item><item><news_info>2017年04月11日19版</news_info><title>喝一碗垫底的“酒”（青年观）</title><original_link>http://paper.people.com.cn/rmrb/html/2017-04/11/nw.D110000renmrb_20170411_2-19.htm</original_link><reporter>吴储岐</reporter><content>　　意气风发不等于肆意任性，成长的道路还需要沉淀和磨练、需要原则和底线　　　　现代京剧《红灯记》中有一段场景：李玉和即将要赴宴斗鸠山，临行前李奶奶以酒送行，李玉和举起酒碗铿锵念白：“妈，有您这碗酒垫底，什么样的酒我全能对付！”随之一饮而尽。战争年代，革命者的豪情壮志被刻画得淋漓尽致。李玉和的这碗垫底酒，对于当代青年来说，余温尚存、入口仍烈。　　这碗垫底的“酒”要浓，讲究功底。书法传有“永”字八法，每一划都是根基，基础打得不牢，字便难上层楼。有的年轻人求学时吊儿郎当，不求上进，满嘴变相的实用主义，反而瞧不起优学之人；有的年轻人刚踏入社会，对实际工作不太上心，却一心钻营人情世故，还洋洋自得于处世之道；还有的年轻人尤其爱在白天做梦，口号喊得响，却好高骛远、眼高手低，从不付诸实践。殊不知，欲成就一番事业，功底必须要过硬。马步扎得稳，才能成为功夫高手，不然三两招就露出了马脚。　　这碗垫底的“酒”要绵，久久为功。或许受一些不良社会风气影响，一些年轻人觉得成功有“捷径”，比如攀权附势、弄虚作假，游走于规则边缘。但这绝不是人间正道，更不是当代青年的“主色调”。小火熬老汤、慢工出细活，真功夫不是歪门邪道，也不是数日就能练好，而往往需要一个相对较慢的过程，功成之前，你所要做的就是坚持与等待。沉得住气是年轻人的第一等功夫，不半途而废，不三天打鱼两天晒网，更不会因慢而急，乃至泄气、沮丧。　　这碗垫底的“酒”要厚，品得百味。体育赛事中，有的队伍顺风局打得信心满满，但比分一落后就像泄了气的皮球，乱了阵脚、没了章法。人生的“顺风局”并不难走，但未必是常态，不如意事十之八九，有的人出身优越，从小到大未经历过苦难，顺风顺水一路来到社会上，离开了父母和学校的保护，却发现外面的世界并不如想象中那般美好和友善。如果把苦难比作一碗垫底的酒，那么凡是饮过此酒的人，就什么样的酒都能够驾驭，其后大多能面对困难而眉不皱，遭遇挫折而心不惊。许多古今中外的仁人志士，暮年都将年轻时经受过的苦与难视作人生中最宝贵的财富。正所谓文王拘而演《周易》；仲尼厄而作《春秋》；屈原放逐，乃赋《离骚》。“天将降大任于斯人也，必先苦其心志，劳其筋骨，饿其体肤，空乏其身，行拂乱其所为……”苦难这碗垫底酒，一朝饮罢，终身甘饴。　　都说诗酒趁年华，时间如白驹过隙，青春年华忽然而已，所以要做自己想做的事情，活出精彩真我。可意气风发不等于肆意任性，成长的道路还需要沉淀和磨练、需要原则和底线。那么，趁年轻，喝下这碗垫底的“酒”吧！</content></item><item><title>治水新招</title><original_link>http://paper.people.com.cn/rmrb/html/2017-04/11/nw.D110000renmrb_20170411_3-19.htm</original_link><news_info>2017年04月11日19版</news_info><content>　　近日，浙江农林大学环境工程专业的师生，在位于浙江省临安市锦北街道的东湖里设置生态浮床，并在浮床里种植具有净化水质能力的水生植物，利用水生植物和生态浮床中的特殊基质共同作用，处理水污染，改善水环境，探索用高校生态科技助力“五水共治”和剿灭劣五类水。　　陈胜伟摄（人民视觉）</content></item><item><news_info>2017年04月11日19版</news_info><title>带着娃去上班？可以有！</title><original_link>http://paper.people.com.cn/rmrb/html/2017-04/11/nw.D110000renmrb_20170411_1-19.htm</original_link><reporter>本报记者  李昌禹</reporter><content>　　爸爸妈妈都上班去了，孩子谁来带？　　当下，随着全面二孩政策的实施，“孩子生了没人带”的问题，正日益成为不少80后、90后年轻父母的一大“痛点”。在上海市总工会去年进行的一项调查中，八成受访的年轻女职工表达了这一隐忧。　　那么，有没有一种办法，让上班族父母们能安安心心生娃，还不愁孩子没人照顾，不耽误工作？今年3月，上海市总工会推出了一项新举措——创建“职工亲子工作室”，探索在职工需求集中且有条件的企事业单位开展职工子女的晚托、暑托、寒托等各类形式的托育服务。如今，在首批授牌上海工会“职工亲子工作室”的12家试点企事业单位，年轻的爸爸妈妈们带着娃去上班，已经从梦想变为现实。　　刚需：60万左右婴幼儿，能上独立设置托儿所的只占0.87%　　“本来我们全家都一筹莫展，听到单位要办‘晚托班’的消息后简直高兴坏了，火速去报了名！”说起单位去年9月开始创办的“晚托班”，上海复旦大学附属中山医院的80后医生刘娟仍一脸兴奋。　　刘娟和她丈夫是中山医院的双职工，一个在放射治疗科，一个在急诊科，常常是一个在上白班，一个在上夜班，“有时候赶上了，两个人在家里一个星期都碰不上一次面”，“照顾孩子更别提了，全靠家里老人带。”　　家里添了“老二”以后，情况变得更复杂了。以往，家里只需要一位老人去接孩子放学就行了，现在，得需要两个老人，一个去接“老大”放学，一个在家照顾还没上幼儿园的“老二”。而随着老人岁数渐长，照顾起两个孩子也越来越力不从心。　　比起刘娟，心内科的秦胜梅大夫情况要更“惨”：家里没有老人带，老公常年驻国外工作，带孩子全靠自己。为了不耽误工作，秦胜梅只好请了一个阿姨专门接送孩子放学。但是，“医院常常有突发情况，有时候快下班了却突然来一场手术，你根本不知道什么时候能下班。”　　在上海，像刘娟和秦胜梅这样上班与“带娃”难以兼顾的情况非常普遍。由于带娃难，不少育龄女性不愿意生二胎。上海市总工会女职工权益课题的一项调研显示，有80%符合政策的育龄人群不愿意生育第二个孩子，60%—70%认为没人带和养不起，其中没人带是最主要原因，尤其是0—3岁的孩子没有人带的问题越来越突出。根据调研数据，近年来，虽然上海托育“刚需”迅猛增加，但是托育机构却因为成本高昂逐渐减少。2015年上海独立设置托儿所只有35所，托儿数只有5222人，在1—3岁三个年龄组60万左右婴幼儿总数中，能上独立设置托儿所的只占0.87%。　　怎么让年轻人既能安心上班，又能从容带娃？在上海市总工会的支持下，上海一些企事业单位开始探索在单位内部开设“职工亲子工作室”，尝试让孩子在单位托育，灵活配合父母上下班时间，最大限度实现“上班带娃两不误”。中山医院的“晚托班”，就是其中的试点之一。　　所谓的“晚托班”，就是小学生下午3点半左右放学，至家长六七点下班这段时间的托管照料。“孩子放学了由单位统一派车从学校接到医院来，等家长下班了再带回家去。”中山医院工会常务副主席秦嗣萃介绍，目前“晚托班”服务的对象是4—12岁的职工子女，但由于精力有限，也只能服务集中在医院附近7所小学的员工孩子，有10余名。为了让孩子更好地得到照料，工会还从有资质的社会培训机构请了两三名老师来辅导功课。　　“孩子有地方托管，是我们这些双职工的‘刚需’。”刘娟说，“晚托班”解决的正是年轻父母们的“刚需”，“有人督促孩子写作业，结束了还有同龄人玩耍聊天，家长很安心！”　　成本：每月1000多元是主流，企事业单位为亲子中心提供补贴　　“一家人早上一起来上班，晚上一起回家，很开心！”在上海携程公司总部，针对内部职工子女的全日制托管服务让初为人父的丁毅喜笑颜开。与中山医院的“晚托班”不同，携程亲子中心实行的是“朝九晚六”的全日制幼托，中心占地800平方米，主要接收1.5—3岁的本公司员工子女。　　丁毅的儿子今年两岁多，已经在亲子中心呆了一年。“明显觉得小孩性格更开朗了。”丁毅说，自己和妻子都在公司上班，家里没人带孩子，以前在家里请阿姨带过半年，“但是阿姨带孩子的方式比较传统，容易对孩子娇生惯养，我们也挺担心对孩子的性格、脾气产生不好的影响。”而在亲子中心，公司不仅给配备了活动教室、新风系统、游乐设施，还从第三方教育机构聘请了10余名教职员工，中午休息的时候，还能从监控视频里看到孩子今天的表现，这让丁毅感到很放心。　　为职工办亲子中心需要不小的投入，企业收不收费，怎么收费？据上海市总工会负责人介绍，不同的单位各有不同，但总体来说都带有企事业单位内部福利性质，收费比较低廉。　　在中山医院，“晚托班”每个月1200元费用，再加上车费和一些点心费，总计在1400元左右；携程亲子中心则每月收取1600元费用，另收28元每日的餐费，包含两餐两点。“总的来说，价格不贵，在可接受的范围内。”丁毅说。　　收费低、接送方便，让亲子中心在上班族父母中大受欢迎。“目前携程在上海有员工1万多人，其中6000多人都是女员工，平均年龄28岁，处于生育高峰。”携程人力资源总监邵海晟介绍，目前虽然企业有800多个符合入托条件的婴幼儿，但中心只有100人的承载量，报名非常火爆，“现在等候名单已经超过50人，有的员工从怀孕就开始报名排队。”　　“其实，企业做这件事情也给员工带来了归属感，实现双赢。”同样在企业开办了“晚托班”的上海鹰峰电子科技股份有限公司负责人洪英杰说，企业办这样一个补充机构，就是让上下班时间能够和学校上下学时间匹配，让一家能够团聚，“这并不是企业又办了一个幼儿园，而是与幼儿园的时间是错配的，是社会办学的有益补充。”　　前景：亲子工作室或需避开办学资质设置独立标准，解除后顾之忧　　一边是上班族父母的“刚需”，一边是企事业单位也有为职工提供托管服务的意愿，那么，这种方便年轻人的企业托管服务能否复制？　　在走访中，多家企业负责人担心的并非简单的场地和人力物力投入，最大的困难是没有资质以及责任和风险太大。据了解，携程亲子中心办学之初，就曾由于资质停办过一段时间。　　上海社会科学院的调查也显示，托幼服务机构面临的主要问题有资质、场地、师资和保险等问题。0—3岁婴幼儿的早教是个法律灰色地带，企业单位没有办幼托机构的许可。同时，婴幼儿安全问题频发。　　“以场地标准为例，如果参考上海市《普通幼儿园建设标准》，生均面积至少要达到21.29平方米，这意味着招收100个学生需要至少2100平方米的场地，还要配备专门的室外活动空间，对于商务楼里的企业几乎不可能做到。”携程亲子中心主管钱堃说，而办学场地不达标，就无法申请办学许可证，也就无法获得儿童活动场所专属的建设工程消防验收意见书。　　而在卫生方面，根据规定，托幼机构要有独立的厨房，哪怕证照齐全的企业职工食堂也不能直接给幼儿供餐，另外，绝大部分企业的营业执照经营范围都不包括托幼管理。如何解决这一系列问题，让这种托管服务无后顾之忧？　　对此，正在试点的12家“职工亲子工作室”做出了一些尝试。如在上海鹰峰电子科技股份有限公司，企业除加强安全卫生标准、安装监控，还和家长签订了协议，即员工以互助会的形式自愿成立照看组织，企业以提供一定支持的角色存在。在携程亲子中心，企业与家长、第三方教育机构建立了三方机制，并购买了公众责任险，消除企业在办“职工亲子工作室”当中的一些后顾之忧。　　“‘职工亲子工作室’将坚持自建加众筹的运行模式，充分利用社会资源合作共赢，共建共享，巧借市场力量解决托育需求。”上海市总工会副主席何惠娟说，下一步，市总工会将推动政府为职工子女提供托育服务制定政策和标准，并给予相应的优惠和扶持措施；将适时举办“职工亲子工作室”项目对接会，让项目供应方和需求方见面洽谈合作方向和合作事宜；推动“职工亲子工作室”纳入上海工会服务职工实事项目，提供资金资助，规范标准配置、优化管理流程。</content></item><item><title>图片报道</title><original_link>http://paper.people.com.cn/rmrb/html/2017-04/11/nw.D110000renmrb_20170411_8-03.htm</original_link><news_info>2017年04月11日03版</news_info><content>　　位于雅加达最北端的丹戎不碌港是印尼最大的港口，目前已开通至中国天津、上海、深圳、香港等多个港口的航线，从这里出发，货轮最快只需6天即可抵达中国。随着中印尼两国经贸往来不断深入，雅加达丹戎不碌港已成为21世纪海上丝绸之路上的主要通道之一。图为4月8日，一艘中国海运企业海丰国际的货轮停泊在丹戎不碌港码头。 　　新华社记者  杜  宇摄</content></item><item><title>杨洁篪会见挪威外交大臣布伦德</title><original_link>http://paper.people.com.cn/rmrb/html/2017-04/11/nw.D110000renmrb_20170411_9-03.htm</original_link><news_info>2017年04月11日03版</news_info><content>　　新华社北京4月10日电  （记者王卓伦）国务委员杨洁篪10日在中南海会见挪威外交大臣布伦德。　　杨洁篪表示，中挪关系实现正常化，完全符合双方共同利益和中挪关系正确发展的大方向。双方要落实好挪威首相索尔贝格访华期间两国领导人达成的重要共识，在相互尊重、平等相待的基础上，不断巩固政治互信，促进经贸往来和人文交流，拓展和深化在双边、区域和国际层面的务实合作，推动中挪关系长期健康稳定发展。　　布伦德表示，挪方坚持一个中国政策，尊重中方核心利益和重大关切，愿同中方加强各层级交往，增进互信，扩大合作。</content></item><item><title>宋涛会见挪威外交大臣</title><original_link>http://paper.people.com.cn/rmrb/html/2017-04/11/nw.D110000renmrb_20170411_11-03.htm</original_link><news_info>2017年04月11日03版</news_info><content>　　新华社北京4月10日电  中共中央对外联络部部长宋涛10日在北京会见了挪威外交大臣布伦德。</content></item><item><title>马耳他总统会见张宝文</title><original_link>http://paper.people.com.cn/rmrb/html/2017-04/11/nw.D110000renmrb_20170411_7-03.htm</original_link><news_info>2017年04月11日03版</news_info><content>　　新华社瓦莱塔4月10日电  （记者袁韵）马耳他总统普雷卡9日在瓦莱塔会见全国人大常委会副委员长、中国国际交流协会副会长张宝文。　　普雷卡请张宝文转达她对习近平主席的亲切问候，并表示马中建交45年来，两国关系已超越单纯外交关系，并随着时间发展更趋紧密，已成为不同幅员、不同制度国家间友好合作、共同发展的典范，希两国进一步密切经贸合作和人文交流。　　张宝文向普雷卡转达了习近平主席的亲切问候。他表示，中马关系自建交以来一直保持健康发展，政治互信不断加强，在能源、电力等领域合作成果丰硕，希望双方继续深化双边关系，加强政府、议会、人民间的交流，推动两国关系再上新台阶。　　张宝文一行受邀于4月9日访马。马议会议长法鲁贾、外交部长维拉分别会见了张宝文。</content></item><item><title>孟建柱会见白俄罗斯总统办公厅副主任</title><original_link>http://paper.people.com.cn/rmrb/html/2017-04/11/nw.D110000renmrb_20170411_6-03.htm</original_link><news_info>2017年04月11日03版</news_info><content>　　新华社北京4月10日电  （记者崔文毅）中共中央政治局委员、中央政法委书记、中白政府间合作委员会中方主席孟建柱10日在京会见白俄罗斯总统办公厅副主任、中白政府间合作委员会白方主席斯诺普科夫。　　孟建柱说，在习近平主席和卢卡申科总统共同推动下，当前中白关系保持良好发展势头。中方愿同白方一道，把两国领导人共识落实到行动上，推动经贸、文化及司法、安全等领域合作取得更多成果，造福两国人民。　　斯诺普科夫表示，中国经验值得白方学习，愿推动双边合作向前发展。</content></item><item><title>白俄罗斯总统会见郭声琨</title><original_link>http://paper.people.com.cn/rmrb/html/2017-04/11/nw.D110000renmrb_20170411_10-03.htm</original_link><news_info>2017年04月11日03版</news_info><content>　　新华社明斯克4月10日电  （记者魏忠杰）10日，白俄罗斯总统卢卡申科在明斯克会见到访的国务委员、公安部部长郭声琨。　　郭声琨转达了习近平主席对卢卡申科总统的亲切问候和良好祝愿。他表示，建立相互信任、合作共赢的全面战略伙伴关系是两国元首作出的战略抉择，开启了中白关系发展新时代。中白工业园项目建设取得积极进展，提升了两国务实合作水平。安全合作是两国关系的重要组成部分，中方愿与白方共同努力，落实两国领导人达成的各项共识，进一步密切在反恐、打击跨国有组织犯罪、加强“一带一路”安全保障等方面的合作，共同维护两国的安全和发展利益。　　卢卡申科总统请郭声琨转达对习近平主席的亲切问候。他说，愿与中方深化政治、经贸、安全等各领域合作，致力于将白中工业园打造成共建“一带一路”的样板，推动两国全面战略伙伴关系持续深入发展。</content></item><item><title>美中两国可以实现双赢（高端访谈·中美关系）</title><reporter>本报驻美国记者  高  石</reporter><subhead>——访美国国家安全委员会前亚洲事务资深主任韦德宁</subhead><news_info>2017年04月11日03版</news_info><original_link>http://paper.people.com.cn/rmrb/html/2017-04/11/nw.D110000renmrb_20170411_4-03.htm</original_link><content>　　“只要美中之间的竞争是一种友好的竞争，那么两国关系就不会有大的问题。”美国国家安全委员会前亚洲事务资深主任、乔治城大学美中全球议题对话项目研究员韦德宁日前在接受本报记者采访时表示。　　韦德宁1976年前往香港中文大学读书，6年后首次进入中国内地，之后他经常来往于中美两国之间。在韦德宁看来，在各个不同的层面上，中国都在变得越来越成熟，并在国际事务中发出更多自己的声音，成为制定国际规则的力量之一，这是一个积极的变化，也是非常合适的。　　韦德宁认为，中国的现代化，特别是经济现代化，已经让世界受益。“虽然中国经济增速有所放缓，但国际货币基金组织的报告指出，中国对全球经济增长的贡献率依然超过30%。”韦德宁强调，“中国在很多方面对世界经济产生了积极影响，这种积极影响还会继续。一个繁荣稳定的中国，符合全世界的利益。”　　在2008年北京奥运会期间，韦德宁第一次见到当时还是国家副主席的习近平。韦德宁对当时的情景记忆犹新：“习近平是一位非常自信的领导人，处理事情非常认真。”　　“中国推动反腐败，出手迅速，解决了中国的一些问题，而习近平主席提出的中国梦、‘一带一路’倡议，对中国和中国人民而言，都是很好的激励，非常鼓舞人心。”韦德宁诚挚地说，“习近平主席是一位有着宏大战略眼光和思想的领导人。”　　根据自己在美国政府任职的经验，韦德宁认为，美中之间需要坦诚、富有建设性的合作关系。只停留在礼节性对话层面的交往难以解决问题。韦德宁希望美中之间能够保持良好势头，持续推进合作。“在很多领域中，美中两国都可以实现双赢。”韦德宁认为在一定领域，美中两国会存在竞争，美国会在一些方面成为赢家，中国在另一些方面成为赢家，但这都不是问题。“作为全球两个最大的经济体，美中两国完全不竞争几乎不可能。但只要这种竞争是良性的，那么我想就不会有大问题。”　　在韦德宁看来，美中关系非常复杂，很难给美中关系做一个简单的定义，韦德宁现在在乔治城大学研究的重要课题就是如何在美中之间构建战略性信任。“美中两国可能存在一定的误解，问题是我们如何消除这种误解，并促成相互的理解。”　　对于中美之间是否会陷入“修昔底德陷阱”，韦德宁表示：“我们生活在21世纪，不能再用20世纪甚至更早的理论来指导我们的生活，希望我们能够找到跨越陷阱的机会。”　　（本报华盛顿4月10日电）</content></item><item><title>中华人民共和国和缅甸联邦共和国联合新闻公报</title><original_link>http://paper.people.com.cn/rmrb/html/2017-04/11/nw.D110000renmrb_20170411_2-03.htm</original_link><subhead>（二〇一七年四月十日，北京）</subhead><news_info>2017年04月11日03版</news_info><content>　　一、应中华人民共和国主席习近平邀请，缅甸联邦共和国总统吴廷觉于2017年4月6日至11日对中国进行国事访问。　　访问期间，国家主席习近平同吴廷觉总统举行了会谈。国务院总理李克强、全国人大常委会委员长张德江分别会见了吴廷觉总统。双方就巩固中缅传统友谊、深化两国全面战略合作深入交换意见，达成广泛共识。　　二、双方就中缅传统友好合作关系交换了意见，高度评价两国胞波情谊，一致认为，建交67年来，两国始终秉持和平共处五项原则，推动双边关系取得长足发展，为两国人民带来了实实在在的利益。　　三、双方重申将继续奉行睦邻友好政策，坚持从战略高度和长远角度出发，以两国人民根本利益为重，推动中缅全面战略合作伙伴关系不断取得新进展。　　四、双方同意，继续保持高层互访势头和多边场合接触，扩大各层级友好往来，加强战略沟通，深化治国理政经验交流。　　五、缅方支持“一带一路”倡议，支持中方办好“一带一路”国际合作高峰论坛。　　六、双方将继续发挥好经贸联合委员会、农业合作委员会、电力合作委员会等政府间合作机制作用，加强经贸、农业、电力、交通、产能等各领域互利合作，促进共同发展，惠及两国民众。　　七、中方支持缅甸走符合本国国情的发展道路，稳步推进政治转型，赞赏缅甸政府为发展经济、改善民生所做努力，并愿为此提供力所能及的帮助。缅方重申坚定奉行一个中国政策，在台湾、涉藏、涉疆问题上继续支持中方立场。　　八、双方同意，继续用好中缅外交国防2+2高级别磋商机制，共同维护两国边境地区安全法治与和平稳定，促进边境地区经济社会发展和民生改善。中方支持缅方通过政治对话实现国内和平与民族和解。缅方感谢中方对缅国内和平与和解进程提供的帮助，欢迎中方继续为此发挥建设性作用。　　九、双方同意继续加强在联合国、中国—东盟等多边场合的协调配合，共同促进本地区和平、稳定与发展。　　十、吴廷觉总统对访华期间受到习近平主席热情友好接待表示感谢，邀请习近平主席在双方方便的时候尽早对缅甸进行国事访问。习近平主席表示感谢。　　（新华社北京4月10日电）</content></item><item><title>李克强分别会见缅甸总统吴廷觉、美国客人</title><original_link>http://paper.people.com.cn/rmrb/html/2017-04/11/nw.D110000renmrb_20170411_3-03.htm</original_link><news_info>2017年04月11日03版</news_info><content>　　本报北京4月10日电  （记者杜一菲）国务院总理李克强10日下午在人民大会堂会见来华进行国事访问的缅甸总统吴廷觉。　　李克强表示，中缅是友好邻邦，两国人民有着深厚的胞波情谊。习近平主席同你举行富有成果的会谈，有力推动两国关系与合作向前发展。中国支持缅甸走符合自身国情的发展道路，愿坚持两国友好合作的大方向，保持高层交往，推进各层级交流与各领域合作，不断为中缅关系发展注入新动力。　　李克强指出，中缅经济互补性强，合作前景广阔。中方愿同缅方加强发展战略对接，拓展利益契合点，稳步推进重点项目建设，在中国—东盟、澜沧江—湄公河合作等框架和机制内加强沟通协调，造福两国人民，助力区域合作与发展。　　李克强强调，缅北地区和平稳定直接关系中国西南方向的安全。中方不希望两国边境和地区和平安宁大局受到干扰，支持缅方实现国内和平与和解的努力，愿继续为缅国内和平进程发挥建设性作用。　　吴廷觉表示，缅中两国是相互尊重的好朋友，双边合作取得长足进展。缅新政府成立以来，缅中保持高层交往，有力促进了两国关系的发展。缅方高度赞赏中方一贯致力于推动两国友好合作，感谢中方长期以来对缅的道义和物质支持和帮助。缅方愿同中方加强在基础设施建设、农业、民生等领域合作，积极推进皎漂特区等重大项目。缅方将全力维护缅中边境地区稳定，希望中方继续支持缅国内和平进程。　　本报北京4月10日电  （记者杜一菲）国务院总理李克强10日上午在中南海紫光阁会见美国新一届国会成立后首个访华的联邦参、众议员代表团。　　李克强表示，中美建交38年来，双边关系虽历经风雨，但总体不断向前，取得历史性发展。几天前，习近平主席同特朗普总统成功会晤，达成一系列重要共识，明确了继续推动中美关系向前发展的基调。我们愿同美方加强各领域、各层级交往和对话，在相互尊重、互利互惠基础上推动中美关系取得更大发展，更好造福两国人民。欢迎更多美国国会议员来华访问交流。　　李克强回答了美方议员提出的问题，他指出，中美互为第一大贸易伙伴，经济利益高度融合，完全可以通过深化合作实现互利双赢。中方愿同美方扎实推进双边投资协定谈判取得务实进展，扩大贸易往来、双向投资和地方等领域合作，通过对话协商处理分歧和摩擦，实现两国经贸关系更加平衡发展。中美分别作为世界上最大的发展中国家和最大的发达国家，双边关系保持健康稳定发展，各领域协调合作不断加强，不仅符合两国自身利益，也有利于世界的和平稳定与发展繁荣。　　美国国会联邦参议员戴恩斯、巴拉索、波特曼、肯尼迪，联邦众议员斯图尔特、温斯特鲁普表示，对华关系是美国最重要的双边关系。美方乐见中国发展不断取得新的成就，美国国会愿加强对华交往，期待更多美方议员访华，成为促进两国友好交流的大使，为两国互利双赢合作的发展打下坚实基础。　　双方还就共同关心的双边以及国际、地区问题交换意见。</content></item><item><title>张德江分别会见缅甸总统吴廷觉、美国客人</title><original_link>http://paper.people.com.cn/rmrb/html/2017-04/11/nw.D110000renmrb_20170411_6-01.htm</original_link><news_info>2017年04月11日01版</news_info><content>　　本报北京4月10日电  （记者杜一菲）全国人大常委会委员长张德江10日在人民大会堂分别会见了缅甸总统吴廷觉、美国联邦参议员戴恩斯率领的美国国会议员代表团。　　在会见吴廷觉时，张德江说，中缅是亲密友好邻邦，也是和平共处五项原则的倡导者和践行者。双方始终相互信赖、相互支持、相互帮助，树立了不同社会制度国家友好交往的典范。习近平主席与总统先生的重要会晤，必将为新形势下中缅各领域合作指明方向，推动两国关系不断迈上新台阶。中国全国人大高度重视加强同缅甸联邦议会的友好关系，愿在现有基础上加强友好往来，巩固政治互信，促进务实合作，夯实民意基础，为中缅永做好邻居、好朋友、好胞波、好伙伴做出积极贡献。　　吴廷觉说，缅中友好交往已上千年，相信我此次访华将有力推动两国关系向前发展。　　王晨参加会见。　　在会见美国客人时，张德江说，日前，习近平主席同特朗普总统在海湖庄园成功举行会晤，就新时期中美关系及共同关心的重大国际地区问题深入交换意见，达成多项重要共识，取得积极成果，为中美关系发展奠定了建设性的基调，指明了双方共同努力的方向。中方愿同美方一道，按照两国元首会晤的精神和共识，在互利互惠基础上拓展合作，在相互尊重基础上处理敏感问题，推动中美关系取得更大发展。中国全国人大愿加强与美国国会的友好交往，加深相互理解，增进政治互信，用实际行动维护中美关系健康稳定发展的大局。　　戴恩斯等议员表示，中国的发展令人印象深刻，两国元首刚刚举行了历史性的会晤，我们愿助力两国关系深入发展。　　向巴平措参加会见。</content></item><item><title>增进互信，实现新时期中美关系良好开局</title><original_link>http://paper.people.com.cn/rmrb/html/2017-04/11/nw.D110000renmrb_20170411_1-03.htm</original_link><news_info>2017年04月11日03版</news_info><content>　　不断巩固已建立起来的关系，深化友好合作，推动中美关系向前发展，更好造福两国和两国人民，为促进世界和平、稳定、繁荣尽到我们的历史责任。4月6日至7日，中国国家主席习近平同美国总统特朗普实现会晤，在两国关系史上写下重要一笔。两国元首达成重要共识，为新时期中美关系发展指明了方向，实现了新时期中美关系的良好开局。　　选择沟通合作是人心所向　　作为两个具有全球影响的大国，中美关系的重要性不言而喻。保持中美关系持续、健康、稳定发展，不仅符合两国人民根本利益，而且是国际社会普遍期待。　　美国新政府就职两个多月来，习近平主席同特朗普总统多次通话和通信，双方在各层级保持密切沟通。习近平主席赴美前夕，美国国务卿蒂勒森就中美元首会晤发表讲话时表示，过去40年来，美中之间建立了深入的联系，本届政府承诺确保这种联系在未来40年得以继续。　　沟通合作而非隔绝对抗，这不仅是符合中美两国利益的选择，而且是世界各国的共同期待。中美两国交往的历史经验也告诉我们，中美两国元首沟通越是深入，就越能对双边关系起到重要引领作用，就越能提高两国关系的融洽度和坚韧性，就越能增强国际社会对中美关系发展的积极和正面预期。“习近平主席同特朗普总统两人面对面坐在一起本身，就足以给地区和国际形势带来重大影响。”澳大利亚国立大学教授彼得·德赖斯戴尔的看法代表了国际社会的主流观点。　　“中美两国元首会晤从未像如今这般具有全球战略意义。”法国战略学会会长马翼科认为，尽管中美两国在一些问题上存有分歧，但显而易见的是两国领导人之间“建立了友谊”。　　不少海外媒体和学者敏锐地捕捉到中美两国元首海湖庄园会晤中的诸多细节，得出双方建立友谊、增进互信的结论。秘鲁太平洋大学研究员维吉尔对本报记者说，从细节中可以看出特朗普对中国非常重视。特朗普总统邀请习近平主席到私人庄园会晤而不是在白宫办公室，体现了热情友好的态度。特朗普总统让自己外孙女和外孙演唱中文歌曲《茉莉花》并背诵《三字经》和唐诗等，有利于拉近两位领导人的个人关系。“这对双方携手解决双边、地区和国际问题等都将是一个积极的信号”。　　建立对话机制是重要支柱　　中美作为政治制度、历史文化、发展阶段、经济结构都存在差异的大国，注定会存在这样或那样的分歧。但正如习近平主席所强调的，中美两国存在分歧是正常的，关键是要妥善处理敏感问题，建设性管控分歧。　　美国前驻华大使芮效俭在接受媒体采访时曾表示，两位领导人可以搭建起一个框架，去处理那些仅由一次会谈解决不了的棘手问题。通过研究中美多年来的交往历史，伦敦大学国王学院国际关系高级讲师雷蒙·帕切科·帕尔多也发现，中美加强高层对话，有助于双方培育合作、加强沟通以及更好地管控彼此分歧，对两国关系发展起到了支持与推动作用。　　恰如芮效俭和帕尔多所期待的那样，此次中美两国元首会晤确定了外交安全对话、全面经济对话、执法及网络安全对话、社会和人文对话等4个高级别对话机制，并在会晤期间率先启动了外交安全对话、全面经济对话。　　中美经常性对话合作机制是两国关系发展的重要支柱，对双方沟通磨合、增进互信、拓展合作、管控分歧具有重要积极作用。美国丹佛大学美中合作中心主任、《当代中国》主编赵穗生教授在接受本报记者采访时表示，4个高级别对话机制，延续了美中高层对话的政策，而且讨论的议题更加具体，这是此次会晤取得的务实成果。　　俄罗斯科学院远东研究所首席研究员彼得洛夫斯基认为，这次中美元首会晤的形式以及新建立的对话机制都非常重要。尽管大国之间的交往既有合作也有分歧，但双方通过会晤扩大互利合作领域，在相互尊重的基础上达成管控分歧的共识，无疑是一项重大成果。　　为世界稳定发展注入信心　　中美两国分别是世界上最大的发展中国家和最大的发达国家，同为联合国安理会常任理事国，在诸多全球和地区事务中拥有广泛影响力。在当今世界经历百年未遇之大变化、大调整的背景下，世界各国，尤其是全球热点地区，都在密切关注中美两国如何在新起点上加强对话，为世界消除不确定性，带来政治稳定的长期利好。　　会晤期间，中美两国元首就国际和地区问题深入交换意见，同意拓展在地区和全球层面合作，为维护地区和世界和平、稳定、繁荣多作贡献。韩国檀国大学政治外交系教授金珍镐说，就朝鲜半岛和亚太地区的安全与发展而言，中美两国的合作不可或缺。　　“在国际形势面临诸多不确定性的今天，中美关系的走向在很大程度上决定着国际政治的格局。” 欧盟知名智库亚洲问题研究所高级研究员戴维·富凯这样解释中美元首此次会晤为何如此吸引全球热切目光。　　“国际社会的发展趋势在很大程度上已取决于中美两国关系的发展。”埃及金字塔政治与战略研究中心研究员穆阿泰兹·萨拉玛认为，世界发展已经到了一个关键的十字路口，未来需要中美两国携手应对。　　“此次会晤有助于加强两国在重大国际和地区问题上的合作，这不仅符合中美两国人民的根本利益，也是国际社会的普遍期待。”塞内加尔中国问题专家阿达玛·盖伊对本报记者说，中美在维护世界和平稳定、促进人类发展进步等方面肩负共同责任，加强对话与合作是两国唯一正确的选择。　　“对于亚太地区而言，良好的中美关系是地区稳定与繁荣的基石，亚太各国都乐见并期待中美关系实现平稳健康发展。”泰国朱拉隆功大学中文系教授谭国安对本报记者表示。　　中美加强沟通合作，对两国有利，对世界有利。“我们有一千条理由把中美关系搞好，没有一条理由把中美关系搞坏。”习近平主席饱含深义之言，展现了中国作为一个负责任大国的胸襟和担当。　　（本报北京、堪培拉、巴黎、里约热内卢、华盛顿、伦敦、莫斯科、首尔、布鲁塞尔、开罗、约翰内斯堡、曼谷4月10日电  记者王新萍、孙超、李锋、李永群、陈效卫、章念生、张朋辉、高石、李应齐、张晓东、陈尚文、任彦、王云松、李志伟、张志文）</content></item><item><title>扎实做好迎接党的十九大宣传工作更好凝聚团结奋进的强大正能量</title><original_link>http://paper.people.com.cn/rmrb/html/2017-04/11/nw.D110000renmrb_20170411_7-01.htm</original_link><news_info>2017年04月11日01版</news_info><content>　　本报北京4月10日电  全国宣传部长座谈会10日在北京召开。中共中央政治局常委、中央书记处书记刘云山出席并讲话，强调要深入学习贯彻习近平总书记系列重要讲话精神，牢固树立“四个意识”，坚持稳中求进工作总基调，坚持以人民为中心的工作导向，唱响主旋律、汇聚正能量，扎实做好迎接党的十九大宣传工作。　　刘云山说，迎接党的十九大胜利召开，重要的是做好稳预期、稳思想、稳人心的工作，要坚持团结稳定鼓劲，做大做强正面宣传，壮大主流思想舆论。要深化对习近平总书记系列重要讲话精神的学习宣传，深入阐释系列重要讲话的重大意义、丰富内涵、科学体系和实践要求，阐释贯穿其中的马克思主义立场观点方法，更好用系列重要讲话精神武装头脑、指导工作。要组织好党中央治国理政新理念新思想新战略重大主题宣传，充分展示党的十八大以来取得的辉煌成就，讲好中国故事，讲好中国共产党的故事，引导干部群众坚定“四个自信”。要着眼促进改革发展稳定，加强对热点问题舆论引导，坚持主动引导、精准引导、有效引导，积极回应群众关切、合理引导社会预期，更好解疑释惑、增进共识、凝聚力量。　　刘云山指出，壮大主流思想舆论，要把阵地建设和管理摆在重要位置。各级党委要坚持党管宣传、党管意识形态，认真落实意识形态工作责任制，牢牢掌握工作主导权。要坚持主管主办和属地管理原则，深入开展专项治理工作，确保宣传文化领域各方面工作始终坚持正确政治方向、舆论导向、价值取向，确保各类宣传文化阵地更好传播党的主张、反映人民心声。要着力建设健康向上的网络文化，加强网上舆论引导，依法加强网络空间治理，推动网络环境进一步清朗起来。　　刘云山强调，宣传思想战线要带头加强理论武装，增强党的意识，增强担当精神，提升做好宣传思想工作的能力。要注重统筹协调，加强宣传文化部门与各有关部门的协同协作，动员各方面力量共同做好工作。宣传工作做得怎么样，重要的是看实际效果。要把握宣传规律、坚持与时俱进，积极推进宣传思想工作改进创新，丰富思想内涵、创新宣传方式，善于说理、善于分析，增强鲜活生动的内容，增强吸引力感染力，使宣传思想工作更接地气、富有成效，以优异成绩迎接党的十九大胜利召开。　　中共中央政治局委员、中宣部部长刘奇葆主持座谈会，中共中央政治局委员、国务院副总理刘延东出席会议。</content></item><item><title>纳米比亚副总理兼外长恩代特瓦访华</title><original_link>http://paper.people.com.cn/rmrb/html/2017-04/11/nw.D110000renmrb_20170411_12-03.htm</original_link><news_info>2017年04月11日03版</news_info><content>　　本报北京4月10日电  （记者李宁）外交部发言人华春莹10日宣布：应外交部长王毅邀请，纳米比亚共和国副总理兼国际关系与合作部长内通博·南迪—恩代特瓦于10日至13日对中国进行正式访问。</content></item><item><title>李克强分别会见缅甸总统吴廷觉、美国客人</title><original_link>http://paper.people.com.cn/rmrb/html/2017-04/11/nw.D110000renmrb_20170411_5-01.htm</original_link><news_info>2017年04月11日01版</news_info><content>　　本报北京4月10日电  （记者杜一菲）国务院总理李克强10日下午在人民大会堂会见来华进行国事访问的缅甸总统吴廷觉。　　李克强表示，中缅是友好邻邦，两国人民有着深厚的胞波情谊。习近平主席同你举行富有成果的会谈，有力推动两国关系与合作向前发展。中国支持缅甸走符合自身国情的发展道路，愿坚持两国友好合作的大方向，保持高层交往，推进各层级交流与各领域合作，不断为中缅关系发展注入新动力。　　李克强指出，中缅经济互补性强，合作前景广阔。中方愿同缅方加强发展战略对接，拓展利益契合点，稳步推进重点项目建设，在中国—东盟、澜沧江—湄公河合作等框架和机制内加强沟通协调，造福两国人民，助力区域合作与发展。　　李克强强调，缅北地区和平稳定直接关系中国西南方向的安全。中方不希望两国边境和地区和平安宁大局受到干扰，支持缅方实现国内和平与和解的努力，愿继续为缅国内和平进程发挥建设性作用。　　吴廷觉表示，缅中两国是相互尊重的好朋友，双边合作取得长足进展。缅新政府成立以来，缅中保持高层交往，有力促进了两国关系的发展。缅方高度赞赏中方一贯致力于推动两国友好合作，感谢中方长期以来对缅的道义和物质支持和帮助。缅方愿同中方加强在基础设施建设、农业、民生等领域合作，积极推进皎漂特区等重大项目。缅方将全力维护缅中边境地区稳定，希望中方继续支持缅国内和平进程。　　本报北京4月10日电  （记者杜一菲）国务院总理李克强10日上午在中南海紫光阁会见美国新一届国会成立后首个访华的联邦参、众议员代表团。　　李克强表示，中美建交38年来，双边关系虽历经风雨，但总体不断向前，取得历史性发展。几天前，习近平主席同特朗普总统成功会晤，达成一系列重要共识，明确了继续推动中美关系向前发展的基调。我们愿同美方加强各领域、各层级交往和对话，在相互尊重、互利互惠基础上推动中美关系取得更大发展，更好造福两国人民。欢迎更多美国国会议员来华访问交流。　　李克强回答了美方议员提出的问题，他指出，中美互为第一大贸易伙伴，经济利益高度融合，完全可以通过深化合作实现互利双赢。中方愿同美方扎实推进双边投资协定谈判取得务实进展，扩大贸易往来、双向投资和地方等领域合作，通过对话协商处理分歧和摩擦，实现两国经贸关系更加平衡发展。中美分别作为世界上最大的发展中国家和最大的发达国家，双边关系保持健康稳定发展，各领域协调合作不断加强，不仅符合两国自身利益，也有利于世界的和平稳定与发展繁荣。　　美国国会联邦参议员戴恩斯、巴拉索、波特曼、肯尼迪，联邦众议员斯图尔特、温斯特鲁普表示，对华关系是美国最重要的双边关系。美方乐见中国发展不断取得新的成就，美国国会愿加强对华交往，期待更多美方议员访华，成为促进两国友好交流的大使，为两国互利双赢合作的发展打下坚实基础。　　双方还就共同关心的双边以及国际、地区问题交换意见。</content></item><item><title>扎实做好迎接党的十九大宣传工作更好凝聚团结奋进的强大正能量</title><original_link>http://paper.people.com.cn/rmrb/html/2017-04/11/nw.D110000renmrb_20170411_8-04.htm</original_link><news_info>2017年04月11日04版</news_info><content>　　本报北京4月10日电  全国宣传部长座谈会10日在北京召开。中共中央政治局常委、中央书记处书记刘云山出席并讲话，强调要深入学习贯彻习近平总书记系列重要讲话精神，牢固树立“四个意识”，坚持稳中求进工作总基调，坚持以人民为中心的工作导向，唱响主旋律、汇聚正能量，扎实做好迎接党的十九大宣传工作。　　刘云山说，迎接党的十九大胜利召开，重要的是做好稳预期、稳思想、稳人心的工作，要坚持团结稳定鼓劲，做大做强正面宣传，壮大主流思想舆论。要深化对习近平总书记系列重要讲话精神的学习宣传，深入阐释系列重要讲话的重大意义、丰富内涵、科学体系和实践要求，阐释贯穿其中的马克思主义立场观点方法，更好用系列重要讲话精神武装头脑、指导工作。要组织好党中央治国理政新理念新思想新战略重大主题宣传，充分展示党的十八大以来取得的辉煌成就，讲好中国故事，讲好中国共产党的故事，引导干部群众坚定“四个自信”。要着眼促进改革发展稳定，加强对热点问题舆论引导，坚持主动引导、精准引导、有效引导，积极回应群众关切、合理引导社会预期，更好解疑释惑、增进共识、凝聚力量。　　刘云山指出，壮大主流思想舆论，要把阵地建设和管理摆在重要位置。各级党委要坚持党管宣传、党管意识形态，认真落实意识形态工作责任制，牢牢掌握工作主导权。要坚持主管主办和属地管理原则，深入开展专项治理工作，确保宣传文化领域各方面工作始终坚持正确政治方向、舆论导向、价值取向，确保各类宣传文化阵地更好传播党的主张、反映人民心声。要着力建设健康向上的网络文化，加强网上舆论引导，依法加强网络空间治理，推动网络环境进一步清朗起来。　　刘云山强调，宣传思想战线要带头加强理论武装，增强党的意识，增强担当精神，提升做好宣传思想工作的能力。要注重统筹协调，加强宣传文化部门与各有关部门的协同协作，动员各方面力量共同做好工作。宣传工作做得怎么样，重要的是看实际效果。要把握宣传规律、坚持与时俱进，积极推进宣传思想工作改进创新，丰富思想内涵、创新宣传方式，善于说理、善于分析，增强鲜活生动的内容，增强吸引力感染力，使宣传思想工作更接地气、富有成效，以优异成绩迎接党的十九大胜利召开。　　中共中央政治局委员、中宣部部长刘奇葆主持座谈会，中共中央政治局委员、国务院副总理刘延东出席会议。</content></item><item><news_info>2017年04月11日04版</news_info><title>“放了她，冲我来”（点赞中国）</title><original_link>http://paper.people.com.cn/rmrb/html/2017-04/11/nw.D110000renmrb_20170411_7-04.htm</original_link><reporter>本报记者  谢振华</reporter><content>　　这两天，一则视频在网络上热传。视频中，在歹徒持刀挟持银行女客户的紧要关头，大堂经理挺身而出，拿自己交换人质，并徒手制服歹徒，引得网友纷纷点赞。　　4月7日中午，广西宾阳县，中国农业银行黎塘支行营业厅，一位女客户正在柜台埋头办理取款业务，全然不知危险将临。　　13时11分，一名黑衣男子突然出现，径直走到她身后，一手按住她的头，一手将一把刀架在她脖子上。　　“男子身高大概一米七，拿着刀要抢她取的钱，并以此威胁，要求银行再拿出1万元给他。柜员看到情况不对，暗示我报警。”银行运营主管黄雪艳说，当时情况十分紧急。　　事发突然，大厅里还有四五位客户等候办理业务。值班的大堂经理韦世明见状，马上劝说大厅其他客户离开。　　疏散客户后，韦世明走上前与歹徒周旋，“我先问他有什么困难，讲出来，我们可以帮他。又劝他别冲动，放了人质，他不同意。我又说，你想抢我们银行的钱，跟这个女客户没有关系，我是银行工作人员，你放了她，冲我来，我来做你的人质。”　　歹徒同意了，女客户赶忙走开安全脱险。韦世明坐上椅子，被刀架上脖子。　　13时20分许，银行工作人员假装把钱递给歹徒。趁他将拿刀的手移开的一刹那，韦世明扭身用双手死死按住歹徒拿刀的手。一旁的保安赶紧上前，用警棍勒住了歹徒的脖子。银行其他工作人员也纷纷冲上前，联手制服了歹徒。　　随后，接到报警的民警赶到现场，将歹徒抓获。14时15分，银行网点恢复正常营业。事件没有造成任何人身伤害和财产损失。　　“客户来办业务，我们不能让他们受到威胁。作为一个大堂经理，我有这个责任。说真的，女客户走了，他喊我坐下去的时候，我想我不怕你，一点都不紧张。我替她当人质，对后面采取行动把握会大一点。”说起当时的惊险一幕，韦世明十分淡然。　　　　赞语：危急时刻挺身而出，勇救人质、制服歹徒，短短10分钟，一场危及生命和财产的罪行即得到控制，银行大堂经理韦世明的勇气和智慧值得点赞。</content></item><item><title>苗族同胞欢度姊妹节</title><original_link>http://paper.people.com.cn/rmrb/html/2017-04/11/nw.D110000renmrb_20170411_5-04.htm</original_link><news_info>2017年04月11日04版</news_info><content>　　4月10日，苗族同胞参加盛装游演活动。当日，贵州省台江县苗族同胞迎来一年一度的苗族姊妹节。姊妹节期间将举行苗族盛装游演、千名绣娘织苗绣、原生态斗牛、赛苗歌等一系列传统活动。　　姊妹节是台江县苗族同胞的传统节日，2006年被列入第一批国家级非物质文化遗产名录。　　黄晓海摄（新华社发）</content></item><item><news_info>2017年04月11日04版</news_info><title>安全意识也要升级（夜语）</title><original_link>http://paper.people.com.cn/rmrb/html/2017-04/11/nw.D110000renmrb_20170411_3-04.htm</original_link><reporter>陈亚楠</reporter><content>　　作为“互联网+”打通线上线下的关键入口，二维码使用便利、应用拓展性强。然而，由于二维码制码技术开放，网络上二维码制作工具非常多，任何人都可轻易利用二维码生成器免费生成二维码。更换二维码门牌，点多量大，一些本身对二维码不熟悉的人群，如果不经意间错扫了二维码，很容易陷入被窃取信息、植入木马的风险。　　因此，升级二维码门牌之外，要升级的还有安全意识。要充分利用更换门牌的契机，向居民深入介绍门牌二维码的特性。比如，二维码与门牌是一体印制的，发现有贴纸覆盖的，就一定不要扫码；一旦出现直接要求汇钱转账等情况，就可判定是假的二维码等等。　　另外，也要畅通日常反馈渠道，任何人发现门牌二维码出现问题，都可向有关部门及时举报，实现对二维码的动态监管。如此，才能保证门牌二维码成为通向便捷生活的入口，而不是不法分子精心伪装的陷阱盖子。</content></item><item><news_info>2017年04月11日04版</news_info><title>“急群众之所急”不是口号（人民论坛）</title><original_link>http://paper.people.com.cn/rmrb/html/2017-04/11/nw.D110000renmrb_20170411_2-04.htm</original_link><reporter>邓佑标</reporter><content>　　清代王应奎在《柳南随笔》中讲了这么一件事：明时钱塘江有舟子最横，每至波涛险处，就认为一船人性命死生尽在自己手里，索要财物不已。此舟子视他人之急为可谋之利，终究免不了被法办。　　面对他人的急难，抱什么样的心态、有什么样的姿态，最可照见人品德行。我们常用设身处地、趋人之急来形容热心肠，用事不关己、高高挂起来形容冷漠症。无论是里弄民巷，还是政界官场；无论是国之大事，还是民之小情，褒扬热心肠、贬斥冷漠症，都是不变的基调。　　自己急难之时，有人伸一把手，那种扫空阴霾的温暖我们都感受过；他人急难之时，主动出一把力，那种助人脱困的畅快我们都体验过。一个良性运行的社会，一个携手共进的时代，少不了这种正能量，患不得那种冷漠病。党员干部是站排头的，更应领风气之先。　　如何对待群众的急难事，最能体现作风，也最能看出党性。群众急难之时，具备同理心、正确处置，党的威信和形象就能涨分。如果不入心、玩“飘过”，减分也会很明显。一直以来，把群众的急难事当头等大事来办，为我们党赢得了民心、凝聚起人心。　　1932年，毛泽东赴洋溪村调查农业生产情况，途经绵江河上的一座小木桥。桥上的木板残破不堪，人一走上去，桥身晃晃悠悠、吱呀作响，非常危险。他对同行的同志说：“党的干部一定要急群众之所急，不能因为其他工作忙，而忽略群众的基本的生活问题。”在毛泽东的提议和参与下，大家一齐动手，绵江河上很快就有了一座稳固的新木桥。　　“急群众之所急”，既是我们党的一贯倡导，也是治理经验的深刻总结；既是一项具体的要求，也是一种必备的品质。党员干部手中的权力是人民赋予的，必须用于服务人民。群众心急如焚，你就没有理由慢条斯理；群众提出诉求，你就没有理由推三阻四。否则，不仅感情上说过不去，党性上也过不了关。　　现实中，一些同志把“急群众之所急”当口号喊。群众火急火燎进门办事，明明符合程序规定，却以“下次再过来”为推辞、以“现在办不了”来回绝、以“某某也分管”踢皮球。少数人甚至群众越是着急，架子就端得越足；群众越说“不惜代价”，就越发慢条斯理。把群众的急难看得太轻、把手中的权柄看得太重，这样的人虽然只是少数，影响却很坏。　　急群众之所急，群众的掌声就会为你响起。北川羌族自治县原副县长兰辉，在带病进山检查工作的路上因公殉职，他曾在微博中写道：“需要修的路还多，需要架的桥不少。美景，但无心欣赏，因为百姓出行难。”南江县原纪委书记王瑛始终把群众的急难放在心上，她曾为住房与耕地被河隔在两岸、每天只能赤脚过河到对岸耕种的村民，建起一座铁索桥。这样的党员干部，群众怎能不交口称赞？怎能不爱戴崇敬？　　人心是最大的政治，也是最大的力量。把群众的急难事当自己的事，让零懈怠、马上办的好做法蔚然成风，我们就能立好共产党人的样子、树好人民公仆的形象。在脱民困、解民忧中营造情感的温暖对流，爬坡过坎就有了群众支持，克难攻坚就有了力量源泉。</content></item><item><title>中国农科院推进19项协同创新</title><original_link>http://paper.people.com.cn/rmrb/html/2017-04/11/nw.D110000renmrb_20170411_6-04.htm</original_link><subhead>成功培育“高山美利奴细毛羊”打破国外垄断</subhead><news_info>2017年04月11日04版</news_info><content>　　本报北京4月10日电  （记者蒋建科）4月10日，中国农业科学院在京召开科技创新工程全面推进期工作会议，部署和启动了“农作物基因大数据的分析与利用”“东北黑土地保护”等19项协同创新任务。　　自2013年启动实施科技创新工程以来，中国农科院获得国家奖19项，发表科技论文14000余篇，其中在《自然》《科学》系列刊物上发表论文21篇。中国农科院共审定动植物品种294个，获得植物新品种权78项，新农药、兽药证书45个，发明专利1540项。培育出“高山美利奴细毛羊”等畜禽新品种，打破国外畜禽品种垄断格局。</content></item><item><title>习近平向埃及总统塞西致慰问电</title><original_link>http://paper.people.com.cn/rmrb/html/2017-04/11/nw.D110000renmrb_20170411_4-01.htm</original_link><subhead>李克强向埃及总理伊斯梅尔致慰问电</subhead><news_info>2017年04月11日01版</news_info><content>　　新华社北京4月10日电  国家主席习近平10日向埃及总统塞西致慰问电，就9日埃及坦塔市和亚历山大市科普特教堂先后发生恐怖爆炸袭击向无辜遇难者表示沉痛哀悼，向塞西总统、遇难者家属和受伤人员致以诚挚的慰问。　　习近平在慰问电中指出，中方坚决反对一切形式的恐怖主义，对这次野蛮袭击事件予以强烈谴责。中国人民坚定同埃及人民站在一起，坚决支持埃方维护国家安全稳定、打击恐怖主义的努力。　　新华社北京4月10日电  国务院总理李克强10日向埃及总理伊斯梅尔致慰问电，对9日埃及坦塔市和亚历山大市科普特教堂先后发生恐怖爆炸袭击表示强烈谴责，向伊斯梅尔总理、遇难者家属和受伤人员致以诚挚的慰问。</content></item><item><title>滦平一地生四金</title><original_link>http://paper.people.com.cn/rmrb/html/2017-04/11/nw.D110000renmrb_20170411_4-02.htm</original_link><news_info>2017年04月11日02版</news_info><content>　　本报石家庄4月10日电  （宋光茂）春到狼山顶，原来几近荒芜的沃野山坡变了样，姹紫千红的中草药是精准扶贫的“狼山之宝”。“合作社+农户”模式在这里仅实施2年，就使撂荒土地流转起来、赋闲劳力忙碌起来。　　狼山顶自然村隶属河北省滦平县滦平镇，原有44户人家居于山腰，山路崎岖狭窄，自然条件艰苦。这些年，住户陆续搬离故土，只剩10户留守老人，全部年收入不足20万元，2/3的山地闲置荒废。为了精准扶贫，滦平县引入工商资本进农村。承德逸曦庄农牧发展有限公司离城进山，成立合作社，开建“燕山中药材经济核心示范区”。　　合作社对狼山顶附近的土地全部进行了流转，村民仅土地收入一项就达49万元，还可以到示范区工作，技术工种每天120—150元。现在，示范区为当地提供500多个就业岗位，许多农民返乡就业，人均年收入增加约4万元。流转土地挣租金、入园打工挣薪金、资产收益折股量化分现金、扶贫资金入股分股金，当地农民实现了“一地生四金”。　　示范区将荒山荒坡改造成标准梯田，提高了土地使用率和价值。示范区内现种1.5万亩中药材，部分地块与苹果、黄柏间作，还育有13万株芍药、百合、玫瑰等观赏性中药材。3300平方米的现代化智能温室建成使用。百亩果园、百亩夏黑无核葡萄庄园紧锣密鼓建设，将成为山腰上一片观光农业园。目前，示范区直接带动周边中药材种植3万亩，带动就业2000人以上。　　以中药材产业为核心，滦平县推进中药材种植规模化、标准化、产业化，种植总面积已达10.66万亩，建成省级中药材种植示范园7个，集中连片打造千亩以上中药材种植园16个，培育中药材专业村25个。</content></item><item><title>“雪龙”号完成南极科考回国</title><original_link>http://paper.people.com.cn/rmrb/html/2017-04/11/nw.D110000renmrb_20170411_4-04.htm</original_link><news_info>2017年04月11日04版</news_info><content>　　本报上海4月10日电  （记者沈文敏）10日上午，中国国家海洋局极地研究所所属科考船“雪龙”号完成第三十三次南极科学考察任务，抵达长江口水域。　　此次为“雪龙”号第三十三次赴南极执行科考与运输补给任务，历时161天，总航程约3.5万海里。“雪龙”号顺利完成“一船四站”环南极航行计划，在中国南极长城站、中山站、昆仑站、泰山站执行任务，在南大洋普里兹湾、罗斯海、南极半岛附近海域等区域进行海洋综合考察，并顺利完成难言岛新站选址考察任务。2月1日，“雪龙”号科考船行驶到南纬78°41′罗斯海水域，这是“雪龙”号在南半球到达的最高纬度，也刷新了全球科学考察船在南极海域到达的最南纪录。本次也开辟了我国极地科学的海陆空立体化协同考察新纪元，我国首架极地固定翼飞机“雪鹰601”，高空飞越南极内陆之巅，在海拔超过4000米的昆仑站尝试业务化降落。</content></item><item><title>安徽以奖代补推进公立医院债务化解</title><original_link>http://paper.people.com.cn/rmrb/html/2017-04/11/nw.D110000renmrb_20170411_6-02.htm</original_link><news_info>2017年04月11日02版</news_info><content>　　本报合肥4月10日电  （记者孙振）日前，安徽省财政厅等相关部门出台公立医院债务化解及管理工作考核奖补暂行办法，把全省公立医院综合改革范围的、政府举办的县级及以上公立医院纳入范围，考核奖补对象是经审计甄别锁定的、截至2016年底形成的公立医院长期存量债务。　　办法明确，2017年—2020年，省级通过安排公立医院债务化解及管理工作专项资金和地方政府新增债券额度，运用综合绩效考核结果，按照标准定额、因素系数等分配办法，对各级债务化解及管理工作分类进行以奖代补，引导全省各级、各公立医院依法依规、分级分类落实偿债主体责任。</content></item><item><title>猪仔住进保育室（聚焦供给侧改革·我的故事）</title><original_link>http://paper.people.com.cn/rmrb/html/2017-04/11/nw.D110000renmrb_20170411_5-02.htm</original_link><news_info>2017年04月11日02版</news_info><content>　　我叫刘荣波，是个养猪人。我是6年前到商河孙集镇的这家养猪场工作的，刚来时很不适应。为啥？这里和想象中的差别太大了。　　以前，我是个散户，自家二十来头猪。自己养，没啥讲究，用砖垒了4间猪舍，夏天又臭又脏，冬天冷了就扔几把麦秸，算给猪仔找了个取暖的地方。那时候，家里主要收入是种大棚，养猪算是副业。　　来到这儿，可算长了见识，规模大不说，管理更是严格。开始最不适应的一点，就是每次进养猪场都要洗澡、消毒、换装。一天下来，光洗澡就得四五次。上次镇上领导想参观，澡也洗了，衣服也换了，最后因为没有隔离时间，还是没进成。　　这里有专门的温控设备和排气扇，气温严格控制在30℃以下，不能让猪群中暑；这里有自动化的供水线、供料线，投喂食物只需转动阀门；这里有专门的产房、仔猪保育室、育肥室，小猪仔可以在保温灯下取暖。　　不过，比起刚才说的，这里和我以前养猪最大的不同有两个，生猪品种和养殖方法。我以前养的，就是土杂猪，膘厚，长得慢，还容易得病。养猪场里则是国外引进的，叫“长大二元”。饲料也是按营养比例配好，不像以前，用小麦皮、玉米、剩菜剩饭一掺，就算猪饲料了。　　现在，一把扫帚，我一个人就能轻松管起两间大的保育室，2000头仔猪。除了打扫卫生，还要观察猪群，定期打医生开的防疫针。母猪2400余头、仔猪7000余头，只需要14—15个工人就够了。　　这几年，周边养猪的老乡越来越少。20头猪里损失3头，这一年就等于白干了。前几年，有过一次猪价大跌，很多散户受不住，赔得直接不干了。现在，有的散户跟公司合作，猪仔在这里长到15斤左右，就会送到有条件的合作农户那儿，长成了公司再统一回购。　　有了现代化手段，养猪成本降了，效率也提高了，生猪平均生长周期少了两个月。按我们经理的说法，就算猪价下跌，散户赔钱，我们不一定赔。你看，场里恒温控制，母猪每年能生产2.3窝仔猪。普通散户，有的都达不到两窝。我们这儿主要给大型肉制品加工企业供货，因为质量稳定可靠，从来不愁销路。　　今年，我们新的养猪场正建着呢。我去看过，设备更先进，连操控装置都能触屏了，据说平均每平方米建设成本要2500元。这在以前，连想都不敢想。　　——山东济南市商河县集北生猪养殖项目员工刘荣波　　　　【见证者说】　　我干这行七八年了，这门生意说白了就是去村里、养猪场里收猪，然后卖给肉联厂，中间挣个辛苦钱。　　我看这几年散户越来越难干了。以前一个村能有10多户养猪的，如今也就两三家。因为猪价涨涨跌跌，很多人放弃了，外出打工。当然，我也会去像集北这样的大型养猪场收猪。这里管理严，不但货车要消毒，人也只能隔着玻璃观察生猪的品质。　　我收的猪，一般都往县里的肉联厂送。会根据生猪体型、肥瘦划出等级，然后给出不同价格。散户在这点上很吃亏，和集北比，每斤要低个三四角。大型养猪场在品质上很有优势，卖出的价钱自然更高。　　——商河县猪肉进货商惠兴权</content></item><item><news_info>2017年04月11日04版</news_info><title>扫一扫 门儿清（关注改革最后一公里）</title><original_link>http://paper.people.com.cn/rmrb/html/2017-04/11/nw.D110000renmrb_20170411_1-04.htm</original_link><reporter>赵  鹏  方炜杭</reporter><content>　　2017年1月，福建省印发《关于实施标准地址二维码管理工作的意见》，要求今年陆续换发二维码门牌。小到门牌楼栋，大到道路街巷，都将加入二维码信息。　　互联网时代，二维码无处不在，可二维码门牌对群众到底有啥用？二维码门牌会不会泄露房屋信息？记者来到福建首批试点的福州市台江区一探究竟。　　——编  者  　　　　门牌混乱带来麻烦　　换发二维码门牌，有另一个说法——地址标准化。　　从警10年多，对于群众报警时常常说不清地址而影响出警效率，福州市公安局台江分局治安大队副大队长李鑫已是见怪不怪、心中无奈。“试点这半年，绝大部分时间和精力都用在协调各部门，建立统一标准化地址库。”地址管理混乱之痛，对于警方来说已不是一天两天。　　台江是福州的传统商业中心，受城建、路改以及店面易主和装修等影响，门牌断码空号、号牌不符、跳号重号，甚至门牌自制、损坏、伪造等情况，举不胜举。　　长期以来，房屋地址信息资源一直由公安、民政、房管、工商等部门各管各的，也各有各的信息库。即使在公安系统内部，户籍、案件、警情都有一套自己的地址库。这就导致同一间房屋在各个部门间，往往是不同的地址信息。　　结果便是一连串的麻烦落在群众头上：房产证上的地址写的是X号，可在公安机关登记的却是Y号，刚买的房子却落不了户；新办理的房产证、土地使用证的地址与派出所落户地址不一致，接着又连锁引发子女上学、银行贷款等问题无法处理……　　为改变这一状况，早在2014年，福建开始探索房屋地址标准化，目标是让每一条房屋地址都对应一个标准化表述及唯一的地址编码。2015年，福建又下发《福建省警用标准地址规范》，明确全省公安部门以治安地址库为标准，建立全省统一的警用编制地址库。实现全省警用地址地理信息的统一，为全省地址标准的统一创造了前提条件。　　“标准地址库将彻底结束房屋地址管理的‘多龙治水’局面。”据了解，目前福州市数字办正牵头由公安、民政、房管、城建等部门开展房屋地址大普查、大清理。于是一个新的问题又出来了，能不能让标准地址，信息量更丰富、使用上更便捷？　　“房信息”中有“人信息”　　“没想到用手机扫一扫就省了一大笔房产中介费。”正在台江区茶亭派出所办理居住证的小陈，是福州市连江县人，最近刚在台江区的一家公司找到工作，正准备租房。下班时，小陈在心仪的太平新村小区门牌上发现了二维码，扫一扫后，与房东取得联系并达成协议。　　记者也试了下，手机上立即跳出房屋各种信息，除了地址详情、社区民警姓名外，还能通过点击“有房出租”按钮看到房东是否发布了租房信息。再点击“小黑板”按钮，还能给房东留言。如果房屋成功出租后，房东就可以点击“出租房管理”，对新增或流出的租客个人信息进行报备。而报备后，凡新入住客，身份证就又能变成“门禁卡”，只需刷一下，就能出入小区。　　小小二维码，管住了固定的房，更管住了流动的人。　　去年，家住当地双福花园的吴大姐随儿子搬到了北京生活，于是就通过中介把房子出租了出去。国庆期间，吴女士回到福州，按照要求，扫门牌上的二维码报备了自己的房屋出租信息，备案信息自动入库核实，竟然查出了租客郑某的逃犯身份。原来，郑某系涉嫌信用卡诈骗在逃人员，逃犯就这样被顺利抓获。　　方便是方便了，可含有如此多的个人信息，又会不会带来个人信息泄露的问题呢？　　“不会的。”福建省公安厅相关负责人告诉记者，二维码由全省标准地址库统一生成，这从源头上杜绝后台系统被劫持的可能。并且，地址二维码如同公民的身份证号码，本身只是一串符号，不同的用户、不同的平台只能根据权限获取相关信息。也就是说，小陈扫二维码进入的是公共服务平台，只能查看对应地址的公共服务信息以及户主主动发布的信息。　　通过二维码，以房来管人，警方工作方便了，那其他部门呢？　　九龙难治水变成服务一条龙　　“九龙治水”的背后，其实反映的是传统管理方式落后。　　“有了这样一个地址信息库，我们的管理效率大大提高了。”作为此次改革的参与和共享单位之一的福州市住建部门，正在准备建立住房租赁信息服务与监管平台，相关负责人说，“我们就可以引导社会各类房屋租赁网络接入平台，免费提供发布住房出租和求租信息服务，这是实实在在的实惠。”　　依托二维码楼门牌所嫁接的诸多数字化信息，如今让福州各个政府职能的“治”字，逐渐隐退入后台，“服务”二字则融进了“一条龙”高速路上。　　已开发应用的“缴费平台”上，房屋使用者已可以在此之上缴纳水、电等7种费用；“牵挂你”的平台上，是“走失人员”的实时信息；对医疗部门来说，使用者只要点击“医疗救助”按钮，与二维码绑定的建筑物坐标信息就可以立即传输到救护车，并第一时间赶到事发地点，再也不会因为对方在电话里说不清地址而耽误救治时间……　　“除了政府部门的管理，眼下我们正在开发的还有10多项商业便民功能。”李鑫告诉记者，“比如导航、快递、叫餐、保安巡逻等等。”　　“在地址改造中，对每一栋房屋进行地理标注，精准获取建筑物的经纬度坐标，为开展应用和功能拓展的社会管理和服务项目预先布局。”福州市数字办相关负责人表示，未来应用标准地址的行业、部门越多，能够整合、激活的资源就越多，能够协同、调动的力量就越多。</content></item><item><title>习近平同缅甸总统吴廷觉举行会谈</title><original_link>http://paper.people.com.cn/rmrb/html/2017-04/11/nw.D110000renmrb_20170411_1-01.htm</original_link><subhead>两国元首一致同意推动中缅关系持续健康稳定发展</subhead><news_info>2017年04月11日01版</news_info><content>　　本报北京4月10日电  （记者李伟红）国家主席习近平10日在人民大会堂同缅甸总统吴廷觉举行会谈。两国元首一致同意，坚持风雨同舟、患难与共的优良传统，坚持相互尊重、互利共赢的合作方针，推动中缅关系持续健康稳定发展，给两国人民带来更多福祉。　　习近平指出，中缅山水相连，胞波情谊深厚。建交67年来，两国关系在和平共处五项原则基础上得到长足发展，为两国人民带来了实实在在的利益。中方高度重视发展同缅甸关系，愿同缅方一道努力，坚持从两国人民根本利益出发，牢牢把握中缅关系正确方向，提升全面战略合作水平，永远做好邻居、好朋友、好胞波、好伙伴。　　习近平强调，中缅双方要加强高层交往，深化治国理政经验交流，在涉及彼此核心利益的重大问题上相互支持。双方要深化务实合作。中方赞赏缅方积极支持和参与“一带一路”倡议，愿同缅方加强发展战略对接，统筹推进贸易、投资、基础设施建设、能源、农业、水利、电力、金融、边境经济合作区等领域合作，推动皎漂经济特区等双方重点合作及有关互联互通项目早日实施，推动中缅合作今后多向教育、农村发展等缅民生领域倾斜。双方要丰富两国人文合作内涵，加强文化、教育、青年、卫生、旅游、媒体、宗教等人文领域交流合作，不断夯实两国友好民意基础。双方要在联合国、东亚合作、澜沧江—湄公河合作等多边场合加强协调。中方尊重缅甸走符合自身国情的发展道路，愿继续为缅方推进国内和平进程发挥建设性作用，与缅方共同维护中缅边境地区安全稳定。　　吴廷觉表示，缅中1950年建交以来，两国关系在和平共处五项原则基础上发展良好，缅中友谊从传统的胞波情谊进一步提升为全面战略合作伙伴关系。缅甸不会忘记中方对缅国家发展给予的帮助和在国际场合给予的有力支持，感谢中方支持缅甸政府为民族和解、经济社会发展、改善民生等所作努力。缅甸坚持一个中国政策，支持并愿积极参与“一带一路”建设，加强双方在基础设施建设、边境经济合作区等领域的重点项目合作，深化两国人民友谊，密切国际地区事务中协调合作。　　会谈后，两国元首共同见证了两国经济技术、医疗、体育、交通、林业、文物等领域双边合作文件的签署。　　双方发表了《中华人民共和国和缅甸联邦共和国联合新闻公报》。　　会谈前，习近平在人民大会堂东门外广场为吴廷觉举行欢迎仪式。习近平主席夫人彭丽媛、全国人大常委会副委员长严隽琪、国务委员杨洁篪、全国政协副主席王家瑞等出席。</content></item><item><title>藏粮于地 藏粮于技</title><original_link>http://paper.people.com.cn/rmrb/html/2017-04/11/nw.D110000renmrb_20170411_1-02.htm</original_link><news_info>2017年04月11日02版</news_info><content>　　新华社北京4月10日电 经李克强总理签批，国务院日前印发《关于建立粮食生产功能区和重要农产品生产保护区的指导意见》（以下简称《意见》），全面部署粮食生产功能区和重要农产品生产保护区（以下简称“两区”）划定和建设工作。　　《意见》提出，建立“两区”是实施藏粮于地、藏粮于技战略的重要举措。要以确保国家粮食安全和保障重要农产品有效供给为目标，以深入推进农业供给侧结构性改革为主线，以主体功能区规划和优势农产品布局规划为依托，以永久基本农田为基础，将粮食和重要农产品生产能力细化落实到具体地块，优化区域布局和要素组合，促进农业结构调整，提升农产品质量效益和市场竞争力，为推进农业现代化建设、全面建成小康社会奠定坚实基础。　　《意见》强调，要坚持“底线思维、科学划定，统筹兼顾、持续发展，政策引导、农民参与，完善机制、建管并重”的基本原则，力争用3年时间完成约10.58亿亩“两区”地块的划定任务，做到“两区”地块全部建档立卡、上图入库，实现信息化和精准化管理。力争用5年时间基本完成“两区”建设任务，形成布局合理、数量充足、设施完善、产能提升、管护到位、生产现代化的粮食生产功能区和重要农产品生产保护区，成为确保国家粮食安全、稳定重要农产品自给水平的基本支撑。　　《意见》明确，要科学确定“两区”划定标准，自上而下将划定任务分解落实到省、市、县，以县为基础精准落地，明确到具体地块，建立电子地图和数据库，汇总形成全国“两区”建设一张图。要大力推进“两区”建设，强化高标准农田等综合生产能力建设，积极发展适度规模经营，着力提高“两区”农业社会化服务水平。要切实强化监管，完善相关制度，严格落实管护责任，建立监测监管体系，加强动态监测和信息共享，强化监督考核，依法保护“两区”。　　《意见》要求，要加大对“两区”的政策支持，增加基础设施建设投入，完善财政支持政策，创新金融支持政策。各省（区、市）人民政府对“两区”划定、建设和管护工作负总责，有关部门要加强指导、协调和监督检查，细化制定具体实施办法、管理细则，出台相关配套政策，抓好工作落实。</content></item><item><title>习近平会见挪威首相索尔贝格</title><original_link>http://paper.people.com.cn/rmrb/html/2017-04/11/nw.D110000renmrb_20170411_3-01.htm</original_link><news_info>2017年04月11日01版</news_info><content>　　本报北京4月10日电  （记者李伟红）国家主席习近平10日在人民大会堂会见挪威首相索尔贝格。　　习近平指出，挪威是最早承认中华人民共和国的西方国家之一，也是最早承认中国市场经济地位的欧洲国家之一。中挪建交63年来，友好和合作一直是两国关系主流。我赞赏首相女士和挪威政府为中挪关系实现正常化作出的积极努力。相信只要双方坚持相互尊重、平等相待的原则，照顾和尊重彼此核心利益和重大关切，中挪关系和双方务实合作就将迎来广阔前景。中挪关系持续健康稳定发展，不仅符合两国和两国人民根本利益，而且对推动构建以合作共赢为核心的新型国际关系也具有现实意义。　　习近平强调，我们应该从战略高度和长远角度把握好中挪关系发展方向，推动中挪关系不断迈上新台阶。双方要增进政治互信，加强高层交往，为双边关系发展做好前瞻性、战略性规划，密切各层级人员交流，在重大国际和地区问题上保持协调。双方要深化互利合作，利用两国经济互补性强、合作基础深厚的条件，重点推进双方优势领域合作。挪威积极响应中方提出的“一带一路”倡议，是亚洲基础设施投资银行创始成员国。双方可以在“一带一路”框架内开展合作，共同促进欧亚大陆互联互通和共同发展。中方愿同挪方深化在北极科研、资源开发、地区环境保护等领域合作，维护并促进北极地区稳定和可持续发展。希望挪方为推动中国—北欧合作发挥更加积极的作用。双方要丰富人文交流。中国将举办2022年冬奥会，愿同挪方加强在冬季运动领域交流，分享冬季运动赛事举办经验。两国主管部门应为两国民众赴对方国家旅游创造更加便利的条件。　　索尔贝格表示，很高兴再次来华访问，我对中国发展取得的巨大成就深感钦佩。去年12月挪中双方就两国关系正常化发表的联合声明为我们两国关系恢复和发展提供了重要保障。挪方将恪守这一声明，坚持一个中国政策，高度重视中方的核心利益和重大关切，将以实际行动维护好两国关系发展的政治基础。挪方愿同中方密切两国高层交往，在新起点上推动双边关系发展。挪方支持中方提出的“一带一路”倡议，愿拓展两国包括北极事务在内的各领域互利合作，密切国际事务中的沟通协调。　　两国领导人还就国际形势和共同关心的问题交换了看法。　　国务委员杨洁篪等参加会见。</content></item><item><news_info>2017年04月11日02版</news_info><title>东北振兴有了新平台</title><original_link>http://paper.people.com.cn/rmrb/html/2017-04/11/nw.D110000renmrb_20170411_2-02.htm</original_link><reporter>本报记者  何  勇</reporter><content>　　4月10日上午，沈阳众恒清洁能源汽车有限公司法人周广生领到了企业地址坐落于辽宁自贸区沈阳片区内的企业营业执照。当日，辽宁自贸区沈阳、大连、营口三大片区同时揭牌，181家企业现场拿到营业执照，洽谈投资或签约进驻产业项目有350多个。　　辽宁自贸试验区实施范围119.89平方公里，沿沈大线铺开，东北振兴有了新平台、新载体、新抓手。　　沈阳、大连、营口片区定位各异　　政策变动，企业最敏感。10日上午，来自哈尔滨的投资者姜春宜，拿到了沈阳俄斯路电子商务有限公司营业执照。“3月起，我们就多次来沈阳考察。作为专门做中俄贸易的公司，自贸区的保税区功能对我很有吸引力，可以在进口时不用交税，等销售后统一交税。”　　10日下午，记者在位于沈阳创新天地大厦的自贸区沈阳片区政务服务中心看到，前来咨询、注册的投资者络绎不绝。　　根据批复，依托各自产业、区位优势，三个片区定位各有侧重：大连片区打造面向东北亚开放合作的战略高地，重点发展港航物流、金融商贸等产业；沈阳片区依托东北区域中心优势，重点发展装备制造、汽车及零部件、航空及金融、科技、物流等现代服务业，建设具有国际竞争力先进装备制造业基地；营口片区构建国际海铁联运大通道重要枢纽，重点发展商贸物流、跨境电商和新一代信息技术等战略性新兴产业。　　“自贸区最大的特色是开放，开放可以倒逼我们加快改革、提升服务水平，优化营商环境，和国际投资贸易环境接轨。”沈阳发改委总经济师倪庆东说。　　2016年9月以来，沈阳片区全力做好实施方案及规划编制、综合服务大厅建设等各项筹备工作。出台了六大方面105项首批试验任务，几乎把凡是国家允许复制的上海自贸区经验都拿了过来。　　作为口岸城市，大连动手快：在全国率先建立了“三互”大通关工作机制，加强国际贸易“单一窗口”和区域通关一体化建设；在全省率先公布权责清单，行政职权清减46%。　　营口史无前例地实行“17证合一”，凡是涉及企业的，比如开户许可、机构代码、公章刻制备案等，都可以一窗受理、信息互认。　　自贸区寻求新突破　　自贸区的特点是投资、贸易的便利化。大连市委常委、副市长卢林表示，下一步大连要着力在金融国际化上实现新突破，实施44条金融创新举措，比如，金融创新支持区内各类主体开展跨境人民币投资，允许区内企业和金融机构按宏观审慎原则从境外借用人民币资金等。卢林说，大连还要强化贸易功能集成，着力在贸易便利化上实现新突破。　　沈阳市政府副秘书长陈佳标表示，下一步要改革外商投资管理模式，实行准入前国民待遇加负面清单制度。“现在我们正在加紧研究建立鼓励类产业发展目录，引导投资者进入以先进制造业、机器人及智能装备、航空装备为代表的高端制造产业集群；以新一代信息技术、新材料为代表的新兴产业集群和以信息、金融、物流为代表的生产性服务业产业集群。要发挥自贸区功能助力实体经济，推进老工业基地供给侧结构性改革、产业转型升级和国企改革。”　　“自贸区才刚挂牌，现在更多是复制上海自贸区经验。还有很多现实问题需要破题，比如国有企业，尤其是装备制造业国企，自贸区能为他们做什么；对一些注册地在自贸区、生产地在异地的企业，如何管理，税收怎样核算，都需要在实践中解决。”沈阳片区一位负责人直言不讳。　　倒逼政府突破藩篱　　“市场经济意识不强、市场主体活力不足、市场化程度不高、体制机制不活，是制约东北地区振兴发展的主要症结。”辽宁省委常委、大连市委书记谭作钧说，“加快自贸区建设，倒逼我们突破体制机制藩篱，全面深化各项改革，激发市场活力，增强内生动力，释放改革红利。”　　营口片区在管委员机构上做文章。片区管委员实行大部制管理，比如市场监管与权益保障部，把20多个执法单位的监督管理权整合到一个部门，打造一流营商环境。　　“我们要坚持问题导向，转变政府职能，大胆破除不符合国际通行规则、不适应经济全球化要求的体制机制障碍。大胆试、大胆闯、自主改，形成一批高质量的可复制可推广的经验做法，成为提升东北老工业基地发展整体竞争力和全面对外开放的新引擎。”辽宁省委副书记、沈阳市委书记王蒙徽说。　　“我们要深入学习贯彻习近平总书记系列重要讲话精神和关于自由贸易试验区建设、辽宁振兴发展的重要指示精神，切实把思想和行动统一到总书记重要讲话精神和指示要求上来，扎实推进辽宁自贸试验区改革创新，努力打造对外开放新引擎、提升振兴发展整体竞争力，为深化改革、扩大开放探索新途径、积累新经验，坚决完成中央赋予辽宁的任务。”辽宁省委书记李希说。</content></item><item><title>山东给农民稳稳的幸福</title><original_link>http://paper.people.com.cn/rmrb/html/2017-04/11/nw.D110000renmrb_20170411_2-01.htm</original_link><news_info>2017年04月11日01版</news_info><content>　　本报济南4月10日电  （记者徐锦庚、潘俊强）往年每到小麦返青季，常年在外打工的吴金荣就会纠结：继续打工，耽误农时，8亩小麦减产；请假回家，路费、误工费比土地产出多，出力不出利。今年，吴金荣则神闲气定。年前，他加入山东省武城县甲马营镇后曹店村种植合作社，一解“打工荒了田地，种地误了挣钱”的尴尬。　　围绕“谁来种地，怎么种地”，山东发展新型农业经营主体和服务主体，通过开展生产、供销、信用“三位一体”综合合作，深入推进农业供给侧结构性改革。吴金荣正是新机制的受益者。　　为解除农民土地规模化经营的后顾之忧，山东率先基本完成土地登记确权颁证，不管谁种地，手中有“地权”，农民心不慌。截至去年底，全省农村土地流转面积达到2746.4万亩，占家庭承包经营面积近三成。农民合作社、家庭农场等新型农业经营主体发展迅速，达22.1万家。各地引导农民以土地经营权、技术、资金等资源要素入股新型农业经营主体，让农民获得更多更稳的收益。“村民流转土地可得租金，入社打工拿薪金，加入合作社还可分红利。”临清市昭鹏苗木种植合作社理事长由昭鹏说，灵活的利益联结机制既让农民增收，也让合作社发展更快。　　以规模化服务推动适度规模经营，让规模生产更容易。临沂市河东区八湖镇种粮大户谢秀峰，曾苦恼于“没钱买农机，没人干农活，没法防虫害”的困境。他说，土地“统”起来种，再用分散经营的老套路，“种一年赔两年”。山东培育农业生产服务主体，通过开展土地托管、联耕联种、联管联营等服务，化解“谢秀峰”们的苦恼。省供销社叫响“给农民打工”口号，打造平原丘陵3公里、山区6公里土地托管服务圈，让农民和经营主体就近享受从种到收全程托管或菜单式托管，目前已托管土地2107万亩。谢秀峰把土地托管给当地供销社为农服务中心，当年扭亏为盈。　　推进一二三产业融合发展，促进农产品优质优价有市场。葡萄酒、山楂酒、蓝莓酒……在平度市明村镇的乡间酒庄，一批批游客正在品尝着用当地水果酿造的特色果酒。“两斤山楂酿成一瓶酒，效益有多大？”青岛爱迪尔葡萄酿酒有限公司办公室主任李春涛给出答案：单卖两斤山楂10元，一瓶山楂酒200元，再加上酒庄的旅游收入，效益高下立判。该酒庄跟农户签订协议，让农民参与三产融合，农民与企业都有钱赚。在山东，像这样组织农民搞生产、带着农民闯市场的产销一体化服务主体已有7.6万家。　　山东依托农民专业合作社开展信用互助，探索解决农民融资难题。截至2月底，全省已有286家农民合作社取得信用互助业务试点资格，在社内坚持社员制、封闭性原则，不对外吸储放贷，用社员自己的钱，办社员自己的事。山东还积极推动农村承包土地的经营权和农民住房财产权“两权”抵押贷款试点，至2月底已抵押贷款20.5亿元，比去年初增加9.4亿元。</content></item><item><title>把建设雄安当作北京自己的事</title><original_link>http://paper.people.com.cn/rmrb/html/2017-04/11/nw.D110000renmrb_20170411_3-02.htm</original_link><news_info>2017年04月11日02版</news_info><content>　　本报北京4月10日电  （记者朱竞若、贺勇）作为疏解非首都功能的集中承载地，雄安新区的建设，千年大计、国家大事的定位，深深牵动着北京干部群众的心。10日，北京市召开副市级以上领导干部会议，传达学习《中共中央国务院关于设立河北雄安新区的通知》，传达学习京津冀协同发展工作推进会议精神。会议要求，要把建设雄安新区作为北京自己的事，真正做到思想上深刻认识、感情上深刻认同，努力以实际行动支持新区建设，形成全市上下共同支持雄安新区建设、推动京津冀协同发展的强大合力，要以雄安新区建设为新的契机，推动非首都功能疏解取得新的更大进展和成效。会上，领导干部纷纷表示，对雄安新区的支持，“自觉自愿、毫无保留，有求必应、全力配合”，要“拿出诚意、热情、干劲”，深入开展合作，不断提高新区对北京非首都功能和人口转移的吸引力。　　“雄安新区的建设，有利于集中疏解北京非首都功能，有效缓解北京大城市病，有利于加快补齐区域发展短板，培育形成新的区域增长极，有利于调整优化京津冀城市布局和空间结构，拓展区域发展新空间。”北京市发展改革委党组成员、市推进京津冀协同发展领导小组办公室常务副主任王海臣表示，将深入学习贯彻中央决策部署，落实非首都功能疏解控增量、疏存量有关政策要求，主动融入京津冀城市布局和空间结构优化调整。一是加强与集中承载地的交通对接，积极推动城际铁路联络线、新机场高速等一批交通一体化项目，优化与雄安新区的通达网络，加快形成京津保地区0.5至1小时交通圈。二是共同打造京津保生态过渡带，加大地区造林和湿地恢复力度，建设成片森林和湿地，共同保护好“华北明珠”白洋淀，构建蓝绿交织、清新明亮、水城共融的生态城市。三是系统落实京津冀全面创新改革试验方案，发挥首都科技创新资源辐射带动作用，加强与雄安新区合作，携手打造科技创新战略高地，引领带动区域产业转型升级。四是加快公共服务共建共享，支持在京优质教育医疗等公共服务资源向雄安新区转移，提升当地公共服务水平，共同营造良好承接环境，确保非首都功能转得出、稳得住、能发展。　　北京市社会科学院副院长赵弘长期跟踪京津冀发展研究，新区的设立，让他格外振奋。他说：“京津冀城市群内部存在明显的发展不平衡，北京与周边区域无论是产业还是公共服务都有较大落差，这也成为疏解非首都功能、推动京津冀协同发展的短板约束。从国家层面推动雄安新区建设，打造非首都功能疏解的集中承载地，能够在较短时间内弥补短板。同时，雄安新区建设也是河北发展的新增长极，能够辐射带动冀中南更广阔区域的转型发展，与京津共同支撑世界级城市群建设。北京全力支持雄安发展，正可实现优势互补。”　　“坚持生态优先、绿色发展，建设绿色生态宜居新城区，这为雄安新区建设明确了原则，指明了方向。”桑德集团董事长文一波认为，雄安新区的建设既为环境企业带来了发展的希望，也是环境企业义不容辞的责任。　　北京科锐公司从事电网末端的智慧能源服务，董事长张新育说：“我们注意到，雄安新区建设的7个重点任务中，包括提供优质公共服务和绿色智慧城市。作为北京中关村的高新技术企业，我们愿意尽早进入雄安新区，为进驻企事业单位提供专业化的智慧能源公共服务。”　　办好建设雄安新区这件大事，北京全市上下将勠力同心！</content></item><item><title>阿联酋副总统兼总理穆罕默德会见孙春兰</title><original_link>http://paper.people.com.cn/rmrb/html/2017-04/11/nw.D110000renmrb_20170411_5-03.htm</original_link><news_info>2017年04月11日03版</news_info><content>　　新华社迪拜4月10日电  （记者李震）4月10日，阿联酋副总统兼总理、迪拜酋长穆罕默德在迪拜会见中共中央政治局委员、中央统战部部长孙春兰。　　孙春兰转达了李克强总理对穆罕默德的亲切问候和良好祝愿。她表示，阿联酋是第一个与中国建立战略伙伴关系的海湾国家，也是中国在中东地区的第一大出口市场，多年来两国政治互信深厚、经贸合作成果丰硕、人文交流互动频繁。阿联酋地处“一带一路”交汇地带，是中国推进“一带一路”倡议的重要合作伙伴。中方愿与阿方加强合作，造福两国人民。　　孙春兰介绍了中共十八大以来治国理政新理念新思想新战略和经济社会发展新成就，阐释了“四个全面”战略布局及推进供给侧结构性改革的有关情况，强调以习近平同志为核心的中共中央正在领导中国人民努力实现“两个一百年”奋斗目标和中华民族伟大复兴中国梦。　　穆罕默德请孙春兰转达对李克强总理的问候，高度评价双边关系，赞赏中国发展成就，强调阿方愿与中方交流互鉴治国理政经验。他表示，“一带一路”倡议富有远见，前景光明，阿方愿积极参与其中，欢迎更多的中国企业和游客来阿投资兴业、观光游览，推动两国战略伙伴关系不断发展。　　同日，孙春兰还与在阿华侨华人代表举行座谈。</content></item></items>