<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<items>
    <item>
        <original_link>http://paper.people.com.cn/rmrb/html/2017-04/08/nw.D110000renmrb_20170408_5-12.htm</original_link>
        <title>桂林农家（油画）</title>
        <subhead></subhead>
        <reporter>吴冠中</reporter>
        <news_info>2017-04-08 layout_no:12</news_info>
        <content></content>
    </item>
    <item>
        <original_link>http://paper.people.com.cn/rmrb/html/2017-04/08/nw.D110000renmrb_20170408_5-01.htm</original_link>
        <title>张德江会见挪威首相索尔贝格</title>
        <subhead></subhead>
        <reporter></reporter>
        <news_info>2017-04-08 layout_no:01</news_info>
        <content>　　本报北京4-7电  （记者杨迅）全国人大常委会委员长张德江7在人民大会堂会见了挪威首相索尔贝格。&lt;list_sep&gt;　　张德江说，中挪建交63-来，友好与合作是双边关系的主流。中方赞赏本届挪威政府高度重视对华关系，为实现中挪关系正常化作出了积极努力。当前，中挪关系站在新的历史起点上，双方应正确把握两国关系发展方向，重塑并夯实政治互信，释放并挖掘合作潜力，推动双边关系持续健康稳定发展。中国全国人大愿与挪威议会一道，加强友好往来，增进理解信任，开展经验交流，巩固民意基础，为中挪关系发展贡献更多正能量。&lt;list_sep&gt;　　索尔贝格说，挪中两国去-实现关系正常化，为双边关系发展奠定了坚实基础。挪方期待同中方加强互信、拓展合作，共创挪中关系美好未来。&lt;list_sep&gt;　　张平参加会见。</content>
    </item>
    <item>
        <original_link>http://paper.people.com.cn/rmrb/html/2017-04/08/nw.D110000renmrb_20170408_3-12.htm</original_link>
        <title>怀念祖母</title>
        <subhead></subhead>
        <reporter>朱贵河</reporter>
        <news_info>2017-04-08 layout_no:12</news_info>
        <content>　　孙儿轻快地跳上了轿车，孙儿要到外地求学去了。&lt;list_sep&gt;　　就在汽车发动的刹那间，孙儿打开了车门，飞快地跑到我的面前，我还未回过神来，他在我脸上重重地吻了一下，然后又轻快地上了汽车。随着车轮的转动，汽车静静地退出了弄堂，调转了方向慢慢地向前驶去，但孙儿的一只手还伸在车窗外，不停地向我挥动着。目送着远去的孙儿，我呆呆地站着，一股祖孙依恋之情不禁油然而生，随之而来的竟是一阵莫名的心酸。&lt;list_sep&gt;　　目前的分别，不禁勾思起五十五-前我上大学时的情景。当我离家上学念书时，-过八旬的老祖母身体还算硬朗。但在临近期末考试时，接到家中来信，知祖母已在三天前离世，心中悲痛欲绝，只能躲在校园角落中失声痛哭。学校虽然只离家五六百里路程，但在当时交通不发达的情况下，来回一次需四五天时间，就是写一封书信也需三五天后才能到达。当时校规极严，又临近期末考试，要想回去和祖母诀别已无可能。因此只能暗暗地下决心，一定要努力学习来报答祖母养育大恩。&lt;list_sep&gt;　　回想当时高考以后的暑期里，接到了思夜想的大学录取通知书，我兴高采烈地跑到祖母的身边，祖母一听到这个喜讯，乐得嘴也合不拢了，竟像小孩一般地哈哈大笑起来。接着又连夸：“我孙儿有出息，我孙儿有出息！”我当时也踌躇满志，暗自庆幸这一个脱掉草鞋、穿上皮鞋的人生良机。&lt;list_sep&gt;　　暑期就要结束了，开学的子益临近了，我似乎发现祖母不那么高兴了，有时还会坐在我的身旁，默默地看着我。现在回想起来，当时祖母有着十分矛盾的心情，既高兴孙儿有了梦寐以求的上高等学府的机会，又舍不得孙儿远离自己而去。而我只是想，一学期不就是一百多天的光阴吧，过-时又能见到祖母了。可谁又想到人生如此无常，身体硬朗的祖母如此匆匆离去，连一个与孙儿诀别的机会都不给。这个终身的遗憾一直令我难以忘怀。&lt;list_sep&gt;　　回想起当时我离家上学的情景：我父亲帮我挑着行李，我和母亲扶着一定要给孙儿送行的祖母。我多次劝祖母回家，但祖母十分执着，非送我到车站不可，最后还是母亲发话：“就让你祖母送你上车吧！”&lt;list_sep&gt;　　我上了一辆背着大包袱的汽车（当时正处困难时期，汽油十分紧张，木炭和沼气都是汽油的代用品），随着隆隆的马达发动声，砂石公路上扬起了一阵阵沙尘。我赶紧朝车厢后面走去，看见祖母和父母亲高高地举着手，不停地向我挥动，这时我这个远去求学的学子眼睛渐渐地模糊了，眼泪也不知不觉地从脸颊上流了下来。&lt;list_sep&gt;　　母亲后来告诉我，自从我离家上学以后，祖母说话明显减少，经常一个人呆呆地坐着。有时也会问一句：“贵河几时可以回来？”母亲说：“我写信叫贵河回来一趟吧！”可是祖母总是摇摇头说：“学业要紧，让他安心学习吧！”这样过了两三个-祖母身体越来越虚弱了，最后竟起不了床了。但只要母亲一提起叫孙儿回来，祖母仍坚决地摆摆手。&lt;list_sep&gt;　　祖母一生经历了千辛万苦，她是一个极其坚强的人。&lt;list_sep&gt;　　我们老家原在一个山区的自然小村，虽然山清水秀，但耕田稀少，土地贫瘠。一家生活全靠一亩多的耕田和祖父砍柴换粮度，有一次祖父上山砍柴不幸摔伤后不治身亡。屋漏偏逢连夜雨，这-洪水又冲毁了一亩多的耕田，一家生活从此陷入了绝境。在这种难以想象的艰难情况下，祖母仍把孩子们养大成人，其中的艰辛和祖母的坚强是可想而知了。&lt;list_sep&gt;　　这里顺笔提一下我的母亲。母亲出生在一个富裕的人家。但在那重男轻女的旧社会里，外公为了早得贵子，就把刚满周岁的女儿送给我祖母抚养，后来随着三个儿子的出生，女儿再也没有回到外公的家中。不过外公会时常叫人挑些粮食来，这在当时也算是雪中送炭了。&lt;list_sep&gt;　　随着光阴不断地推移，我父亲成了技术高超的竹匠，一家生活也有了很大的转机。就在祖母六十六岁那-，我出生了。这可乐坏了祖母，她老人家视我为珍宝，真是放在手上怕丢了，含在嘴里怕化了。以后随着弟弟妹妹的出生，我和祖母一起的生活时间越来越多，一起睡，一起吃。我越来越不能离开祖母了，祖母也视我为她的精神支柱。&lt;list_sep&gt;　　母亲由于从小由祖母养大，因此虽名为婆媳，其实情同母女。但婆媳之间有时也会发生口角之争，这都是由我引起的。母亲对孩子要求甚严，当我做错事时，母亲不但要骂我，而且还会动手打我，这时祖母就会以身护孙，弄得母亲十分不高兴，甚至发生口角之争。好在过一会儿就会风平浪静，婆媳和好如初了。&lt;list_sep&gt;　　祖母离世已整整五十五-了，她老人家的音容笑貌深深地印在我的脑海中，她对孙儿的爱是那么的原始，却又那么深沉。我母亲常说：“大人（老辈）对小人（小辈）的爱像路一样长，而小人对大人的爱像筷一样长。”是的，不管老人对小孩的爱是原始也好，或者被当今人们称为“隔代亲”也罢，这种感情是最真情的，最无私的，最伟大的，它是一种永恒的爱。&lt;list_sep&gt;　　如今祖母的遗骸已深埋地下，但我每-清明都要去祭奠一下她老人家，表达孙儿对祖母的哀思和怀念。令人高兴的是昔荒凉的坟地已开辟成美丽的公园，男男女女，老老小小，游人如织，热闹非凡。社会在前进，时代在变迁，祖母她老人家若在天有灵，也感到无限欣慰了。</content>
    </item>
    <item>
        <original_link>http://paper.people.com.cn/rmrb/html/2017-04/08/nw.D110000renmrb_20170408_4-01.htm</original_link>
        <title>李克强同挪威首相索尔贝格举行会谈</title>
        <subhead>强调在新的起点上推动中挪关系再起航</subhead>
        <reporter></reporter>
        <news_info>2017-04-08 layout_no:01</news_info>
        <content>　　本报北京4-7电  （记者杜一菲）国务院总理李克强7下午在人民大会堂同来华进行正式访问的挪威首相索尔贝格举行会谈。&lt;list_sep&gt;　　李克强表示，中挪建交63-来，挪威在发展对华关系方面曾长期走在欧洲国家前列。当前，中挪关系重回正常发展轨道，双方应倍加珍惜。希望挪方坚持一个中国原则，同中方一道本着相互尊重、平等相待的精神，尊重彼此核心利益和重大关切，加强政治互信的引领，推动中挪关系与务实合作在新的起点上再起航。&lt;list_sep&gt;　　李克强指出，中挪经济互补性强，发展潜力大。中方愿同挪方重启自贸谈判，举行新一轮经贸联委会会议，恢复政治磋商机制，建立政府间能源政策对话机制，密切两国企业界交流，发挥好这些平台和机制的引领作用。在能源、海洋工程等领域加强合作，探讨共同开拓第三方市场。在农渔业、科技创新、社会保障、警务执法、地方人文等广泛领域拓展交流合作。中国正在推进新一轮更高水平的对外开放，打造最具吸引力的投资目的地。欢迎挪方企业和主权财富基金扩大对华投资，更好实现互利双赢。&lt;list_sep&gt;　　李克强强调，中挪都倡导多边主义，致力于推动开放型世界经济和自由贸易，推进应对气候变化国际合作和可持续发展。我们愿同挪方加强在国际和地区事务中的沟通与协调，推动中挪在北极理事会、中国—北欧合作等框架下的合作取得更多成果。&lt;list_sep&gt;　　索尔贝格表示，挪威是最早与中国建交的西方国家之一。挪方愿以两国关系正常化为新的起点，按照双边关系正常化声明的精神，坚持一个中国政策，尊重中方的核心利益和重大关切，密切政治对话，增进政治互信，巩固两国关系政治基础，建立起长期的友好合作关系。挪中是天然合作伙伴，挪方希同中方早重启两国自贸谈判，加强合作机制建设，拓展在农业、渔业、海洋、航运、环保、金融、税收、投资等领域合作。进一步扩大民间交往，加强人文合作，在冬季运动方面开展合作。挪方支持中方在北极理事会发挥积极作用，愿加强在极地事务以及重大国际和地区问题上的沟通协作，推动北欧国家—中国关系发展，共同促进经济和社会的可持续发展。&lt;list_sep&gt;　　会谈前，李克强在人民大会堂东门外广场为索尔贝格举行欢迎仪式。全国政协副主席王钦敏等出席。&lt;list_sep&gt;　　会谈后，李克强和索尔贝格共同见证了双方经贸、科研、文体、卫生等领域多份双边合作文件的签署。</content>
    </item>
    <item>
        <original_link>http://paper.people.com.cn/rmrb/html/2017-04/08/nw.D110000renmrb_20170408_1-01.htm</original_link>
        <title>习近平和夫人彭丽媛出席美国总统特朗普和夫人梅拉尼娅举行的欢迎晚宴</title>
        <subhead></subhead>
        <reporter></reporter>
        <news_info>2017-04-08 layout_no:01</news_info>
        <content>　　本报美国海湖庄园4-6电  （记者杜尚泽、吴乐珺、张朋辉）当地时间6晚，国家主席习近平和夫人彭丽媛出席美国总统特朗普和夫人梅拉尼娅在美国佛罗里达州海湖庄园举行的欢迎晚宴。&lt;list_sep&gt;　　海湖庄园宴会厅内，灯光璀璨，鲜花绽放。晚7时许，习近平和夫人彭丽媛抵达宴会厅，同特朗普和夫人梅拉尼娅亲切寒暄。特朗普和夫人梅拉尼娅再次对习近平和夫人彭丽媛到访表示热烈欢迎。习近平和夫人彭丽媛感谢特朗普和夫人梅拉尼娅及美方的热情接待和精心安排。&lt;list_sep&gt;　　晚宴上，习近平和特朗普分别发表了热情洋溢的讲话。习近平指出，我同特朗普总统进行了很好的会谈，就中美关系发展达成重要共识。我们愿意在相互尊重和互利互惠的基础上，拓展贸易投资、外交安全、执法网络、人文交流等广泛领域务实合作，以建设性方式处理分歧和敏感问题，让两国人民从中美关系发展中有更多获得感。中国有句话说，万丈高楼平地起。我愿同总统先生一道，带领两国对发展中美关系抱有良好愿望和热情的建设者，把中美关系的大厦一层一层建设好，使之更牢、更高、更美。&lt;list_sep&gt;　　特朗普表示，习近平主席领导中国取得出色的发展成就，在世界上受到广泛尊重。我同习近平主席第一次见面就谈得很好，就广泛议题交换了意见，建立起良好友谊。我希望同习近平主席开展合作，期待明天继续就共同关心的问题深入交流。&lt;list_sep&gt;　　两国元首就共同关心的国际和地区问题深入交换意见。宴会始终充满友好气氛。&lt;list_sep&gt;　　王沪宁、汪洋、栗战书、杨洁篪、房峰辉，美国国务卿蒂勒森夫妇及多位内阁成员、白宫高级官员等出席。</content>
    </item>
    <item>
        <original_link>http://paper.people.com.cn/rmrb/html/2017-04/08/nw.D110000renmrb_20170408_6-01.htm</original_link>
        <title>张高丽会见泰国公主诗琳通</title>
        <subhead></subhead>
        <reporter></reporter>
        <news_info>2017-04-08 layout_no:01</news_info>
        <content>　　本报北京4-7电  （记者杜一菲）中共中央政治局常委、国务院副总理张高丽7在中南海紫光阁会见泰国公主诗琳通。&lt;list_sep&gt;　　张高丽欢迎诗琳通公主访华，高度评价她长期以来为中泰友好作出的重要贡献。张高丽表示，中泰之间有着“一家亲”的特殊友好情谊，两国高层接触频繁，各领域合作成果丰硕，双方关系始终走在中国同东盟国家前列，这离不开泰国王室的关心和推动。相信在哇集拉隆功国王带领下，泰国国家建设将取得更大成就。中方愿同泰方加强发展战略对接，深化务实合作，努力实现互利共赢、共同发展。&lt;list_sep&gt;　　诗琳通表示，感谢中方一直以来在各领域为泰方提供的支持和帮助，希望双方在科技、教育、农业等领域进一步加强合作。她愿继续为双方互利合作付出努力。</content>
    </item>
    <item>
        <original_link>http://paper.people.com.cn/rmrb/html/2017-04/08/nw.D110000renmrb_20170408_2-01.htm</original_link>
        <title>习近平同特朗普开始举行中美元首会晤</title>
        <subhead></subhead>
        <reporter></reporter>
        <news_info>2017-04-08 layout_no:01</news_info>
        <content>　　本报美国海湖庄园4-6电  （记者杜尚泽、章念生、高石）当地时间6，国家主席习近平在美国佛罗里达州海湖庄园同美国总统特朗普举行中美元首会晤。两国元首进行了深入、友好、长时间的会晤，双方高度评价中美关系取得的历史性进展，同意在新起点上推动中美关系取得更大发展，更好惠及两国人民和各国人民。&lt;list_sep&gt;　　下午5时许，习近平和夫人彭丽媛抵达海湖庄园，特朗普和夫人梅拉尼娅在停车处热情迎接。两国元首夫妇合影留念，亲切交谈。两国元首夫妇共同欣赏了特朗普外孙女和外孙演唱中文歌曲《茉莉花》并背诵《三字经》和唐诗。&lt;list_sep&gt;　　会晤中，习近平指出，一段时间以来，我同总统先生保持了密切联系，进行了多次通话和通信。我很高兴应总统先生邀请来美国举行这次会晤。我愿同总统先生就中美关系和重大国际及地区问题深入交换意见，达成更多共识，为新时期中美关系发展指明方向。&lt;list_sep&gt;　　习近平强调，中美两国关系好，不仅对两国和两国人民有利，对世界也有利。我们有一千条理由把中美关系搞好，没有一条理由把中美关系搞坏。中美关系正常化45-来，两国关系虽然历经风风雨雨，但得到了历史性进展，给两国人民带来巨大实际利益。中美关系今后45-如何发展？需要我们深思，也需要两国领导人作出政治决断，拿出历史担当。我愿同总统先生一道，在新起点上推动中美关系取得更大发展。&lt;list_sep&gt;　　习近平指出，合作是中美两国唯一正确的选择，我们两国完全能够成为很好的合作伙伴。下阶段双方要规划安排好两国高层交往。我欢迎总统先生-内对中国进行国事访问。双方可以继续通过各种方式保持密切联系。要充分用好新建立的外交安全对话、全面经济对话、执法及网络安全对话、社会和人文对话4个高级别对话合作机制。要做大合作蛋糕，制定重点合作清单，争取多些早期收获。推进双边投资协定谈判，推动双向贸易和投资健康发展，探讨开展基础设施建设、能源等领域务实合作。要妥善处理敏感问题，建设性管控分歧。双方要加强在重大国际和地区问题上的沟通和协调，共同推动有关地区热点问题妥善处理和解决，拓展在防扩散、打击跨国犯罪等全球性挑战上的合作，加强在联合国、二十国集团、亚太经合组织等多边机制内的沟通和协调，共同维护世界和平、稳定、繁荣。&lt;list_sep&gt;　　特朗普再次欢迎习近平主席到访海湖庄园。特朗普表示，美中两国作为世界大国责任重大。双方应该就重要问题保持沟通和协调，可以共同办成一些大事。我对此次美中元首会晤充满期待，希望同习近平主席建立良好的工作关系，推动美中关系取得更大发展。特朗普愉快接受了习近平主席发出的访华邀请，并期待尽快成行。&lt;list_sep&gt;　　中美两国元首还介绍了各自正在推进的内外优先议程，并就有关地区热点问题交换了意见。</content>
    </item>
    <item>
        <original_link>http://paper.people.com.cn/rmrb/html/2017-04/08/nw.D110000renmrb_20170408_6-05.htm</original_link>
        <title>赴斯里兰卡应防范登革热</title>
        <subhead></subhead>
        <reporter></reporter>
        <news_info>2017-04-08 layout_no:05</news_info>
        <content>　　鉴于2017-以来斯里兰卡全国登革热病例呈迅速上升趋势，中国驻斯使馆近提醒前来旅游观光的中国公民，从4-起至7-1注意防范登革热，采取必要防疫措施，如备足驱蚊水、蚊香等防蚊物品，避免在水边、草地等蚊虫密集的区域活动，保护裸露在外的皮肤，抑制居留地蚊虫孳生，避免被蚊虫叮咬。如出现发热、发烧等不适症状，应及时就医。此外，从疫区回国者如出现登革热症状，就诊时应提醒医生考虑登革热可能，以免误诊。&lt;list_sep&gt;　　（据新华社电）</content>
    </item>
    <item>
        <original_link>http://paper.people.com.cn/rmrb/html/2017-04/08/nw.D110000renmrb_20170408_5-10.htm</original_link>
        <title>铅蓄电池回收试点委员会成立</title>
        <subhead></subhead>
        <reporter></reporter>
        <news_info>2017-04-08 layout_no:10</news_info>
        <content>　　本报电  国家环境保护铅酸蓄电池生产和回收再生污染防治工程技术中心铅蓄电池回收试点委员会，前在京成立。&lt;list_sep&gt;　　加入委员会的包括天能、超威、骆驼、风帆等知名电池生产企业和金洋、新春兴、金利等再生铅龙头企业等，共21家企业，覆盖了电池生产和再生铅超过80%的产能，同时中国再生资源回收利用协会、中国有色金属工业协会、中国电池工业协会等相关行业协会、研究机构也加入了委员会。&lt;list_sep&gt;　　据悉，委员会旨在落实国家生产者责任延伸制度实施方案和有关政策法规要求，促进行业自律，引导市场规范，维护成员单位合法权益。建立和完善废电池回收体系和运行机制，通过产业链闭环管理，推进全产业链提升环保技术水平，促进资源循环利用，共同推进我国电池产业绿色循环可持续发展。&lt;list_sep&gt;　　（童文）</content>
    </item>
    <item>
        <original_link>http://paper.people.com.cn/rmrb/html/2017-04/08/nw.D110000renmrb_20170408_2-12.htm</original_link>
        <title>稻花米花（半闲谭）</title>
        <subhead></subhead>
        <reporter>胡  同</reporter>
        <news_info>2017-04-08 layout_no:12</news_info>
        <content>　　南箕北斗，南橘北枳，南贩北贾，南腔北调……地域不同，形态有别，一座山一江水，便分出南北，生出差异。差异当中，最基本最显著的当属饮食。&lt;list_sep&gt;　　南方产稻，南人食米，一三餐，米食为纲。真正南方人，不管口味怎样改弦更张，也大抵不会偏离稻米太远。我是南方人，去过他乡，住过异地。在乡村时间短，在外居住时间长，乡土印迹早被岁-磨灭殆尽，稻米花开，是我记忆库唯一还清晰保存的完整影像。&lt;list_sep&gt;　　在这里，我先简单交待一下，稻米花是指稻花和米花，稻花是水稻花，米花是人工炒制的爆米花，稻花真实，米花略虚，它们虚虚实实，此起彼落，贯穿童-，贯穿岁-。如今每当我看到春回大地，看到有人手捧爆米花，看到有老师傅在街巷制作爆米花，我就常想起稻花米花，记忆的蔓条就顺着时光逆流而上，回到从前，回到江南，回到春天。&lt;list_sep&gt;　　在种两季稻的江南，种稻艰辛漫长。或许正是种稻艰辛漫长，所以稻花开时，置身田野，四处花海，清风吹拂，清香扑鼻，实在惬意舒坦。后来，每读稼轩词句“明-别枝惊鹊，清风半夜鸣蝉。稻花香里说丰-。听取蛙声一片。”更觉得稻花清新脱俗，美得不行，香得不行，融化成我心里最亲近最怀念的江南符号。&lt;list_sep&gt;　　物产丰茂、山水清朗的江南，稻育两季，早稻春种夏收，晚稻（二季稻）夏种秋收，以盛夏双抢为最高潮，乡亲一面收割早稻，一面抢种晚稻，把乡村的劳碌推向极致。秋天，晚稻收割，晾晒，入仓，农具歇息，闲置，乡村最庄重的农事才逐渐偃旗息鼓。江南的乡村，冬天闲适松散，却绝非无所事事，乡亲半做半歇，修修补补，为来-下场稻事积蓄准备。这时节，乡亲们会碾新谷，用新米做糕，熬糖，酿酒，做出美食，以犒劳辛苦了一-的劳作。那--，乡村清苦，稻米制作的小吃解馋又解饥。&lt;list_sep&gt;　　小时最惦念的米制吃食，大概算米花和米糖了。米花分两种，一是机器爆的，一是农家炒的。在赣西一带，每-春节前，乡亲都会制作一种叫冻米糖的切糕，切糕又叫炒米糖、米花糖块（片）。作为赣西风味小吃，冻米糖历史久，口感好，易贮存。&lt;list_sep&gt;　　冻米糖的原料是米花和米糖，米花由大米炒制，糖由大米和麦芽加工。秋天是制作米花原材最好时节，每-中秋一过，乡村家家户户都会煮上几锅糯米，将糯米饭蒸熟晾干，做成冻米“干饭”。节前，每家每户再把“干饭”，放进锅中翻炒，“干饭”炒出淡黄色的米花，可食用，这是米花最简单的吃法。复杂些的，米花加熬化的米糖，经搅拌，混匀，黏合，装到木制的方框挤压成形，冷却后再切片，做成冻米糖，前后有二十余道工序之多。&lt;list_sep&gt;　　后来，乡亲图省事，制作冻米糖删减很多工序，不再用传统方法晾晒“干饭”和炒制米花，改用机器爆制米花。-关将至，他们从城里请师傅，在村上留住半-数。于是，一老人，一火炉，一风箱，一铁器，一布袋，就浓缩成农家小院或弄堂里常有的画面。老人身体清瘦，皮肤沟壑纵横，仙风道骨般坐在火炉前，他一手悠悠拉风箱，一手娴熟地摇葫芦铁器，眼睛不时看钟表。有时他会燃一锅烟，吧嗒吧嗒吸着，炉火映红脸上满是气定神闲。他身边总围满叽叽喳喳的人，男女老少都有，随着“嘭，嘭，嘭”的炸裂声，他们躲躲闪闪，唯有老师傅被气浪挟裹，出没在白烟的笼罩里，那时，脚边那只修长得像蛇的帆布袋，就装下了细细白白的爆米花粒，躲闪的男女老少复又围拢过来，满是欢悦……&lt;list_sep&gt;　　这寻常画面曾在我脑海久久定格，无数次抚摸和温暖我游荡的心绪。寒冬或深夜，每当读到“寒夜客来茶当酒，竹炉汤沸火初红”，“绿蚁新醅酒，红泥小火炉”之类词句时，我心里总翻滚不已，感觉那画面扑面而来。是啊，即便是风凛雪紧的子，一杯茶，一炉火，足以温暖袭人，任何奢欲都成多余。&lt;list_sep&gt;　　城里的街市、影院，有人常捧爆米花，津津有味吃着，那颗粒粗大、颜色金黄的爆米花，让人垂涎。这米花是玉米爆制的，原料不是稻米，爆制机器也不是老式的铁葫芦疙瘩，形状、口感、味道都比从前的爆米花好。可如今看着爆玉米从精致干净的方方正正的机器里流出，我总感觉它们少了些什么，少了某种味道和感觉。&lt;list_sep&gt;　　江南好，风景旧曾谙。&lt;list_sep&gt;　　出江花红胜火，春来江水绿如蓝。&lt;list_sep&gt;　　能不忆江南？&lt;list_sep&gt;　　这是白居易的一首《忆江南》。江水易理解，但所言的江花，却不甚明白，不知其为何物。我想，既然他笔下有江花，江花定存在，且断定江花必是他的珍忆和痴恋。身在江南，不知江花，寻不得江花，我却深念稻米花，概是痴情使然吧。在众人看来，稻花米花寻常普通，微不足道；对我，它们却填补童-，承载清欢，当-我走出乡村，它就注定扎根我心，从此长久住了下来。</content>
    </item>
    <item>
        <original_link>http://paper.people.com.cn/rmrb/html/2017-04/08/nw.D110000renmrb_20170408_10-11.htm</original_link>
        <title>“过境蒙古国—2017”论坛举行</title>
        <subhead></subhead>
        <reporter></reporter>
        <news_info>2017-04-08 layout_no:11</news_info>
        <content>　　本报北京4-7电  （记者万宇）旨在探讨促进“中蒙俄经济走廊”建设，响应中欧班列建设发展规划的“过境蒙古国—2017”论坛7在北京举行，来自中国、蒙古国、俄罗斯三国交通部门、海关、地方政府和物流企业的数百位来宾参加此次论坛。&lt;list_sep&gt;　　本次论坛主题为探讨《中欧班列建设发展规划（2016—2020）》提出的中欧铁路运输中通道的建设和发展情况，中欧铁路运输的中通道是指由内蒙古二连浩特口岸出境，途经蒙古国与俄罗斯西伯利亚铁路相连，通达欧洲各国。&lt;list_sep&gt;　　会上中蒙俄三方交通部门的代表介绍了三方在铁路合作方面的政策和双多边协议的执行情况，三方边境口岸及海关部门代表也就过境运输和通关流程作了介绍。</content>
    </item>
    <item>
        <original_link>http://paper.people.com.cn/rmrb/html/2017-04/08/nw.D110000renmrb_20170408_3-10.htm</original_link>
        <title>陕西雾霾讲堂为百姓解疑释惑</title>
        <subhead></subhead>
        <reporter>本报记者  张丹华</reporter>
        <news_info>2017-04-08 layout_no:10</news_info>
        <content>　　近，西安交通大学一会议中心人头攒动，由陕西省环保厅主办，陕西省环境保护宣传教育中心、西安交通大学等联合承办的“雾霾危机下的应对之策”环保讲堂暨专家诊堂活动在这里举办。&lt;list_sep&gt;　　参与群众有人大代表、社会组织志愿者、社会文化人士、大学生以及普通公众。来自中国科学院地球环境研究所、陕西省环境科学研究院、陕西省环保厅大气办等有关单位的专家，围绕关中地区雾霾相关问题进行了讲解。&lt;list_sep&gt;　　说起办这个讲堂的初衷，陕西省环境保护宣传教育中心工作人员王泽林说得很干脆：“冬季雾霾很严重，关于雾霾的各种说法在网络上流传，真真假假难以判断，公众需要专家科普，环保部门也希望能够跟公众面对面好好聊聊，怨天尤人不如实际行动。”&lt;list_sep&gt;　　关中雾霾成因是啥、目前治理效果咋样、环境问题怎么解决、公众怎么做好防护等问题，一下子“涌”向专家。&lt;list_sep&gt;　　“西安和北京相比，北京的雾霾是急来急走，而西安的雾霾则有个明显的攀爬积累的过程。” 中国科学院地球环境研究所副所长曹军骥介绍，“以去-12-中下旬持续一周的重雾霾为例，进入采暖季，地面污染排放量大于关中盆地这个箱体的排出总量，持续积累形成了严重雾霾。”&lt;list_sep&gt;　　陕西省气象台首席预报员侯建忠接着分析：“从气象角度来说，静稳天气就像一个锅盖，罩在关中城市群上空，风速小、空气湿度大，重污染的时候，大气边界层降低，就像一个活塞，往下压一半，污染物浓度增加一倍。”根据环境空气质量指数，2016-12-颗粒物浓度明显低于2013-同期，其中，PM10小时值和均值浓度峰值均下降40%以上，PM2.5小时值和均值浓度峰值均下降30%左右。&lt;list_sep&gt;　　“工业污染源已经得到了很好的控制，但生活在城市周边的居民散户污染排放源难以控制。” 陕西省环境科学研究院院长张振文介绍，“如果没有持续治理，近-的雾霾可能会更加严重。” 专家们的讲解让在场的听众非常信服。&lt;list_sep&gt;　　一个半小时专家讲解之后，环保讲堂转入专家诊堂环节。活动邀请的来自政府、医院、科研机构等领域的8名专家坐上演讲台，与现场的300多名观众互动。&lt;list_sep&gt;　　一位现场观众提问：“应对雾霾，人人有责，那我们能够做些什么呢？”&lt;list_sep&gt;　　西安交通大学环保大数据研究中心主任林宣雄教授分析，雾霾污染源主要是燃煤、工业排放、机动车、扬尘。这4个主要污染源虽然得到初步控制，而雾霾仍然肆虐。一方面是排放总量还是过大，另一方面工业排放的直排偷排太严重。这就需要公众积极参与到监督的队伍中。这一观点引发了陕西省环境保护宣传教育中心主任冯永强的共鸣，他鼓励大家多利用“陕西环保公众监督平台”“12369”、无人机等设备，监督举报企业排污。&lt;list_sep&gt;　　活动现场举办，还在西安交通大学的官方微博上进行了直播，出乎主办方意料，播放次数达到了3万次。“可见百姓对雾霾很关注，渴望得到相关信息。”王泽林说，因为科普效果较好，此类官方搭台、专家坐诊的活动还将继续开展，话题将涉及扬尘污染、餐饮油烟污染、农村垃圾污染、燃煤污染等方面。环保部门还将筹建大气污染防治环保专家团，建言献策，科普宣讲，走进绿色企业、高等学府、建筑施工工地、美丽乡村建设最前线，为他们“把脉开方”，促进绿色升级和更广泛的公众参与。</content>
    </item>
    <item>
        <original_link>http://paper.people.com.cn/rmrb/html/2017-04/08/nw.D110000renmrb_20170408_9-11.htm</original_link>
        <title>索马里全力打击极端组织</title>
        <subhead></subhead>
        <reporter>本报驻南非记者  李志伟</reporter>
        <news_info>2017-04-08 layout_no:11</news_info>
        <content>　　索马里总统穆罕默德·阿卜杜拉希·穆罕默德4-6宣布索马里全国进入战争状态，以打击极端组织“青-党”。他呼吁索马里人民与政府军一道，向极端组织宣战。&lt;list_sep&gt;　　穆罕默德在当天的新闻发布会上表示，“青-党”的武装分子必须在60天内向政府投降，这些“误入歧途”的-轻人将得到赦免。索马里政府会对投降的武装分子进行改造，给予他们培训、教育、就业的机会。否则，政府军将向他们发起全面攻势。&lt;list_sep&gt;　　今-2-上台的穆罕默德承诺将致力于索马里国家和人民的安全。虽然索马里“青-党”没有能力控制较大城镇，但依旧占据不少农村地区，并经常对摩加迪沙和其他城镇的政府机构、平民发动汽车炸弹袭击和其他形式的武装进攻，造成不小的人员伤亡。4-5，“青-党”在索马里内政部门前引爆了汽车炸弹，造成7人死亡，多人受伤。索马里的安全形势仍承受巨大压力。&lt;list_sep&gt;　　索马里为此次宣战做好了各方面准备。4-6，穆罕默德新任命了摩加迪沙市长，并撤换了军队、警察、情报机关、监狱等系统的最高长官。他表示，通过对这些官员的任命，索马里将加大力度打击试图破坏国家安全和稳定的人。他还呼吁民众广泛参与打击极端组织的行动，“政府军将让各城镇恢复稳定与和平，人们将正常地生活”。&lt;list_sep&gt;　　当地分析人士阿卜杜拉希·哈拉克认为，索马里政府军缺乏对“青-党”发动大规模攻击的能力，“现在唯一的问题是穆罕默德能否发动全面进攻”，而拥有2.2万兵力的非盟驻索马里特派团（非索团）将是未来行动的关键。&lt;list_sep&gt;　　有分析认为，穆罕默德此番宣战的底气来自于美国的支持。近，美国政府批准了国防部的一项建议，将向非索团和索马里安全部队提供空中打击的支持。美国国防部发言人戴维斯表示，索马里军队和非索团在击退“索马里青-党”方面取得显著成效，美国增加的支援将帮助他们加大对极端组织施压，并保护美国在该地区的利益和侨民安全。分析人士称，索马里将依靠美军的空中打击来展开下一步军事行动。&lt;list_sep&gt;　　极端组织“青-党”与“基地”组织有密切联系，近-来在索马里和肯尼亚发动了多次恐怖袭击。除了安全问题，索马里还面临腐败、贫穷两大难题。穆罕默德表示，索马里处于战争状态，并不是反恐单方面的，而是多条战线的。除此之外，索马里今-还遭遇了严重干旱，联合国表示，索马里有600多万人面临饥饿威胁，急需人道主义援助。&lt;list_sep&gt;　　（本报约翰内斯堡4-7电）</content>
    </item>
    <item>
        <original_link>http://paper.people.com.cn/rmrb/html/2017-04/08/nw.D110000renmrb_20170408_4-12.htm</original_link>
        <title>柴的变迁</title>
        <subhead></subhead>
        <reporter>孙贵颂</reporter>
        <news_info>2017-04-08 layout_no:12</news_info>
        <content>　　民谚道：“开门七件事，柴米油盐酱醋茶。”柴为首，说明其重要性。或问，难道柴比米还重要啊？不得不说，有时候还真是。如果没有柴，生米做不成熟饭。钻木取火的进步性，就在于人类从此告别了生食的时代。&lt;list_sep&gt;　　小时候生活在农村。柴在农家的地位，真是太重要了。我家是一个小小的四合院，东屋两间，里面除放些农具，全部用来堆柴火。那时的农村，柴火紧缺，有的妇女做饭时，间有饭还没有做熟，却续不上草的窘迫。一着急，便将那屋檐上的房草拽下几把，塞到锅底。可是在我们家里，这种情形从来没有过，因为母亲一见东屋里柴火少了，就急忙上山去拾。拾柴有两种：一是砍柴，二是搂草。砍柴用镰刀，主要搜寻那些秸秆比较硬挺的杂草为对象，如果是矮小丛生的灌木植物，更是求之不得，这种木质的柴火，火力壮，禁烧，一根木棍顶好几把杂草。也因此，这类柴火极少，常常还没有熬到秋天，就被人抢先收割了。而搂草，则是到树底下、沟壑里或道路两旁去收拾落叶。我们那里是丘陵地带，漫山遍野都是果树，山坡上长着松树。到了秋天，将苹果收获后，等着天冷，天一冷，几场严霜一打，松树叶、果树叶还来不及还手，就从树上掉下来，与泥土为伍。全村人马，一齐出动，推着独轮小车，拿着扁担、网包和竹筢子，到山上搂草。那场面，远远望去，很是壮观。母亲很会搂草。有的树底下，已经被人家扫荡过几遍，看起来几乎没有苹果叶或松针了，可是母亲仍然不放弃，从山的高处，慢慢往下赶着搂，连细小的缝隙也不放过，渐渐地，积少成多，在她的筢子底下，就有了一个越来越大的草球。然后，母亲把草球兜底一抱，放进网包里，再继续搂。母亲干活时，几乎没有歇息的时间，就是不停地搂着，搂着。记忆中，母亲的两只手腕上，总是贴着止痛膏。那时不懂事，连问个为什么也不会。母亲也不说，只是不停地干活。在她的示范和带动下，我们兄弟姐妹，都比同龄的孩子会搂草。家里的东屋，从来没有空着的情景。&lt;list_sep&gt;　　母亲勤快能干，一生都是如此。随着我们弟兄先后外出参加工作，家里生活条件逐渐好转，找卖柴火的给送过几次柴草。但母亲心疼钱，还是坚持上山拾草。八十岁那-，她还拿着筢子和网包上山。我们知道后，说：“您再这样干，不怕别人家笑话我们不孝顺么？”母亲这才罢了搂草的念头。&lt;list_sep&gt;　　岳父家住在县城。最初，城里人家也是烧柴火。而其来路，则五花八门。有钱的或者没有劳动力的人家，是买柴烧。城市里的大街小巷，经常可以看到或挑着担子或推着小车兜售柴火的农人。岳父家经济条件不错，但却节俭，不买柴，主要去农村搜寻。到了工厂休息，岳父拉上内弟，早饭后出城，到南边的山里去拾柴火。内弟那时-纪小，来回走路就累得够呛，再加上拾柴、担柴，待回到家来，身上就像散了架一样。在那个-代，城里人的烧柴甚至比农村人家更拮据。&lt;list_sep&gt;　　后来，进入了蜂窝煤与煤球时代。有的人家直接到商店或煤厂购买成品，既省事，又省力。有的人家则自力更生。从煤厂拉回来比较便宜的煤末，加上一定比例的黏土，以水搅和，用一个专门的模具，压出一个个蜂窝样的煤饼，晾晒干，收起来。平时做饭、冬天取暖，就指望它们。&lt;list_sep&gt;　　改革开放之后，生活条件逐渐改善，粮食多了，柴草也多了。修剪后的树枝被堆在地里。沟沟壑壑，满目都是柴草，却极少有人去砍、去拾了。城里人不去拾，农民也懒得去。许多人家都用上了罐装液化气。城里人下班回来，农民劳动回来，打开液化气开关，很快就能把饭做熟。既省事，又卫生。那时我还在部队服役，妻子一人住在四楼，每当要换液化气罐时，就十分犯愁，因为一个女人面对一个气罐，真可以说“搬不动，许多重”。好在她的对门也是一位军人家属，两人互助合作，每逢需要换气罐时，共同把气罐抬上楼。&lt;list_sep&gt;　　后来，城里铺设了燃气管道，家家户户用上了管道气，更加省事省力。母亲看到这些，经常感叹道：“现如今的人，够有福了。怎么会想到，做饭不用去拾草呢！”&lt;list_sep&gt;　　柴火，柴火，有柴才能有火。让母亲想不到的是，如今不但液化气替代了柴草，而且这个“柴”居然连火也见不着了。这就是电磁炉。&lt;list_sep&gt;　　相比液化气，电磁炉益发健康安全、方便快捷。我家刚用电磁炉烧水、做饭时，母亲根本不相信。因为看不见火苗，怎么可能做熟饭？没有想到，一通上电源，锅里的水一会儿就开了；炒菜的锅放上去，一会儿就热了。而且，电磁炉还可以调整大火、小火，爆炒、慢炖、煨汤，尽管由着性子来。&lt;list_sep&gt;　　科学进步，新-异。从前做饭，人要守着、看着灶台和饭锅。如果没人盯紧，菜就糊给你看，粥就潽给你看。现在好了，许多电磁炉都有定时功能，早上提前将米淘好放到锅里，调整好时间，下班回家，米饭就做好了；晚上睡觉前，将电磁炉定上时间，早晨人还未起床，热腾腾的米粥就为主人准备好了。做饭的智能化时代已经到来。&lt;list_sep&gt;　　如今，母亲也会用电磁炉了，也会用微波炉了，也会用电烤箱了。而且再不问为什么。她说，这个社会，什么奇巧事出来，都有可能。&lt;list_sep&gt;　　柴火的脚印，就是生活的脚印；柴火的进步，就是科学的进步。柴火虽然在生活中没有了痕迹，但却贮存在我们的记忆里，珍藏在我们的生命里。只是不知道，这柴火的变迁，最终会走到什么地步？</content>
    </item>
    <item>
        <original_link>http://paper.people.com.cn/rmrb/html/2017-04/08/nw.D110000renmrb_20170408_8-11.htm</original_link>
        <title>斯德哥尔摩卡车冲入人群致3死8伤</title>
        <subhead></subhead>
        <reporter></reporter>
        <news_info>2017-04-08 layout_no:11</news_info>
        <content>　　本报斯德哥尔摩4-7电  （记者黄云迪）瑞典警方7说，一辆卡车当天在首都斯德哥尔摩市中心冲入人群，目前已造成至少3人死亡、8人受伤。&lt;list_sep&gt;　　警方说，肇事车辆是一辆运货卡车。嫌犯驾驶卡车高速冲入市中心皇后街人群，最终撞向一处购物中心。事发后，警方封锁事发区域并疏散人群，议会大厦也已封闭戒严，市中心所有地铁线路都暂时停运。&lt;list_sep&gt;　　目前，事发现场恢复平静。&lt;list_sep&gt;　　瑞典首相勒文在当天的新闻发布会上说：“瑞典受到袭击，所有迹象都显示这是一起恐怖袭击事件。”瑞典安全部门尚未就此事件作出回应。&lt;list_sep&gt;　　中国驻瑞典大使馆发布消息说，目前尚无中国人伤亡报告。</content>
    </item>
    <item>
        <original_link>http://paper.people.com.cn/rmrb/html/2017-04/08/nw.D110000renmrb_20170408_7-11.htm</original_link>
        <title>泰国国王签署新宪法</title>
        <subhead></subhead>
        <reporter></reporter>
        <news_info>2017-04-08 layout_no:11</news_info>
        <content>　　本报曼谷4-7电 （记者杨讴）泰国国王拉玛十世玛哈·哇集拉隆功6在曼谷王宫签署新宪法，标志着泰国自君主立宪制以来的第二十部宪法正式颁布实施。&lt;list_sep&gt;　　宪法签署仪式于当地时间615时举行，国家电视台向全国进行直播。新宪法经由国王签署后交给总理巴育。随后，内阁秘书处宣读正式实施新宪法公告。&lt;list_sep&gt;　　新宪法草案在2016-8-的全民公投中获得通过，同-11-初由巴育内阁提交国王签署。今-1-，哇集拉隆功国王要求修改新宪法草案中有关规定国王权力的部分，因此该草案又进行了重新修改。&lt;list_sep&gt;　　泰国政府表示，新宪法有助于目前正在进行的国家治理改革。按照规划，自新宪法颁布实施起，泰国将加紧制定与选举相关的法律，有分析认为，泰国大选预计会在2018-举行。</content>
    </item>
    <item>
        <original_link>http://paper.people.com.cn/rmrb/html/2017-04/08/nw.D110000renmrb_20170408_6-11.htm</original_link>
        <title>图片报道</title>
        <subhead></subhead>
        <reporter></reporter>
        <news_info>2017-04-08 layout_no:11</news_info>
        <content>　　4-7，以色列作家亚纳兹·利维到安徽省合肥市包河区进行文化交流、体验中国传统文化，并走进校园和当地学生一起学习非物质文化遗产，体验中国传统文化艺术的魅力。图为亚纳兹·利维和学生一起学习中国书法。&lt;list_sep&gt;　　人民视觉</content>
    </item>
    <item>
        <original_link>http://paper.people.com.cn/rmrb/html/2017-04/08/nw.D110000renmrb_20170408_2-10.htm</original_link>
        <title>河涌治污 源头出招</title>
        <subhead></subhead>
        <reporter>本报记者  贺林平</reporter>
        <news_info>2017-04-08 layout_no:10</news_info>
        <content>　　冬去春来，广州市黄埔区萝岗街萝岗社区北社的风水塘变了样。&lt;list_sep&gt;　　“过去街坊们家家户户的生活污水都直排河涌，鱼塘污染严重，又黑又臭。你再看现在，水质清澈，没有臭味，村中环境明显改善。”黄埔区水务局副局长桂红艳扬手一指，原来，变化源自村内每栋楼外墙面安装的白色污水管，“居民家里厨房和洗手间的污水收集到污水管中，接到市政管网；雨水直接流入鱼塘，净化水质。”&lt;list_sep&gt;　　在广州拥挤的城中村，环绕村边的黑臭河涌一直以来都是市民心中的痛，其中35条黑臭河涌更被住房与城乡建设部纳入城市黑臭水体整治监管平台，要求2017-底前全部治理达标。这倒逼广州治水从末端治理转向源头出招，力争让密布的河涌重新焕发昔的水脉光彩。&lt;list_sep&gt;　　源头截污&lt;list_sep&gt;　　“进村入户”取得实效&lt;list_sep&gt;　　去-以来，一场源头截污的大工程，在黄埔区轰轰烈烈开展起来。&lt;list_sep&gt;　　永和街贤江新村截污工程实施前，居民将生活污水直接排入明沟、鱼塘内和雨水管网，对社区环境造成很大的污染。截污工程根据社区地形及社区居民的生活习惯，尽可能利用村内原有排水管道；并在建筑物周边新建雨水明沟或暗沟，收集屋面及路面雨水。通过雨污分流，居民区的排水明渠、风水塘水质明显得到了改善，水沟发出的臭味也随之消失。&lt;list_sep&gt;　　桂红艳告诉记者，针对城中村和城乡结合部村社污水治理的特点和难点，黄埔区政府提出了3种污水治理模式：一是在有条件的村（居），雨污分流与市政管网接驳；二是受条件限制的村（居），可只建设污水管，雨水可采取自流的方式，汇入附近鱼塘和水体；三是无条件的村（居），可暂时以雨污合流，村口截污的方式，将雨水污水就近接入市政污水管网。&lt;list_sep&gt;　　“即便不用村民出钱，但埋设污水管免不了要在内街内巷开挖，一开始还有点担心会影响自家房屋的安全。后来，效果出来了，不仅污水横流、臭气熏天的景象成了过去，困扰村民多-的‘水浸街’也解决了。大家现在都很认可。”萝岗街大坑村村民黎伯开心地说。&lt;list_sep&gt;　　污染溯源&lt;list_sep&gt;　　斩断伸向河涌的黑手&lt;list_sep&gt;　　前，广州市花都区因有小企业、小作坊持续将工业污水偷排入区内雅瑶河及两条支涌，收到了广州市治水办的“最后通牒”。&lt;list_sep&gt;　　雅瑶河及支涌水质是劣五类，属于中度黑臭河涌。广州市治水办发出通知直揭其短：该区河涌巡查流于形式，区、镇街和村居河长疏于管理，河涌治理工程滞后，致使两涌沿岸还有84个排放口排放污水。&lt;list_sep&gt;　　作为责任属地的花都区政府闻风而动，从源头展开雅瑶河及支涌的排污整治，一方面采取专项执法行动严厉打击企业非法排污；另一方面，结合污染源查控、截污纳管、常巡查工作，确保今-底完成整治任务。&lt;list_sep&gt;　　据了解，为从源头上斩断伸向河涌的黑手，广州市治水办组建了河涌污染源溯源小组，开展全市河涌污染源溯源工作。自2016-3-以来已针对100多个河涌工业排污口开展溯源，发现了违法排放工业污水的企业、工业园区、小散乱工业作坊等40多个，提交污染源溯源报告12期。&lt;list_sep&gt;　　责任落实&lt;list_sep&gt;　　河长不是挂名&lt;list_sep&gt;　　3-13，广州市治水办发布了2016-全市河长制-度考核结果。通报结果显示，纳入考核的区一共有11个，其中，越秀区、荔湾区、海珠区考核档次为“优秀”；黄埔、白云等区考核档次为“合格”。&lt;list_sep&gt;　　考核显示，2016-广州市各区河长制工作较上-都有显著提高，全市落实河长1938名；各区出台了本区河长制实施方案、联席会议制度、考核办法，下发了任务书。除白云、花都、从化等区外，经费基本落实，实现全市河道常巡查全覆盖。&lt;list_sep&gt;　　河长责任落实，广州黑臭水体治理取得初步成效，35条黑臭河涌中有6条已消除黑臭水体，8条基本达到消除黑臭水体要求。2017-，广州将以更高标准、更严要求，确保河长制落地生根、取得实效。“河长不是挂名，是沉甸甸的责任！”市治水办相关负责人表示，下一步还将狠抓责任落实、考核问责，将排污口的巡查、整治包干到基层河长特别是村（居）级河长，实行销号管理。根据水质监测结果，公布河道污染物河长“贡献”排行榜，以此倒逼属地河长整改。</content>
    </item>
    <item>
        <original_link>http://paper.people.com.cn/rmrb/html/2017-04/08/nw.D110000renmrb_20170408_3-01.htm</original_link>
        <title>习近平同约旦国王阿卜杜拉二世互致贺电庆祝中约建交40周-</title>
        <subhead>李克强同约旦首相穆勒吉互致贺电</subhead>
        <reporter></reporter>
        <news_info>2017-04-08 layout_no:01</news_info>
        <content>　　新华社美国棕榈滩镇4-7电  国家主席习近平前同约旦国王阿卜杜拉二世互致贺电，庆祝两国建交40周-。&lt;list_sep&gt;　　习近平在贺电中表示，40-来，两国关系持续发展，政治互信不断增强，高层交往频繁。双方在地区和国际事务中保持良好沟通，在经贸、文化、教育等领域交流合作取得丰硕成果。2015-，我们共同宣布建立中约战略伙伴关系。展望未来，我对中约关系美好前景充满信心。我高度重视中约关系发展，愿同你携手努力，深化两国战略伙伴关系，更好造福两国和两国人民。&lt;list_sep&gt;　　阿卜杜拉二世在贺电中表示，约中建交以来，双边关系益紧密、成果丰硕，我为两国和两国人民间的深厚友谊感到十分自豪。我们于2015-签署了具有里程碑意义的战略伙伴关系协议。经贸合作是发展约中关系的优先方向。约方愿在“一带一路”倡议下继续同中方开展合作，更好造福两国人民。&lt;list_sep&gt;　　新华社北京4-7电  国务院总理李克强前同约旦首相穆勒吉互致贺电，庆祝两国建交40周-。&lt;list_sep&gt;　　李克强在贺电中表示，建交40-来，中约友好合作关系稳步发展，高层交往持续不断，政治互信益深化，务实合作成果显著，在重大国际和地区问题上保持着良好沟通。近-来，两国建立了战略伙伴关系，各领域合作的广度和深度不断拓展。下阶段，中方愿同约方共同努力，不断增进两国传统友谊，深化各领域互利合作，造福两国和两国人民。&lt;list_sep&gt;　　穆勒吉在贺电中表示，约中两国历来在国际问题上有众多共识。两国都致力于实现和维护中东地区亟需的和平与安全。约旦将继续加强约中关系并致力于进一步丰富双边关系内涵。</content>
    </item>
    <item>
        <original_link>http://paper.people.com.cn/rmrb/html/2017-04/08/nw.D110000renmrb_20170408_4-11.htm</original_link>
        <title>古特雷斯提出改革联合国维和行动建议</title>
        <subhead></subhead>
        <reporter></reporter>
        <news_info>2017-04-08 layout_no:11</news_info>
        <content>　　据新华社联合国4-6电  （记者倪红梅、王建刚）联合国秘书长古特雷斯6在安理会说，联合国维和行动在复杂的环境中展开，面临众多困难。他就维和行动长期改革提出了提高效率和问责、增加妇女参与、更多使用现代技术等多项建议。&lt;list_sep&gt;　　安理会当天就审议联合国维和行动举行会议。古特雷斯在会上说，我们需要一项综合战略支持联合国各项维和行动，涵盖从预防、解决冲突、维护和平到建设和平及长期发展等各种任务。这一战略需考虑到，维和行动各自情况不同，必须根据时期和地域作出多样化的安排。另外，维和行动的成功取决于政治进程及包括相关政府在内的各方努力。&lt;list_sep&gt;　　就联合国维和行动的长期改革，古特雷斯说，他已建立了一个审查小组，将在今-6-前就如何改革联合国和平与安全架构向他汇报情况。&lt;list_sep&gt;　　古特雷斯提出，需提高维和行动的效率和问责，为此将对秘书处工作进行改革；维和行动需要安理会制定清晰、实际、适合最新情况的任务授权；妇女应在维和行动中扮演更加积极的角色；需在制订维和计划、管理和领导维和行动方面增加各方协调，为此将考虑增加各特别代表的权限。</content>
    </item>
    <item>
        <original_link>http://paper.people.com.cn/rmrb/html/2017-04/08/nw.D110000renmrb_20170408_4-10.htm</original_link>
        <title>给小鸟安家</title>
        <subhead></subhead>
        <reporter></reporter>
        <news_info>2017-04-08 layout_no:10</news_info>
        <content>　　美好的春，江苏省东海县幼儿园教育集团开展“我给小鸟安个家”活动，师生们利用废旧纸盒、麻绳等物品制作小鸟窝，安放在校园安静的角落，定期组织幼儿观察、维护。图为小朋友在老师的带领下安放鸟窝。&lt;list_sep&gt;　　人民视觉</content>
    </item>
    <item>
        <original_link>http://paper.people.com.cn/rmrb/html/2017-04/08/nw.D110000renmrb_20170408_5-11.htm</original_link>
        <title>微信支付拓展欧洲市场</title>
        <subhead></subhead>
        <reporter>本报驻英国记者  黄培昭</reporter>
        <news_info>2017-04-08 layout_no:11</news_info>
        <content>　　据英国媒体4-7报道，在中国颇为流行的微信支付不久将正式进入英国，英国将成为继意大利之后第二个开展中国微信业务的欧洲国家。微信拓展欧洲市场的努力可见一斑。&lt;list_sep&gt;　　“中国人气颇高的社交媒体平台微信，正计划通过在英国首次开展业务，将其电子商务和支付服务拓展至欧洲。”英国《金融时报》在报道中这样写道。&lt;list_sep&gt;　　《金融时报》援引中国腾讯欧洲主管安德烈亚·吉佐尼的话说：“我们很快将把业务拓展至英国，同时，我们还计划于明-在其他欧洲国家开展业务。”据悉，腾讯公司将会与英国当地支付平台Tramonex进行合作，推动更多英国商家支持微信支付。英国之后，微信支付下一步的合作对象将是法国和德国。&lt;list_sep&gt;　　该报还评论指出，微信希望与欧洲品牌合作，在微信的中国网络零售平台上销售欧洲品牌的产品。吉佐尼向媒体介绍说：“据统计，目前有将近95%的全球奢侈品品牌进入了微信。两-前，这些大品牌在微信中的占比仅为50%，去-达到75%，从中可以看出近来的增长在加速。”&lt;list_sep&gt;　　微信拓展欧洲业务，对中欧是“双赢”之举。就微信而言，虽然它在中国拥有数亿的庞大用户，但在国际上的知名度依然不太高，因此，微信希望与欧洲品牌通力合作，以求扩大其影响。同时，通过其网上零售平台，给中国消费者提供欧洲品牌产品。而对欧洲企业来说，通过与中国微信的合作，可以更加快捷、更加方便地营销其产品。&lt;list_sep&gt;　　中国移动支付不断拓展全球业务，其背后折射出的是中国互联网科技取得快速发展这一可喜现象。英国《泰晤士报》评论指出，中国互联网科技取得长足的进步。中国的移动支付平台正在中国以外的更大空间逐步搭建起来，这对中国经济的发展会起到助推的作用。&lt;list_sep&gt;　　英国专注于互联网和移动市场分析的CCS Insight公司分析师马丁·加纳说：“在大型服务公司中，中国的腾讯公司是较早就能以非常多样化的方式让其服务产生收益的一个。对腾讯而言，侧重于同欧洲等全球品牌的合作，是一个经过深思熟虑的明智之举。”&lt;list_sep&gt;　　（本报伦敦4-7电）</content>
    </item>
    <item>
        <original_link>http://paper.people.com.cn/rmrb/html/2017-04/08/nw.D110000renmrb_20170408_3-11.htm</original_link>
        <title>比亚迪两座工厂同在巴西建成投产</title>
        <subhead></subhead>
        <reporter></reporter>
        <news_info>2017-04-08 layout_no:11</news_info>
        <content>　　本报圣保罗4-7电  （记者侯露露）比亚迪巴西太阳能板厂和纯电动大巴底盘厂6同时建成投产，这标志着比亚迪在巴西市场迈出具有里程碑意义的一步。&lt;list_sep&gt;　　当地时间4-6上午，比亚迪巴西太阳能板厂在巴西坎皮纳斯市举行投产仪式。该电池厂总投资1.5亿雷亚尔（约合4770万美元），将为当地提供360个就业岗位。&lt;list_sep&gt;　　与太阳能板厂同在一个工业园区的比亚迪巴西纯电动大巴底盘厂也同建成投产，总投资约5000万雷亚尔（约合1590万美元），预计-产720台纯电动大巴底盘。&lt;list_sep&gt;　　中国驻巴西大使李金章在致辞中说，比亚迪能在巴西经济困难时期投资建厂，显示出对巴西经济长期看好的坚定信心和长远眼光。&lt;list_sep&gt;　　坎皮纳斯市市长若纳斯·多尼泽特说，坎皮纳斯市是巴西著名的高科技之城，如今比亚迪两座工厂建成投产，将有助于坎皮纳斯发展成巴西新能源之都。&lt;list_sep&gt;　　扫描二维码&lt;list_sep&gt;　　看更多内容</content>
    </item>
    <item>
        <original_link>http://paper.people.com.cn/rmrb/html/2017-04/08/nw.D110000renmrb_20170408_7-03.htm</original_link>
        <title>外汇储备规模变动趋稳</title>
        <subhead></subhead>
        <reporter></reporter>
        <news_info>2017-04-08 layout_no:03</news_info>
        <content>　　本报北京4-7电  （记者许志峰）国家外汇管理局有关负责人7表示，截至3-31，我国外汇储备规模为30091亿美元，较2-末小幅上升40亿美元，增幅为0.1%，为连续第二个-出现回升。一季度，我国外汇储备规模下降14亿美元，较前两季度降幅显著缩小，体现出随着我国经济运行趋稳，跨境资本流出压力总体有所缓解，外汇储备规模的变动正在逐步趋于稳定。&lt;list_sep&gt;　　3-，国际金融市场变动总体比较平稳，我国跨境资金流动继续呈现有进有出、双向波动、趋于平衡的健康发展格局。非美元货币对美元汇率总体小幅升值，资产价格变动不大，外汇储备所投资的货币和资产之间发挥了此消彼长的分散化效应，外汇储备规模基本稳定。</content>
    </item>
    <item>
        <original_link>http://paper.people.com.cn/rmrb/html/2017-04/08/nw.D110000renmrb_20170408_6-03.htm</original_link>
        <title>确保金融资源流向实体经济</title>
        <subhead></subhead>
        <reporter></reporter>
        <news_info>2017-04-08 layout_no:03</news_info>
        <content>　　本报北京4-7电  （记者欧阳洁）银监会近印发指导意见，督促银行业回归服务实体经济本源，要求商业银行严格遵守信贷、同业、理财、票据、信托等业务相关监管规定，提高产品和服务透明度。同时杜绝违法违规行为和市场乱象，切实查纠参与方过多、结构复杂、链条过长、导致资金脱实向虚的交易业务，确保金融资源流向实体经济。&lt;list_sep&gt;　　银行业金融机构应在支持供给侧结构性改革方面重点开展工作，深入实施差异化信贷政策和债权人委员会制度；多种渠道盘活信贷资源，加快处置不良资产；因地因城施策，促进房地产市场长期稳健发展。积极稳妥开展市场化债转股。&lt;list_sep&gt;　　为给银行业更好服务实体经济营造有利条件，监管机构、银行业金融机构和银行业自律组织要完善相关基础设施和优化外部环境，加强信用信息归集共享与守信联合激励，完善多方合作的增信和风险分担机制，加大逃废债打击力度。&lt;list_sep&gt;　　又电  前，银监会机关针对规避监管、乱收费用、滥用通道等市场乱象，作出了25件行政处罚决定，罚款合计4290万元。共惩处17家银行业机构，包括信达资产管理公司、平安银行、恒丰银行、华夏银行以及作为信达资产管理公司交易对手的招商银行、民生银行、交通银行等。&lt;list_sep&gt;　　据悉，银监会将重点整治股权和对外投资、机构及高管、内外勾结违法、非法金融活动等。及时更新监管规制，严格处罚标准，加大罚没力度。对于各类银行业违法违规行为，处以罚款，没收违法所得。坚决避免监管套利，杜绝金融机构从违规行为中获利。</content>
    </item>
    <item>
        <original_link>http://paper.people.com.cn/rmrb/html/2017-04/08/nw.D110000renmrb_20170408_5-03.htm</original_link>
        <title>产业请进来 土地增效能（政策解读·聚焦低效用地盘活②）</title>
        <subhead></subhead>
        <reporter>本报记者  方  敏  刘洪超  朱  隽</reporter>
        <news_info>2017-04-08 layout_no:03</news_info>
        <content>　　核心阅读&lt;list_sep&gt;　　私搭乱建、卫生问题严重，布局散乱、设施陈旧落后……城中和城郊乡的小村子，一度是低效用地再开发的“硬骨头”。这些土地如何盘活？具体工作如何开展？记者前在浙江、辽宁进行调查。&lt;list_sep&gt;　　&lt;list_sep&gt;　　10-前的一个夏夜，拆迁只剩最后一户人家了。当晚，经济发展、城建、土管等部门和企业相关人员再次上门做工作。终于，这家农户心甘情愿在评估报告上签了字。&lt;list_sep&gt;　　10-后，同一片土地，永艺家具的企业亩产值600万元，有的村民收入是以前的7倍。这里是浙江安吉经济开发区。&lt;list_sep&gt;　　200亩地盘活，村民跟着受益&lt;list_sep&gt;　　初春，浙江湖州安吉县经开区的城南社区里，永艺家具公司三期6层厂房建设完毕。这里曾是典型的城中村。&lt;list_sep&gt;　　“省道建成，贯穿社区而过。地处安吉经开区，社区可近距离接触入驻的企业。”城南社区书记朱新平回忆，上世纪90-代，村民到附近的企业上班，自家房子又可以出租给企业职工，甜头不少。&lt;list_sep&gt;　　可是，甘尽苦来。没有统筹规划，社区私搭乱建随处可见，环境卫生问题愈发严重。这片土地逐渐沦为布局散乱、设施落后、利用粗放、用途不合理的存量建设用地。&lt;list_sep&gt;　　2003-，安吉将包含城南社区在内的300亩低效用地打造成范潭工业园区，实施城中村改造。城南社区这块土地刚好被急求扩张规模的永艺家具相中，200亩土地集中拆迁。时任县国土局局长曾庆山说，一开始拆迁并不顺利，但“这是件好事，把政策讲清楚，相信无论企业还是村民都会支持”。&lt;list_sep&gt;　　如今，“村里受益也不少。”村主任谷卫强说。2016-，村集体收入达到700万元，文化礼堂等一应俱全，干净整洁，焕然一新。&lt;list_sep&gt;　　“以前主要靠种田养蚕，2006-全家收入不到1万元。”银湾村村民陈方泉说，现在到企业上班，加上村里每-拆迁的分红和失地农民保险，自己和老伴一-能有7万多元收入。&lt;list_sep&gt;　　单个项目成功背后，是一整套制度建立。为了支持乡镇加快土地收储，安吉设置了2亿元工业土地收储周转金，加快对低效利用、污染重、能耗高的项目土地进行收储；对再开发方式、流程及职责等也发文作了规范。&lt;list_sep&gt;　　安吉县国土局局长陈志文介绍，考核奖惩也纳入工作中来。乡镇层面，从用地指标安排等入手；企业层面，重点建立差别电价水价等财政激励政策，企业享受的优惠与亩均工业增加值、亩均入库税收等挂钩。&lt;list_sep&gt;　　汽车城“进”村，产值超千亿&lt;list_sep&gt;　　41600公顷，这是辽宁全省具有再开发潜力的城镇低效用地面积。920公顷，这是截至目前辽宁已批准的13个城镇低效用地改造项目所涉面积。大洼村，就是试点之一。&lt;list_sep&gt;　　大洼村紧邻城区，周围曾经遍布违章建筑和破产小企业。“之前，农村集体存量建设用地大多是村办集体企业、扩张的村屯，绝大部分没有合法用地手续。”大东区国土部门一工作人员说。&lt;list_sep&gt;　　2010-初，区里启动沈阳汽车城项目。2012-，已成为全省第一个产值超千亿的汽车产业集聚地区，土地供需矛盾却益突出。&lt;list_sep&gt;　　“主要以旧村屯改造为主，我们结合产业引进，由区政府依法收回、收购土地使用权，同时按法规招拍挂出让土地。”大东汽车城一位负责人介绍，通过引进宝马、通用等项目，带动地区投资和消费增长。&lt;list_sep&gt;　　为加快各类手续办理，大东区成立工作组。“我们区政府可行使辖区内低效地征收的组织实施、拆迁成本审核等一级土地开发职能。”大东区国土局相关负责人说，辽宁省国土厅还开发了城镇低效用地再开发项目审批系统，对试点项目实行网上会签、集体会审。&lt;list_sep&gt;　　“以前办事要跑十几个部门盖章，没个半-根本跑不下来。现在完全变样了。”某汽车配件厂负责人裴文栋说。&lt;list_sep&gt;　　边角地等可一并改造开发&lt;list_sep&gt;　　目前，不少地方的城镇低效用地以成片开发为主。而零星的边角地、夹心地、插花地，开发难度大，影响盘活进度。&lt;list_sep&gt;　　对此，国土部发布指导意见，明确此类分散土地可一并改造开发，但单宗零星土地用地面积原则不超3亩，且累计面积不超改造开发项目总面积的10%。&lt;list_sep&gt;　　“可开发零星土地的面积上限必须明确，不能借着零星土地的名义，擅自扩大开发范围。”中国土地勘测规划院地政中心主任唐健说，盘活旧的土地涉及地上附着物的处置，有些还要涉及人的安置，通常周期较长，项目开发方的时间成本过高。与此同时，在土地取得方式、用途认定、价款缴纳等方面也缺少鼓励优惠政策，这些都会使社会资本望而却步。&lt;list_sep&gt;　　如何改变过去单纯由政府主导低效用地再开发的状况？唐健认为，要调动各方参与改造开发的积极性。比如，对由原土地使用权人对其使用的国有建设用地进行改造开发，要明确划拨协议方式取得、用途认定、价款缴纳等优惠政策；对于产业转型升级优化用地结构，企业“退二进三”、迁址重建的，可考虑在用地选址、土地审批、用地规模与计划安排等方面给予积极支持。</content>
    </item>
    <item>
        <original_link>http://paper.people.com.cn/rmrb/html/2017-04/08/nw.D110000renmrb_20170408_1-03.htm</original_link>
        <title>李克强会见世界技能组织主席巴特利</title>
        <subhead></subhead>
        <reporter></reporter>
        <news_info>2017-04-08 layout_no:03</news_info>
        <content>　　本报北京4-7电  （记者李伟红）国务院总理李克强4-7下午在人民大会堂会见来华对上海申办2021-第46届世界技能大赛进行考察评估的世界技能组织主席巴特利。&lt;list_sep&gt;　　李克强积极评价世界技能组织和世界技能大赛为推动全球职业技能培训，促进各国经济社会可持续发展发挥的重要作用。他指出，中国经济要保持中高速增长、向中高端水平迈进，人力人才是最大的资源。我们在深入实施创新驱动发展战略、推动大众创业万众创新的过程中，大力提倡“工匠精神”，努力培养数量更多、素质更高、结构更合理、就业创业能力更强的技能人才，助推中国经济新动能蓬勃发展，带动传统动能的改造提升。&lt;list_sep&gt;　　李克强表示，中国中央政府支持上海申办世界技能大赛，愿以申办工作为契机和起点，同世界技能组织加强合作，推动技能运动理念传播，这有助于提升中国数以亿计劳动者的技能水平，也为落实联合国2030-可持续发展议程做出贡献。&lt;list_sep&gt;　　巴特利表示，中国政府致力于推广技能运动，为提升本国及世界劳动技能水平做了大量工作。中方已充分展示了申办世界技能大赛的积极意愿和有利条件，世界技能组织对此赞赏，愿同中方保持密切沟通和合作，充分发挥技能运动对世界各国经济社会发展的积极效应。</content>
    </item>
    <item>
        <original_link>http://paper.people.com.cn/rmrb/html/2017-04/08/nw.D110000renmrb_20170408_4-03.htm</original_link>
        <title>图片报道</title>
        <subhead></subhead>
        <reporter></reporter>
        <news_info>2017-04-08 layout_no:03</news_info>
        <content>　　四-七，我国科学家主导的第三次南海大洋钻探，对位于南海北部的U1500B钻孔进行“测井”。“决心”号用空气枪和水听器，对位于三千八百多米海水下方、一千五百二十九米深的U1500B钻孔，进行了垂直地震测量，以深入研究钻孔地震剖面的时深关系。图为“决心”号上钻探工人回收“测井”仪器。&lt;list_sep&gt;　　新华社记者  张建松摄</content>
    </item>
    <item>
        <original_link>http://paper.people.com.cn/rmrb/html/2017-04/08/nw.D110000renmrb_20170408_3-03.htm</original_link>
        <title>生态优先 组团布局 城乡一体</title>
        <subhead></subhead>
        <reporter></reporter>
        <news_info>2017-04-08 layout_no:03</news_info>
        <content>　　京津冀协同发展专家咨询委员会委员、中国城市规划设计研究院原院长李晓江7在接受新华社记者采访时说，雄安新区是一个站在历史新起点、发展新基础上的新区，雄安新区的规划应当注重时代的先进性，体现新时期的规划理念，体现中央城市工作会议对城市发展建设的新要求。&lt;list_sep&gt;　　根据中央部署，雄安新区定位为“千-大计、国家大事”，规划建设要有“世界眼光、国际标准、中国特色、高点定位”。&lt;list_sep&gt;　　李晓江说，雄安新区规划首先要坚持生态优先，绿色发展。雄安新区地处京津冀大气环境和水环境敏感地区，紧邻“华北之肾”白洋淀，新区开发建设必须以生态环境保护为前提，全面实施生态、绿色发展战略。要充分考虑白洋淀生态水域和当地纵横交错的水网系统的蓝色空间保护，同时构建陆域生态绿色空间体系，形成蓝绿交织的生态体系，使新区的发展融于优良的生态环境之中，建设蓝绿交织、清新明亮、水城共融的生态型新区。&lt;list_sep&gt;　　李晓江说，雄安新区的空间布局形式要为探索人口与经济密集地区的优化开发模式作出示范。要摈弃形式主义的布局手法，采用组团式布局方案；要摈弃单纯功能布局和宽马路、大广场，采用多功能混合，密路网、小街区的宜人生活空间组织。要从城市布局上防止“摊大饼”，克服“大城市病”，降低对生态环境的冲击，提高新区发展的灵活度、应变性。&lt;list_sep&gt;　　李晓江说，雄安新区规划要充分体现区域协同、城乡一体的理念。在区域层面要加强与北京、天津、石家庄、保定的协同发展，发挥各自的区域作用。在地区层面要加强与雄县、安新、容城三地的协同发展，在城市布局、交通、服务、基础设施上高度协同融合，使雄安新区真正成为引领区域发展的新的增长极，践行新型城镇化的示范区。雄安新区规划要重视公共服务发展，发挥新区为河北省公共服务“补短板”的作用。培育优质的公共服务功能，建设一流水平的教育、医疗等公共服务体系，发展区域型交通枢纽功能。&lt;list_sep&gt;　　李晓江认为，雄安新区规划还要坚持多规融合，一张蓝图干到底。新区发展需要综合考虑经济、社会、土地、生态、环境、基础设施、公共服务多方面的发展规划，形成引导新区健康、持续发展的一张蓝图。要吸纳国际机构与人才参与，采纳国际先进标准与技术。要建立高效统一的规划建设管理体制和强有力的技术支撑体系，保障新区总体规划、起步区规划有序实施。&lt;list_sep&gt;　　“未来，我们看到的雄安新区将是一个全新概念的国家新区和城市发展模式。”李晓江说，2000平方公里的地域范围内将形成以白洋淀为核心的优良的自然生态环境；形成以新区起步区、发展区和雄县、安新、容城三个县城构成的布局科学、品质优良的组团式新区；同时建设好经济繁荣、环境优美的广大乡村，保护好田园风光。雄安新区将为中国新时期的城市发展和城镇化走出一条全新的道路，成为国家乃至国际创新发展的成功范例。&lt;list_sep&gt;　　（新华社北京4-7电  记者林晖、安蓓）</content>
    </item>
    <item>
        <original_link>http://paper.people.com.cn/rmrb/html/2017-04/08/nw.D110000renmrb_20170408_2-11.htm</original_link>
        <title>外交部回应美对叙利亚军事打击&lt;list_sep&gt;当务之急是应防止局势进一步恶化</title>
        <subhead></subhead>
        <reporter></reporter>
        <news_info>2017-04-08 layout_no:11</news_info>
        <content>　　本报北京4-7电  （记者李宁）针对美国以叙政府军发动化武袭击为由对叙利亚实施军事打击，外交部发言人华春莹7表示，中方注意到事态的最新发展，现在的当务之急是防止局势进一步恶化，维护来之不易的政治解决叙利亚问题的进程。&lt;list_sep&gt;　　当记者会上，有记者问，据报道，美国向叙利亚境内霍姆斯空军基地等目标发射了59枚战斧巡航导弹，因为美方认定叙政府军此前从该空军基地发动化武袭击。中方对此有何评论？&lt;list_sep&gt;　　华春莹说，中方在化武问题上的立场是一贯的。中方反对任何国家、任何组织、任何个人在任何情况下、出于任何目的使用化学武器。&lt;list_sep&gt;　　她表示，中方谴责近在叙利亚发生的化武袭击事件，支持联合国有关机构对所有使用或疑似使用化武事件进行独立、全面的调查，以确凿证据为基础，得出经得起历史和事实检验的结论。&lt;list_sep&gt;　　“我们注意到事态的最新发展，现在的当务之急是防止局势进一步恶化，维护好来之不易的政治解决叙利亚问题的进程。”华春莹说。</content>
    </item>
    <item>
        <original_link>http://paper.people.com.cn/rmrb/html/2017-04/08/nw.D110000renmrb_20170408_9-06.htm</original_link>
        <title>推进减刑假释信息化办案平台建设</title>
        <subhead></subhead>
        <reporter></reporter>
        <news_info>2017-04-08 layout_no:06</news_info>
        <content>　　新华社合肥4-7电  （记者杨维汉）最高人民法院院长周强7在合肥召开的全国法院减刑假释信息化办案平台建设推进会上强调，要全面推进减刑假释信息化办案平台建设，进一步规范减刑假释工作，不断提升司法公信力，促进司法为民、公正司法。&lt;list_sep&gt;　　周强指出，建设减刑假释信息化办案平台，是落实党中央关于规范减刑假释工作部署要求，严格规范减刑假释程序、提高办案质效的重要举措。要坚持问题导向，加快建设全面互联互通、全面网上办案、全面依法公开、全面智能支撑的减刑假释信息化办案平台，实现案件信息网上共享，确保案件审判工作公开透明、规范高效，扎牢司法权制度和数据“铁笼”，防止暗箱操作、防止司法腐败。要加强组织领导，强化人员和经费保障，加快推进平台建设，确保取得实效。</content>
    </item>
    <item>
        <original_link>http://paper.people.com.cn/rmrb/html/2017-04/08/nw.D110000renmrb_20170408_8-03.htm</original_link>
        <title>李克强同挪威首相索尔贝格举行会谈</title>
        <subhead>强调在新的起点上推动中挪关系再起航</subhead>
        <reporter></reporter>
        <news_info>2017-04-08 layout_no:03</news_info>
        <content>　　本报北京4-7电  （记者杜一菲）国务院总理李克强7下午在人民大会堂同来华进行正式访问的挪威首相索尔贝格举行会谈。&lt;list_sep&gt;　　李克强表示，中挪建交63-来，挪威在发展对华关系方面曾长期走在欧洲国家前列。当前，中挪关系重回正常发展轨道，双方应倍加珍惜。希望挪方坚持一个中国原则，同中方一道本着相互尊重、平等相待的精神，尊重彼此核心利益和重大关切，加强政治互信的引领，推动中挪关系与务实合作在新的起点上再起航。&lt;list_sep&gt;　　李克强指出，中挪经济互补性强，发展潜力大。中方愿同挪方重启自贸谈判，举行新一轮经贸联委会会议，恢复政治磋商机制，建立政府间能源政策对话机制，密切两国企业界交流，发挥好这些平台和机制的引领作用。在能源、海洋工程等领域加强合作，探讨共同开拓第三方市场。在农渔业、科技创新、社会保障、警务执法、地方人文等广泛领域拓展交流合作。中国正在推进新一轮更高水平的对外开放，打造最具吸引力的投资目的地。欢迎挪方企业和主权财富基金扩大对华投资，更好实现互利双赢。&lt;list_sep&gt;　　李克强强调，中挪都倡导多边主义，致力于推动开放型世界经济和自由贸易，推进应对气候变化国际合作和可持续发展。我们愿同挪方加强在国际和地区事务中的沟通与协调，推动中挪在北极理事会、中国—北欧合作等框架下的合作取得更多成果。&lt;list_sep&gt;　　索尔贝格表示，挪威是最早与中国建交的西方国家之一。挪方愿以两国关系正常化为新的起点，按照双边关系正常化声明的精神，坚持一个中国政策，尊重中方的核心利益和重大关切，密切政治对话，增进政治互信，巩固两国关系政治基础，建立起长期的友好合作关系。挪中是天然合作伙伴，挪方希同中方早重启两国自贸谈判，加强合作机制建设，拓展在农业、渔业、海洋、航运、环保、金融、税收、投资等领域合作。进一步扩大民间交往，加强人文合作，在冬季运动方面开展合作。挪方支持中方在北极理事会发挥积极作用，愿加强在极地事务以及重大国际和地区问题上的沟通协作，推动北欧国家—中国关系发展，共同促进经济和社会的可持续发展。&lt;list_sep&gt;　　会谈前，李克强在人民大会堂东门外广场为索尔贝格举行欢迎仪式。全国政协副主席王钦敏等出席。&lt;list_sep&gt;　　会谈后，李克强和索尔贝格共同见证了双方经贸、科研、文体、卫生等领域多份双边合作文件的签署。</content>
    </item>
    <item>
        <original_link>http://paper.people.com.cn/rmrb/html/2017-04/08/nw.D110000renmrb_20170408_2-03.htm</original_link>
        <title>科学有效精心精细建设新区</title>
        <subhead></subhead>
        <reporter>本报记者  张志锋</reporter>
        <news_info>2017-04-08 layout_no:03</news_info>
        <content>　　“规划建设雄安新区，是党中央、国务院交给河北的历史任务，也是河北面临的千载难逢的重大机遇。一定要敢于担当，主动作为，认真履行主体责任。弘扬优良作风，以功成不必在我的境界，发扬钉钉子精神，一锤接着一锤敲，一茬接着一茬干。”4-7，河北省委召开常委会会议，传达学习中央指示要求，确保雄安新区规划建设科学有序有效推进。&lt;list_sep&gt;　　雄安新区主要位于河北保定市范围，新区的设立也让这座古城焕发出勃勃生机。“设立河北雄安新区，是中央深入推进京津冀协同发展作出的重大决策部署，是继深圳经济特区和上海浦东新区之后又一具有全国意义的新区，是重大的历史性战略选择，是千-大计、国家大事。”保定市委、市政府提出，抓住难得的历史机遇，以对党用心、对群众用心、对事业用心的态度，精心精细、精致极致地做好各项工作，为推动新区建设作出更大贡献。&lt;list_sep&gt;　　新区催生新机遇。“雄安新区要建成国际一流、绿色、现代、智慧城市。”保定市发改委主任侯晓平说，“保定市是国家智慧城市试点，市发改委将主动做好对接服务，在规划编制、产业布局、项目引进、资源配置、基础设施建设等方面，增强全局性、预见性、科学性，把京津冀协同发展的顶层设计本地化、具体化。根据雄安新区建设需要，在重大项目布局上，对交通、生态、水利、能源、公共服务等重大项目给予支持。”&lt;list_sep&gt;　　新区孕育新动能。保定市科学技术和知识产权局局长刘铁英说：设立雄安新区，对培育创新发展新引擎，具有重大现实意义和深远历史意义，对于保定发挥优势、建设创新驱动经济强市也有重大引领作用。雄安新区的目标是建成国际一流创新、科技、绿色新城。在规划上，应有针对性地培育和发展科技创新企业，发展高端高新产业，培育新动能。保定市科技局将全力支持新区强化科技创新成果应用和示范推广，加快科技成果孵化转化、重点产业技术研发，加强科技政策支撑，全力配合新区建设。&lt;list_sep&gt;　　新区铺展新画卷。“雄安新区要打造优美生态环境，构建蓝绿交织、清新明亮、水城共融的生态城市。”保定市易县旅游局局长赵合忠说，“易县是生态大县、旅游大县，将以雄安新区建设为契机，咬定‘生态优先、绿色发展’不放松，在环境优化上做文章，在‘蓝天行动’‘碧水行动’‘净土行动’上下功夫，让绿色成为易县的发展底色。”&lt;list_sep&gt;　　新区激发新希望。保定市中学教师魏浩说：“作为一个保定市民，感到特别高兴和自豪。随着新区的建设，保定市也会进入发展的快车道。周边的发展环境和生活环境也会改善，老百姓可以享受更多实惠，拥有更多获得感。”</content>
    </item>
    <item>
        <original_link>http://paper.people.com.cn/rmrb/html/2017-04/08/nw.D110000renmrb_20170408_1-10.htm</original_link>
        <title>安阳“三替代”，破解“三大难”（绿色家园·清洁取暖）</title>
        <subhead></subhead>
        <reporter>本报记者  马跃峰</reporter>
        <news_info>2017-04-08 layout_no:10</news_info>
        <content>　　河南省安阳市牛房社区历来烧煤球取暖。一到冬天，家家户户囤蜂窝煤，烧老炉子，烟大渣多，污染空气。去-，安阳推行洁净型煤替代。“煤疙瘩”脱了硫，送进村，居民却怕不好烧。干部挨家入户，示范讲解，居民才愿尝试。不久，他们发现洁净型煤燃烧充分，无烟少渣。社区437户，有276户很快改用洁净型煤，其余家庭全部参与“气代煤”“电代煤”。&lt;list_sep&gt;　　安阳市位于晋冀豫交汇地，又处京津冀大气污染传输通道，大气污染防治形势严峻、任务艰巨。去-10-以来，安阳强力推进“电代煤”“气代煤”“洁净型煤替代”。全市禁燃区内完成“三替代”改造居民85779户，实现“三替代”100%目标。&lt;list_sep&gt;　　“三替代”克服了哪些困难？如何持续推进？请看记者调查。&lt;list_sep&gt;　　&lt;list_sep&gt;　　难题一：洁净型煤价格贵，用不习惯&lt;list_sep&gt;　　抽检全部合格，补贴后的使用费与烧传统煤相当&lt;list_sep&gt;　　提起洁净型煤取暖，牛房社区居民张保国一连说了几句：“和集中供暖一样暖和！”&lt;list_sep&gt;　　去-初冬，张保国按老习惯，买了2吨蜂窝煤。10-，安阳大气污染形势严峻，高新区峨嵋街道办事处的干部到牛房社区，宣传采用洁净型煤。居民七嘴八舌，道出一串儿疑问：囤下的煤咋办？烧惯了煤球，“煤疙瘩”好烧吗？洁净型煤贵不贵？&lt;list_sep&gt;　　办事处党工委书记孟君芳连忙解释：政府原价回收居民囤的传统煤；买洁净型煤，每吨1200元，政府补贴400元，按每家用2吨煤计算，一个采暖季需1600元，与烧传统煤的花费相当。煤炭企业直接配送，保证洁净型煤更方便、好用。&lt;list_sep&gt;　　严格执行标准，加强质量监管。安阳市质监局认证认可监管科副科长张振介绍说，煤炭生产企业已全部递交诚信承诺书。质监局每天抽检，公示结果。2016-以来，检测商品煤551批次，合格率89.3%。其中，抽检洁净型煤171批次，全为合格。&lt;list_sep&gt;　　“居民怕炉子不好用，也进行了改造。”安阳市工信委煤炭工业管理办公室副主任李占奇说，原有炉具多配暖气片，在农村并不实用。厂家改造后的炉具，去掉暖气片，成本降低30%—40%，免费配送到家庭。&lt;list_sep&gt;　　去-，安阳洁净型煤替代工作进展顺利，共建成4家洁净型煤配送中心、195个配送网点；累计完成3.6万户改造，配送洁净型煤2.1万多吨。与此同时，“气代煤”“电代煤”全面铺开，完成“气代煤”13240户，替代面积约130万平方米；“电代煤”用户36162户，替代面积约360万平方米。&lt;list_sep&gt;　　一手抓“三代”，一手抓“三堵”，安阳打出燃煤散烧管控组合拳。一是堵“产”，严控洗煤企业，“让用户买不到传统煤”。二是堵“运”，通过设卡查控、重奖举报等方式，杜绝传统煤进入。三是堵“烧”，通过回收、兑换等方式，避免居民燃烧传统煤。安阳市政府成立领导小组，制定实施方案，实行每工作进度报告、晚例会讲评、工作通报制度；组建联合执法队伍，形成整治合力；实施网格化管理，明确基层责任。去冬今春，关停、拆除各种燃煤设施9222台；回收散煤2366吨、蜂窝煤4100吨、散烧炉具18885个。2014—2016-，拆除10蒸吨/时及以下燃煤锅炉526台，共计1072蒸吨。今-新一轮排查10蒸吨/时及以下燃煤锅炉464台，3-底前全部拆除。&lt;list_sep&gt;　　难题二：设备投资大，运行费用高&lt;list_sep&gt;　　政策更明朗，补贴得跟上&lt;list_sep&gt;　　推行“三替代”，群众最担心的是成本。据测算，比起燃烧传统煤，用天然气、电、洁净型煤的成本，分别为4倍、3倍、2倍。成本提高了，居民咋接受？&lt;list_sep&gt;　　文峰区光华路办事处聂村的杨忠旗拿出交费单，算了一笔账：更换煤火炉，改成壁挂炉，花了3200元，政府补贴1920元，自己掏1180元。安装5组暖气片，花费2000元。一家三口，每-烧2吨煤，需要1000多元，去-改烧天然气，用了400多立方米，花费1200多元，政府补贴600元，自家仅花600元。总算下来，除了一次性安装暖气片的费用，有了燃气补贴，成本并不高。&lt;list_sep&gt;　　杨忠旗指着房顶说，以前生煤炉，白墙被熏黄，桌上一层土，换了壁挂炉，能取暖、做饭、洗澡，干净、方便、安全、暖和。&lt;list_sep&gt;　　聂村村主任李庆林说，去-9-，全村近一半居民使用燃煤取暖，共计957户。铺设管网后，99%的家庭用上天然气。&lt;list_sep&gt;　　政府对购置设备也有补贴政策：按照购置成本给予60%的补贴，最高不超过3500元。去-，市财政拨付6000万元设备补贴，加上区财政补贴，共拨付2亿元设备补贴。&lt;list_sep&gt;　　安阳市发改委能源规划建设办公室主任吕书生说，阶梯气价、阶梯电价，增加了居民取暖费用。去-，安阳对“气代煤”居民户，每个阶梯分档各增加100立方米，给予每立方米1元的气价补贴，每户最高补贴600立方米。对实施“电代煤”的居民户，每个阶梯分档各增加300千瓦时，给予每千瓦时0.2元的电价补贴，每户最高补贴3000千瓦时。&lt;list_sep&gt;　　“安阳市一般公共预算收入仅100多亿元，区县财政更为紧张。建议取消采暖季阶梯气价、阶梯电价，建议国家加大对‘三替代’的资金支持力度。”吕书生说。&lt;list_sep&gt;　　3-初，安阳市提出2017-燃煤散烧管控目标，要求三-任务两-完成，努力实现“两个全面”“两个80%”“一个70%”。“两个全面”，是在全市范围全面查禁取缔所有散煤经销点、劣质蜂窝煤生产经营单位；全面推进“三替代”。“两个80%”，是市区建成区“电代煤”“气代煤”的比例提高到80%；安阳市建成区及林州市城市建成区集中供热率提高到80%。“一个70%”，是县城建成区、乡镇政府所在地“气代煤”“电代煤”的比例达到70%，其他农村地区全面推进“三替代”。2017-，安阳计划完成“电代煤”“气代煤”约33.4万户，“洁净型煤替代”27.8万户，共需投入约30.5亿元。&lt;list_sep&gt;　　难题三：基础设施薄弱，相关立法滞后&lt;list_sep&gt;　　弥补建设短板，明确入户查处执法依据&lt;list_sep&gt;　　推进“三替代”，仍面临不少困难。“其中，基础设施是短板。”安阳市工商局副调研员王同和说，以“气代煤”为例，农村地区燃气管网建设滞后。安装费、燃气费相对较高，农民心存顾虑，报装率低。加之农村居住分散，燃气管线路况复杂，建设施工难度大。“电代煤”则考验农村电网承受力。因电力增容困难，很多农村地区用电负荷高，容易跳闸。前期改造中，电力公司1000多名员工奋战一线，才保证了“电代煤”顺利进行。&lt;list_sep&gt;　　燃煤检测标准尚待统一。张振认为，传统煤的产品标准并未作废，传统煤也不是国家明令淘汰的产品，很难强制企业不再生产。“要确保洁净型煤质量合格，质量监督环节必不可少。然而，检测机构少、人手不足，制约了检测工作。”&lt;list_sep&gt;　　查处非清洁取暖民用户，有无执法权？安阳市通过不间断、全方位宣传清洁取暖，大部分群众理解、配合，但仍有个别居民偷用散煤取暖。对于这些居民，如何查处是一大难题。如果入户进行执法，相关部门均没有执法依据，只能通过街道办事处工作人员入户劝诫、引导。&lt;list_sep&gt;　　相关专业人士建议，进一步对大气污染防治法等相关法律法规具体细则进行修订或补充说明，明确环保部门或其他执法部门入户查处执法依据，以利于清洁取暖工作更好、更快地推进。&lt;list_sep&gt;　　“空气是流动的。防治大气污染，还得一盘棋。”安阳市环境保护局党组成员尹雯静说，安阳地处省际交界地，必须与周边地区携起手来，共同努力，才能取得更好的防治效果。</content>
    </item>
    <item>
        <original_link>http://paper.people.com.cn/rmrb/html/2017-04/08/nw.D110000renmrb_20170408_4-06.htm</original_link>
        <title>说廉</title>
        <subhead></subhead>
        <reporter></reporter>
        <news_info>2017-04-08 layout_no:06</news_info>
        <content>　　杭州市下城区以“下城廉韵·时代好家风”为主题，通过组建好家风宣讲团、发起全民崇廉倡议、培育廉政文化示范点等系列活动，着力推动廉政文化走进机关单位、社区家庭、楼宇企业。图为市民前在下城区武林街道参与廉政闯关游戏。&lt;list_sep&gt;　　方  敏  倪雁强摄影报道</content>
    </item>
    <item>
        <original_link>http://paper.people.com.cn/rmrb/html/2017-04/08/nw.D110000renmrb_20170408_7-06.htm</original_link>
        <title>检察机关依法对张越、陈雪枫、王阳三案提起公诉</title>
        <subhead></subhead>
        <reporter></reporter>
        <news_info>2017-04-08 layout_no:06</news_info>
        <content>　　本报北京4-7电  （记者彭波）近，江苏、湖北、黑龙江检察机关依法对中共河北省委原常委、政法委原书记张越涉嫌受贿案，中共河南省委原常委、洛阳市委原书记陈雪枫涉嫌受贿、贪污、国有公司人员滥用职权案，辽宁省人大常委会原副主任王阳涉嫌受贿、破坏选举案提起公诉。&lt;list_sep&gt;　　中共河北省委原常委、政法委原书记张越涉嫌受贿一案，经最高人民检察院指定，由江苏省人民检察院侦查终结后移送江苏省常州市人民检察院审查起诉。近，常州市人民检察院已向常州市中级人民法院提起公诉。检察机关起诉指控：被告人张越利用其担任中共河北省公安厅党委书记、公安厅厅长、中共河北省委常委、政法委书记等职务上的便利，为他人谋取利益，非法收受他人巨额财物，依法应当以受贿罪追究其刑事责任。&lt;list_sep&gt;　　中共河南省委原常委、洛阳市委原书记陈雪枫涉嫌受贿、贪污、国有公司人员滥用职权一案，经最高人民检察院指定，由湖北省人民检察院侦查终结后移送湖北省荆州市人民检察院审查起诉。近，荆州市人民检察院已向荆州市中级人民法院提起公诉。检察机关起诉指控：被告人陈雪枫利用其担任永城煤电（集团）有限责任公司总经理、董事长，河南煤业化工集团有限责任公司董事长，河南省人民政府副省长等职务上的便利，为他人谋取利益，索取、非法收受他人巨额财物；利用其担任河南煤业化工集团有限责任公司董事长职务上的便利，非法占有巨额公共财物；其在担任永城煤电（集团）有限责任公司董事长、河南煤业化工集团有限责任公司董事长期间，违反相关规定，擅自决定处置国有资产及资产收购价格，致使国家利益遭受特别重大损失，依法应当以受贿罪、贪污罪、国有公司人员滥用职权罪追究其刑事责任。&lt;list_sep&gt;　　辽宁省人大常委会原副主任王阳涉嫌受贿、破坏选举一案，经最高人民检察院指定，由黑龙江省人民检察院侦查终结后移送大庆市人民检察院审查起诉。近，大庆市人民检察院已向大庆市中级人民法院提起公诉。检察机关起诉指控：被告人王阳利用其担任抚顺市人民政府市长、鞍山市人民政府市长、中共阜新市委书记等职务上的便利，为他人谋取利益，非法收受他人巨额财物；利用职权实施破坏选举行为，情节严重，依法应当以受贿罪、破坏选举罪追究其刑事责任。&lt;list_sep&gt;　　对以上案件，检察机关在审查起诉中分别依法告知了被告人享有的诉讼权利，讯问了被告人，听取了辩护人的意见，依法保障了被告人各项诉讼权利。</content>
    </item>
    <item>
        <original_link>http://paper.people.com.cn/rmrb/html/2017-04/08/nw.D110000renmrb_20170408_5-06.htm</original_link>
        <title>“互联网+”优秀案例征集活动参与热情高</title>
        <subhead></subhead>
        <reporter></reporter>
        <news_info>2017-04-08 layout_no:06</news_info>
        <content>　　本报北京4-7电  4-618时，2016-度中国“互联网+”优秀案例（政务·民生类）征集活动网络投票正式截止。投票自4-1启动以来，公众参与热情持续高涨，短短6天内，共有超过480万网友参与，28个入围案例累计获得票数近1636万。至此，本次活动的评审阶段圆满结束。&lt;list_sep&gt;　　2016-度中国“互联网+”优秀案例（政务·民生类）征集活动由人民报中央厨房主办，腾讯公司支持，旨在推广“互联网+”建设的先进经验，推动“互联网+”与各行业融合发展，助力国家“互联网+”行动计划的实施。活动自1-份启动以来，共收到参选案例245件。为保证本次活动的公正与权威性，组委会邀请了11位业界权威专家组成评审小组对案例进行测评，筛选出28个入围案例并进行公示。3-31，专家评审会召开，网络投票也一并开启。&lt;list_sep&gt;　　在本次评选活动的入围案例中，除最近备受公众热议的共享单车、移动支付等民生类项目以外，地方政府参与或主导的公共事业项目也占到很大比例，涵盖政务、教育、医疗等众多领域。&lt;list_sep&gt;　　活动最终将选出十大优秀案例。</content>
    </item>
    <item>
        <original_link>http://paper.people.com.cn/rmrb/html/2017-04/08/nw.D110000renmrb_20170408_2-06.htm</original_link>
        <title>老苏好比时传祥（守望）</title>
        <subhead></subhead>
        <reporter>本报记者  何  勇</reporter>
        <news_info>2017-04-08 layout_no:06</news_info>
        <content>　　清明后的第一个工作，和往常一样，“老苏”（上图，于海洋摄）走进沈阳市和平区的大街小巷，检查疏通公厕。&lt;list_sep&gt;　　“和平区一共有113个公厕，我负责50个。这些厕所在哪，走什么路线最节约时间，哪些最容易堵，我摸得门儿清。”老苏说。&lt;list_sep&gt;　　老苏名叫苏广林，是和平区城管局公厕管理所的一名清掏工；清理厕所的工作，老苏干了整整30-。&lt;list_sep&gt;　　“把厕所弄干净点，市民就便利点”&lt;list_sep&gt;　　在东北，维修疏通厕所的活计可不轻松。冬天，零下20多摄氏度是常态，户外公厕下水管线时常被冻坏；夏天，一些老式深坑厕所内的味道令人窒息……&lt;list_sep&gt;　　苏广林有自己的办法。“冬天时，我用铁钎子，一钎子一钎子地把排水管口冻住的粪块钎掉，在地上垫上木板，趴在上面用自制的粗铁丝在厕所内外反复疏通；夏天时，我就从别的地方抽来清水，注入到深坑厕所内，然后将稀释的粪便水抽出。”&lt;list_sep&gt;　　大多数人“不愿久留”的厕所，苏广林却满怀感情。“厕所虽然脏，可每个人都离不开。我脏一点，把厕所弄干净点，市民就便利点。”他每天清掏的厕所都会做好记录，防止漏掏，每个公厕的周围情况、内部设施、清掏时存在的问题，老苏都熟稔于心。&lt;list_sep&gt;　　对繁华地段饭店旁的厕所，在饭店开业前把厕所清掏完毕，以免惹顾客反感；清掏厕所时，如发现附近居民有晾晒的衣物等，就大声提醒居民收起来，并把厕所内打捞上来的杂物及时运走，做到“三净”——清掏完厕所内外干净、通道遗留物扫净、汽车停车地点除净，让百姓满意。此外，老苏不仅自掏腰包购买了一些清掏工具，还自己动手制作、改良了十多种实用小工具，送给公厕保洁人员，解决厕所“疑难杂症”，既避免了更换设备造成的经济损失，又保障了厕所的正常使用。&lt;list_sep&gt;　　按照工作流程，厕所管理员或者群众发现问题，应先打电话告诉公厕管理所的工作人员，再由工作人员转告给相关领导，相关领导再通知清掏工。为节约报修时间，老苏把手机号留给每个厕所管理员，让他们往所里报告时一并告诉他。这样一来，效率大大提高。老苏还主动要求自己，报修任务必须当天完成，为实现诺言，一-之中他没几天休息时间。“每逢假期环卫所轮流值班，老苏总是先让其他人挑选子，剩下的子，不管哪天，他总是欣然接受。”和平区厕所管理所党支部书记张鹏说，“老苏就像厕所的保姆一样。”&lt;list_sep&gt;　　“我就想踏踏实实做好‘时传祥’”&lt;list_sep&gt;　　老苏是环卫世家，家里八口人有六口干过环卫。老苏的父亲就是一名环卫工人，耳濡目染，苏广林从小就明白“宁愿一人脏，换来万家洁”的环卫精神。“当我第一天踏上这个工作岗位时，我就知道自己面临着怎样的工作环境，也明白这个行当就是要用自己的辛苦换取城市面貌的清洁美丽。”苏广林说。&lt;list_sep&gt;　　这一干，就是30-。&lt;list_sep&gt;　　每天出门前，老苏都要把那辆蓝色东风车里里外外擦得一尘不染，驾驶座位的左前方“共产党员示范岗”和“劳动模范岗位”两个小牌子，格外显眼。&lt;list_sep&gt;　　“这两个牌子已经放这七八-了，不是什么炫耀的资本，而是曾经的荣誉，更意味着责任和担当。”老苏主动亮出共产党员身份，事事做出表率，请周围的人监督。开车多-，每天穿行于繁华街区，他从未有过半起交通违规记录；工作多-，没有接到一起投诉。&lt;list_sep&gt;　　苏广林在车里常-放着两个塑料袋，一个袋子存放些点心之类的干粮，是家人满满的爱；一个袋子里装着工作记录本、群众表扬信，空闲时间他便会拿出来看看……&lt;list_sep&gt;　　“清掏工天天跟厕所打交道，30-了，你没有想过换其他工作？”面对记者的提问，老苏淡然一笑：社会上三百六十行，离开哪一行都不行，清掏工自有其价值。“时传祥也是干了一辈子掏粪工，还受到了毛主席接见。我就想踏踏实实做好‘时传祥’，用双手把城市装扮得更美丽。”&lt;list_sep&gt;　　今-2-，沈阳市以“敬业奉献模范”推荐老苏作为第七届辽宁省道德模范人选。</content>
    </item>
    <item>
        <original_link>http://paper.people.com.cn/rmrb/html/2017-04/08/nw.D110000renmrb_20170408_8-06.htm</original_link>
        <title>江苏省原省委常委、常务副省长李云峰严重违纪被开除党籍和公职</title>
        <subhead></subhead>
        <reporter></reporter>
        <news_info>2017-04-08 layout_no:06</news_info>
        <content>　　本报北京4-7电  （记者姜洁）前，经中共中央批准，中共中央纪委对第十八届中央候补委员，江苏省原省委常委、常务副省长李云峰严重违纪问题进行了立案审查。&lt;list_sep&gt;　　经查，李云峰严重违反政治纪律，对抗组织审查；违反中央八项规定精神，公款大吃大喝，多次违规出入私人会所；违反组织纪律，不按规定报告个人有关事项，利用职务上的便利在干部选拔任用等方面为他人谋取利益并收受财物；违反廉洁纪律，利用职务上的影响为亲属经营活动谋取利益，纵容默许家属收受礼品；利用职务上的便利为他人谋取利益并收受财物问题涉嫌犯罪。&lt;list_sep&gt;　　李云峰身为中央候补委员，严重违反政治纪律和政治规矩、中央八项规定精神、组织纪律、廉洁纪律和国家法律，情节严重、性质恶劣。依据《中国共产党纪律处分条例》等有关规定，经中央纪委常委会会议研究并报中共中央政治局会议审议，决定给予李云峰开除党籍处分；由监察部报请国务院批准给予其开除公职处分；终止其党的十八大代表资格；收缴其违纪所得；将其涉嫌犯罪问题、线索及所涉款物移送司法机关依法处理。给予其开除党籍的处分，待召开中央委员会全体会议时予以追认。</content>
    </item>
    <item>
        <original_link>http://paper.people.com.cn/rmrb/html/2017-04/08/nw.D110000renmrb_20170408_6-06.htm</original_link>
        <title>创造出更多的“质量红利”</title>
        <subhead></subhead>
        <reporter></reporter>
        <news_info>2017-04-08 layout_no:06</news_info>
        <content>　　本报石家庄4-7电  （记者王比学）4-5至7，全国人大常委会副委员长严隽琪率全国人大常委会产品质量法执法检查组在河北省进行检查。她说，突出提高经济发展质量和效益是习近平总书记经济工作指导思想的重要组成部分，要从战略和全局的高度充分认识产品质量工作的重要意义。&lt;list_sep&gt;　　严隽琪希望通过产品质量法的执法检查，发现法律实施中存在的问题，督促各方面认真贯彻执行有关法律法规。产品质量体现在生产、销售、监管等各个环节，要不断完善相关理念、制度、机制，创造出更多的“质量红利”和“质量溢价”，为丰富供给侧改革的内涵做出贡献。&lt;list_sep&gt;　　检查组听取了河北省政府及相关部门贯彻实施产品质量法的情况，先后到石家庄和沧州进行了实地检查，考察了产品质量监督检验机构、相关企业等，并听取了企业和消费者代表对进一步加强产品质量的意见和建议。</content>
    </item>
    <item>
        <original_link>http://paper.people.com.cn/rmrb/html/2017-04/08/nw.D110000renmrb_20170408_7-09.htm</original_link>
        <title>生活之中咋节水（知识窗）</title>
        <subhead></subhead>
        <reporter></reporter>
        <news_info>2017-04-08 layout_no:09</news_info>
        <content>　　培养良好用水习惯，随时关紧水龙头。由于节水意识缺乏，浪费水的现象很多，如用抽水马桶冲掉烟头和碎细废物；用水期间去开门、接电话不关水龙头；停水时忘关水龙头，来水时水流没人管；洗手、刷牙、洗脸时不关水龙头等等。节水专家分析，改掉这些不良习惯，就能节水70%左右。&lt;list_sep&gt;　　选择质量好的节水器具。一个关不紧的水龙头一个-流掉1至6立方米水，一个漏水的马桶一个-流掉3至25立方米的水。专家介绍，如果全国的城市家庭都把坐便器或淋浴器换成节水产品，每-就可望节水4.9亿吨。建议选购带有“节”字认证标志或“十环”认证标志的水龙头、卫生洁具、洗衣机等。&lt;list_sep&gt;　　一水多用，分质用水。洗脸水用后可以洗脚，然后冲厕；可预备一个收集废水的大桶，将洗衣等生活废水收集起来，用作冲厕、拖地等；用洗菜水、洗衣水、洗碗水及洗澡水等清洗水来浇花、洗车；用养鱼的水浇花，还能促进花木生长。如此，一个三口之家每-可节水1吨左右。&lt;list_sep&gt;　　减少洗涤剂的使用。用洗米水、煮面水洗碗筷，不仅可节省生活用水，而且可减少洗涤剂污染；清洗瓜果蔬菜用盐替代洗涤灵浸泡消毒，只需冲洗一遍。&lt;list_sep&gt;　　（资料来源：中国环保科普资源网）</content>
    </item>
    <item>
        <original_link>http://paper.people.com.cn/rmrb/html/2017-04/08/nw.D110000renmrb_20170408_1-06.htm</original_link>
        <title>就业实现温暖开局（在国务院政策吹风会上）</title>
        <subhead>1、2-份城镇新增就业188万人，同比增长16万人</subhead>
        <reporter>本报记者  白天亮</reporter>
        <news_info>2017-04-08 layout_no:06</news_info>
        <content>　　一季度开局稳中向好，就业主要指标表现良好&lt;list_sep&gt;　　今-就业开局如何？人力资源和社会保障部副部长张义珍在今天举行的国新办政策吹风会上透露，一季度就业延续了总体平稳、稳中向好的态势，实现“温暖”开局。&lt;list_sep&gt;　　“温暖”体现在四个方面：&lt;list_sep&gt;　　首先，就业的主要指标表现良好。1、2-份城镇新增就业188万人，同比增长16万人。国家统计局对31个大城市的调查失业率显示，前两个-保持在5.0%左右的较低水平。&lt;list_sep&gt;　　其次，市场用工需求回暖。调查统计显示，劳动力市场招聘和求职人数在一季度都有所增加。人社部对100个城市人力资源市场供求数据的分析表明，一季度市场招聘人数同比增长了7.8%，求职人数同比增长了2.1%，求人倍率1.13，同比上升了0.06，意味着市场招聘需求的增长快于求职人数的增长。其中，制造业的用工需求有明显好转，同比增长了9.3%，与总体需求的增速相比，高出1.5个百分点。&lt;list_sep&gt;　　第三，节后员工的返岗率较高。人社部对3314家企业进行的调查问卷显示，春节前员工的总量为193万人，截至正-二十，返岗员工189.2万人，达到节前的98%以上。到一季度末，员工的总数达到201.9万人，比节前增长了4.6%。多地反映今-节后的员工返岗率总体比去-同期高出1—3个百分点。&lt;list_sep&gt;　　第四，农村劳动力转移就业保持着相对平稳。根据人社部对500个村的农村劳动力转移就业监测显示，截至一季度末，在外务工的人数27.9万人，同比略减2.1%，但就地就近的就业持续增长，一季度末，本地非农就业的人数为6万人，同比增长7.1%。&lt;list_sep&gt;　　张义珍表示，“从这四个方面来看，一季度就业形势总体上是好的。当然，我们也不能掉以轻心，还必须持续关注变化的形势，及时分析动态和隐患。”她强调，今-劳动力的供给总量高位运行，高校毕业生总体规模又创新高，去产能也会分流出更多的劳动者，就业的结构性矛盾依然存在，就业的任务依然繁重。&lt;list_sep&gt;　　完善适应新就业形态特点的用工和社保制度&lt;list_sep&gt;　　4-5的国务院常务会原则通过《关于做好当前和今后一段时期就业创业工作的意见》。张义珍介绍说，新一轮就业创业政策从坚持实施就业优先战略、支持新就业形态发展、促进以创业带动就业、抓好重点群体就业创业、加强教育培训和就业创业服务、切实加强组织实施等六个方面，对就业创业做出了全面部署，是一个升级版的更加积极的就业政策。&lt;list_sep&gt;　　在坚持实施就业优先战略方面，新一轮就业创业政策强调要把稳定和扩大就业作为区间调控的下限，促进经济中高速增长，增强对就业拉动能力。在制定财税、金融、产业、贸易、投资等重要政策时，综合评价对就业影响。同时明确要促进产业结构、区域发展与就业协同，支持中西部地区和东北地区发展带动劳动者就业的产业。&lt;list_sep&gt;　　新一轮就业创业政策明确要支持新就业形态发展。张义珍解释说，首先是支持新兴业态的发展。改进新兴业态准入管理，将鼓励创业创新发展的优惠政策面向新兴业态企业开放，符合条件的新兴业态的企业，都可以享受相关的财政、信贷等优惠政策。政府部门要带头购买新兴业态企业的相关产品和服务。&lt;list_sep&gt;　　其次，完善适应新就业形态特点的用工和社保等制度。人社部将对原来适合于传统用工方式、劳动关系的用工和社保制度进行调整或者开辟新空间，以完善适应新就业形态的用工和社保制度。从业者与新兴业态企业签订了劳动合同的，企业要依法为其参加职工社会保险，符合条件的企业可按规定享受企业吸纳就业扶持政策。其他从业者可按灵活就业人员身份参加养老、医疗保险和缴纳住房公积金，探索适应灵活就业人员的失业、工伤保险方式。“我们也明确要加快建设网上社保、全国住房公积金异地转移接续等平台，为从业者跨地区参保、转移接续、享受就业、社保等相关方面的服务提供更加便捷的条件。”张义珍表示。&lt;list_sep&gt;　　去产能职工安置平稳，去-共安置72.6万人&lt;list_sep&gt;　　钢铁煤炭煤电行业过剩产能企业职工的安置，是当前就业工作的重点。张义珍介绍说，去产能职工安置工作平稳有序，去-共安置72.6万人。&lt;list_sep&gt;　　今-去产能职工安置任务依然繁重，不仅包括钢铁煤炭的去产能，而且增加了煤电行业去产能的职工安置。她认为，当前最大的问题是存在不平衡性，有些地方的去产能压力相对小，而有些地方去产能压力比较大，职工安置任务重。还有一些地方面临资源枯竭的压力，新兴产业以及新创造的就业机会相对不足。&lt;list_sep&gt;　　此次国务院新的就业政策把去产能职工安置摆在重要位置，从维护职工的权益角度突出了两方面的政策：&lt;list_sep&gt;　　一方面进一步拓宽职工的分流安置渠道。去产能的职工安置渠道主要有企业内部分流、转岗就业创业、内部退养、公益岗位兜底安置等。核心是支持企业挖掘内部安置的潜力和促进分流职工转岗就业创业。“我们对不裁员、少裁员的去产能企业，将降低稳岗补贴门槛、提高补贴标准给予支持。对于吸纳分流人员的单位，按规定给予企业吸纳就业扶持政策；对于自主创业的分流人员，优先安排入驻到创业孵化基地，落实创业的扶持政策。对于其中确实难以安置的就业困难人员，明确要求新增的以及腾退的公益性岗位要优先安置，做好托底保障。”&lt;list_sep&gt;　　另一方面，新的就业政策特别要求积极稳妥、依法依规处理劳动关系。“在化解产能职工安置的过程中，劳动关系的调整是非常重要的方面。本轮去产能职工因解除劳动合同依法取得的一次性补偿收入，可以按规定享受个人所得税的相关政策。”张义珍说。&lt;list_sep&gt;　　张义珍还透露，去-应该安置还没有安置的职工，在今-一季度绝大部分已得到安置。</content>
    </item>
    <item>
        <original_link>http://paper.people.com.cn/rmrb/html/2017-04/08/nw.D110000renmrb_20170408_8-09.htm</original_link>
        <title>“绿色银行” 植绿护绿</title>
        <subhead></subhead>
        <reporter></reporter>
        <news_info>2017-04-08 layout_no:09</news_info>
        <content>　　2017-北京门头沟绿色银行启动仪式暨“青-创业林”植树活动，近在门头沟区定都峰景区举行。&lt;list_sep&gt;　　门头沟是首都西部绿色屏障、生态涵养区。2014-4-，门头沟团区委、区绿办创办全国第一家“绿色银行”，搭建起一个履行社会责任、参与植绿护绿的新平台。只要到该区现场植树或捐赠植树款，就可以在“绿色银行”储蓄“绿币”。“绿色银行”开业以来，共收到社会各界“绿色存款”50多万元，种植各类树木5000多棵。&lt;list_sep&gt;　　刘  毅  郭晓光摄影报道</content>
    </item>
    <item>
        <original_link>http://paper.people.com.cn/rmrb/html/2017-04/08/nw.D110000renmrb_20170408_6-09.htm</original_link>
        <title>脸黑不起来 天就蓝不起来（绿色焦点）</title>
        <subhead></subhead>
        <reporter>本报记者  史自强</reporter>
        <news_info>2017-04-08 layout_no:09</news_info>
        <content>　　春里，各地生产火热忙碌。走进河北邢台沙河市的德金玻璃有限公司，巨大的机械手臂正将成型的玻璃板，整齐地码放到货架上。&lt;list_sep&gt;　　在生产车间的另一头，工作人员正目不转睛地盯着环保自监测设备上的数据。“根据这些曲线和参数，我们实时控制增减料，保障颗粒物排放不超标。”公司环保部长刚晓亮说。&lt;list_sep&gt;　　沙河市被称作“玻璃之都”。玻璃企业的大量聚集，给经济发展添了动力，却给当地环境造成了压力。近两-，沙河对玻璃企业的污染治理层层加码。据当地百姓透露，早先厂子里冒的都是黑烟，现在已经变成白烟（水蒸气）了。&lt;list_sep&gt;　　在德金玻璃有限公司，低污染低能耗的“浮法”生产已经全部代替了早先的“格法”生产。近两-，公司先后采取一系列治污措施，并实现余热发电，用上了绿色能源。&lt;list_sep&gt;　　据公司副总经理樊贺毅介绍，环保要求越来越高，公司2016-自发投资了5000多万元，给6条生产线全部加装了湿式电除尘设备，颗粒物排放控制在10毫克/立方米左右，远低于国家标准和地方标准。&lt;list_sep&gt;　　实际上，沙河玻璃企业的这股“去污”浪潮，只是邢台市企业污染治理的一个缩影。&lt;list_sep&gt;　　多-来邢台遭遇“重化围城”的困扰。除了玻璃企业，还有钢铁、煤炭、水泥等总共130多家重工业企业。由于早-疏于治理，导致大气质量不断下滑，蓝天越来越少。&lt;list_sep&gt;　　自2013-起，邢台市将大气污染治理作为第一要务，瞄准污染企业，实施靶向治理。几-来，邢台市的大气质量稳步改善，在城市“黑榜”上的排名，也由2013-的倒数第一，提升到2016-的倒数第四。与2013-相比，2016-邢台市PM2.5-均浓度下降的绝对量、达标天数增加量、综合指数下降率等指标均居河北省首位。&lt;list_sep&gt;　　几-中，对钢铁、玻璃、焦化等传统污染企业，邢台市一方面以环保达标倒逼企业限期治理，另一方面以去产能推进污染减排。2013-至2016-，全市压减炼铁207万吨、炼钢204万吨，淘汰落后水泥196万吨，玻璃5970万重量箱。&lt;list_sep&gt;　　对新上企业，邢台严把环保关口，为遏制污染源头，市区30公里内可能影响空气质量的14类建设项目，一律不受理、不审批。&lt;list_sep&gt;　　与此同时，全市不断加大生态修复力度，在环重点污染企业厂区，建设300至500米的防护林带，吸附粉尘等污染物。2016-，全市森林覆盖率提高1.81个百分点。&lt;list_sep&gt;　　“治理污染企业，脸要是黑不下来，天就蓝不起来。”邢台市环保局局长司国亮说。据了解，2016-，邢台市查处企业违法排污行为1004起，限期整改505家，关停取缔259家。共抓获犯罪嫌疑人160人，给予24名履职不力的工作人员以党纪处分。&lt;list_sep&gt;　　扫描二维码&lt;list_sep&gt;　　看更多内容</content>
    </item>
    <item>
        <original_link>http://paper.people.com.cn/rmrb/html/2017-04/08/nw.D110000renmrb_20170408_1-09.htm</original_link>
        <title>保卫蓝天 “黑榜”城市怎么干（绿色焦点）</title>
        <subhead></subhead>
        <reporter></reporter>
        <news_info>2017-04-08 layout_no:09</news_info>
        <content>　　编者按：重点城市的环境空气质量如何，环保部每-、每季度、每-发布的城市空气质量排名是个有效参考。空气质量虽然受到地理、自然条件等因素影响，但这个榜单在一定程度上客观地反映了城市治理水平。河北邢台、衡水已是“黑榜”常客，山东省会济南、河南省会郑州这两-也位列空气最差十大城市。今-的《政府工作报告》明确要求“打好蓝天保卫战”。作为空气污染最重的城市，如何切实落实报告精神，向大气污染宣战？本报记者探访四城，看看他们的做法与心得。</content>
    </item>
    <item>
        <original_link>http://paper.people.com.cn/rmrb/html/2017-04/08/nw.D110000renmrb_20170408_3-09.htm</original_link>
        <title>具体到事 细化到人（绿色焦点）</title>
        <subhead></subhead>
        <reporter>本报记者  潘俊强</reporter>
        <news_info>2017-04-08 layout_no:09</news_info>
        <content>　　“我们暗访半个多小时，才走了多少路，车身上已经有这么多土了。”山东省委副书记、济南市委书记王文涛说着，在车身上写了“济南市”三个沙土字。随后他开出“药方”：工地及附近的道路要硬化，必须使用湿法作业，运输车辆驶过要有效喷淋……近，济南市主要领导带队，对全市建设工地扬尘治理情况进行暗访以及拉网式大检查。因扬尘治理不到位， 45个建设项目被公开曝光，相关单位被处以责令限期整改、计入不良行为记录、单位负责人受约谈等处罚。&lt;list_sep&gt;　　打好蓝天保卫战，济南在行动，这仅仅是一个缩影。连续数-位列“气质”最差十城，济南百姓对改善的要求很迫切。为打好治霾战役，济南市成立了书记、市长分别为总指挥和常务副总指挥的大气污染防治工作指挥部，进一步明确和细化了各级党委、政府和有关部门环保工作职责，并将实施问责的情形和标准细化为14类，层层压实责任，传导压力。&lt;list_sep&gt;　　推进燃煤综合整治、深化工业污染治理等加强大气污染治理的“十大措施”，被细化分解为153条，逐条明确责任人员、工作标准、完成时限等，强化调度检查，确保工作落实。&lt;list_sep&gt;　　翻看细化表，各项任务白纸黑字写得清清楚楚。“具体到事，细化到人，设立限定时间，可操作性就强了。”济南市环保局一位负责人说。&lt;list_sep&gt;　　最近，因为历城区港九路南段扬尘污染治理不力，港沟街道办事处环卫所所长李吉涛被区纪委诫勉谈话。去-底，济南出台《济南市大气污染治理问责办法》，以严肃问责保障履职尽责、严格监管，确保大气污染治理目标任务落实到位。今-以来，因环保工作不力，济南市约谈市直单位、区政府和相关办事处7次，同时，市纪委组织相关县区纪委对6起大气污染防治不力问题，依纪依规进行了问责。济南还将大气污染治理工作考核结果，作为科学发展观考核和领导班子、领导干部综合考评的重要依据。&lt;list_sep&gt;　　坚持市级领导每-两次带队督导检查制度，一系列举措有效推进了治理工作。开展“24小时巡查监督行动”，强化媒体和群众监督，各项工作有条不紊。&lt;list_sep&gt;　　强化执法监管力度，2016-立案查处环境违法企业502家（次），侦破环境违法犯罪案件93件，抓获犯罪嫌疑人80人，行政拘留、刑事拘留28人。&lt;list_sep&gt;　　据统计，2016-，济南“蓝天白云、繁星闪烁”天数达到203天，比上-增加59天；良好以上天数达到162天，比上-增加29天。从去-11-份以来，济南连续4个-退出全国74个重点城市空气质量排行后10名。“下一步，我们继续坚持‘老实治霾、务实治霾、科学治霾’理念，打好蓝天保卫战，逐步退出全国空气质量重点监测城市后列。”济南市环保局负责人表示。</content>
    </item>
    <item>
        <original_link>http://paper.people.com.cn/rmrb/html/2017-04/08/nw.D110000renmrb_20170408_2-09.htm</original_link>
        <title>让环境信息触手可及（生态论苑）</title>
        <subhead></subhead>
        <reporter>孙秀艳</reporter>
        <news_info>2017-04-08 layout_no:09</news_info>
        <content>　　■环境信息的采集、处置需要大量的人力物力财力作保障，有效传达到需要的人群，才能实现其价值。掌握信息的权威部门不妨放下身段，在公开信息的同时，创新表达方式，做好信息的再处理，让百姓关注的环境信息能触手可及&lt;list_sep&gt;　　&lt;list_sep&gt;　　天府之国这几-被灰霾困扰，让火爆的四川人有股无名火。“让彭州石化滚出四川”一度成了高频语。事实究竟如何？为什么有此一语？其实很多人并不清楚。&lt;list_sep&gt;　　如今，点开成都市环境监测中心站石化园区环境空气实时发布系统，彭州石化周边的空气质量一目了然。去-12-这个系统开通之后，成都市民对彭州石化的指责和抱怨明显减少了。&lt;list_sep&gt;　　彭州案例几乎是环境信息公开效果的一个模板，但这个成功并非源于信息从不公开到公开，而是一个简单的单独公布站点的小小动作。石化园区站点本来就是成都环境空气质量监测体系的一个点位，实时监测结果在成都环境监测中心站可以查阅，但它过去被淹没在众多站点信息之中，找起来也有点麻烦，没有引起人们注意。成都环境监测中心站将百姓关注的这一敏感地环境质量监测信息单设站点，并将网址广而告之，这样，想查阅相关信息可谓触手可及。&lt;list_sep&gt;　　过去被视为“机密文件”的环境信息，现在可以随时查阅，这是相当大的进步。几天前《环境保护部2016-度政府信息公开工作报告》发布，中央督察、公开约谈、环境质量、企业违法等信息，可以说该公开的都公开了。不仅在中央层面，环保民间组织每-公布的全国120座城市环保信息公开指数也显示，各个地方环境信息的“透明度”每-都在提升。&lt;list_sep&gt;　　国务院办公厅近印发《2017-政务公开工作要点》，部署推进全国政务公开工作。《要点》强调，要进一步推进环境保护信息公开，及时公开环境政策措施、环境治理工作进展等信息，特别是要加大重污染天气等治理措施、进展、成效方面的信息公开力度。&lt;list_sep&gt;　　环境信息的采集、处置需要大量的人力物力财力作保障，有效传达到需要的人群，才能实现其价值。比如百姓关心家门口的企业排放是不是超标、有没有环境违法，只有让人非常容易地获取这些信息，才能调动大家参与监督的积极性，补充监管的不足，达到政府与公众的良性互动。但从目前情况看，环境信息分类不科学、查阅不方便等问题依然存在。尤其是涉及群众切身利益的环境质量和污染源信息，还不能完全做到查询渠道通畅、简单易行。&lt;list_sep&gt;　　显然，光公开还不够。把环境信息挂到网站上，贴到公共场所，公开是公开了，效果如何呢？能不能再想想办法，把信息送到群众手头，方便查询，方便阅读？最近，中国环境监测总站的一个举动就值得推崇。一个很受欢迎的手机天气软件，原有的环境空气监测数据很不靠谱。中国环境监测总站主动与这个天气软件合作，让权威信息通过商业载体更好地传递到公众手中：哪天适合出游、出门要不要戴口罩，这些信息给公众很大的便捷。&lt;list_sep&gt;　　看起来，环境信息公开大有潜力可挖。中国环境监测总站、成都环境监测中心站的做法值得人们点赞。期待掌握信息的权威部门放下身段，在公开信息的同时，创新表达方式，做好信息的再处理，让百姓关注的环境信息能触手可及。</content>
    </item>
    <item>
        <original_link>http://paper.people.com.cn/rmrb/html/2017-04/08/nw.D110000renmrb_20170408_3-07.htm</original_link>
        <title>中国队排名第五</title>
        <subhead></subhead>
        <reporter></reporter>
        <news_info>2017-04-08 layout_no:07</news_info>
        <content>　　本报北京4-7电  （记者季芳）北京时间7，2017-世界男子冰壶锦标赛结束了排位赛最后一轮比赛。由臧嘉亮、巴德鑫、徐晓明和刘锐组成的中国队发挥出色，以9∶2迫使对手本队提前4局认输。尽管赢得酣畅淋漓，中国队却因前期低迷的状态，最终以6胜5负的战绩位列排位赛第五位，无缘配寄赛争夺，也失去了直通2018-平昌冬奥会的机会。&lt;list_sep&gt;　　中国男子冰壶队曾获得索契冬奥会第四名，并在今-亚冬会上首次夺冠。但是本届世锦赛，面对来自全世界的强手，中国队的表现却有所起伏。此前的10场比赛，中国队的成绩是5胜5负。&lt;list_sep&gt;　　此役面对老对手本队，中国队球员不敢有丝毫大意。虽然在今-亚冬会上，中国队曾战胜本队取得冠军，但对手近两-实力上升明显，去-还历史性地获得了世锦赛第四名的好成绩。&lt;list_sep&gt;　　不过，在当天的比赛中，中国队的发挥更胜一筹。比赛第一局，中国队便利用本名将两角公佑失误的机会拿下3分，确立了领先优势。此后，中国队继续扩大比分优势，直至第五局，本队才有得分进账，不过面对5分的差距也很难再有所作为。&lt;list_sep&gt;　　短暂休整后，下半场较量开始。第六局比赛，中国队后手掷壶，刘锐第二壶击打成功，顺利拿到了两分，中国队最终以9∶2迫使对手提前认输，取得了本届世锦赛上的第六场胜利。&lt;list_sep&gt;　　根据规则，排名前四的加拿大队、瑞典队、瑞士队和美国队顺利获得了晋级资格。而中国队排名第五，遗憾地无缘晋级，队伍将在-底的落选赛中背水一战，争取平昌冬奥会入场券。</content>
    </item>
    <item>
        <original_link>http://paper.people.com.cn/rmrb/html/2017-04/08/nw.D110000renmrb_20170408_4-07.htm</original_link>
        <title>全国三人制篮球锦标赛开赛</title>
        <subhead></subhead>
        <reporter></reporter>
        <news_info>2017-04-08 layout_no:07</news_info>
        <content>　　本报南昌4-7电  （记者魏本貌）2017-全国三人制篮球锦标赛7在南昌开赛。本次比赛由国家体育总局篮球运动管理中心主办，南昌市体育局和湾里区人民政府承办。本次比赛吸引了来自全国12个省市的24支队伍参赛。比赛分男子、女子两组，采取小组对抗的形式。据了解，本次比赛取得前三名的队伍，将代表中国参加亚洲三人制篮球锦标赛。</content>
    </item>
    <item>
        <original_link>http://paper.people.com.cn/rmrb/html/2017-04/08/nw.D110000renmrb_20170408_5-09.htm</original_link>
        <title>智慧环保 精准治污（绿色焦点）</title>
        <subhead></subhead>
        <reporter>本报记者  史自强</reporter>
        <news_info>2017-04-08 layout_no:09</news_info>
        <content>　　不久前的一天，河北衡水市环保局执法二大队副队长袁振庄手机上的APP收到报警，他和同事根据系统上的点位提示，立刻赶到现场展开调查。结果显示，当地一企业燃烧废弃物引发网格内污染指数超标，执法人员及时制止并给予了相应处罚。&lt;list_sep&gt;　　袁振庄所用的APP，是衡水市为大气污染防治专门开发建设的智慧环保平台，平台融监测、预警、指挥、执法于一体，可在手机上显示精准定位，便于执法部门迅速采取行动。&lt;list_sep&gt;　　近-来，衡水市的大气质量较差，-度排名均位列74个城市后10位，百姓的抱怨很多。改善大气质量，执法力量必须跟上，衡水却长期面临环境监控力量严重不足的困境。“全市执法人员才200多人，排污企业有5000多家，传统模式已很难满足当前监管需求，既管不了，也管不好。”衡水市环保局大气科科长崔延斌说。&lt;list_sep&gt;　　“以往是企业污染信息经过信访举报等渠道转到环保部门，等执法人员抵达现场时，一手证据可能早已不复存在，甚至连污染都已经消除，出现了反应滞后、效率低下等问题。”袁振庄说。&lt;list_sep&gt;　　为应对监管力量不足的难题，2015-底市财政投入近3000万元打造智慧环保平台，2016-4-开始试运行。&lt;list_sep&gt;　　据衡水市环保局信息中心主任王文通介绍，除大气监测国控站和省控站外，衡水市在建成区安装了282套网格化智能监测设备。&lt;list_sep&gt;　　在国控点周边区域、重要交通路口、城中村、餐饮集中地区、重点污染企业所在区域，安装了179套综合微型站，用于监测大气6项主要污染物。&lt;list_sep&gt;　　在部分汽车喷涂及汽车专营店集中区域、餐饮聚集区，安装了75套挥发性有机物（VOCs）监测微型站，用于监测污染物浓度。在混凝土搅拌站处，安装了28套颗粒物微型站，监控扬尘污染状况。&lt;list_sep&gt;　　“通过无线网络，把采集的数据传输到环保云计算平台。云平台对数据进行汇总分析，并对各点位的空气质量排名，当污染物超标达到一定程度时，就会报警。” 王文通表示，平台有各点位污染趋势历史轨迹回放功能，帮助执法人员查找污染源。随着大数据的积累，平台还可以对本市空气质量状况进行综合分析，为政府提供决策支撑。&lt;list_sep&gt;　　“这还是智慧环保平台项目的一期建设，项目二期将扩展到冀州、枣强、武邑、深州等4个县（市），三期将实现衡水市全覆盖。二期三期还将引入第三方治理公司，全面负责监测设备建设、运营服务及数据分析服务，让专业的人做专业的事，全力打好蓝天保卫战。”衡水市环保局局长何立涛说。&lt;list_sep&gt;　　衡水智慧环保平台推动了环境监测由粗放向精准的转变，大大提高了监测效率。平台运行以来，根据监测报警，已倒查污染源400多家次，推动了企业守法意识提升。&lt;list_sep&gt;　　扫描二维码&lt;list_sep&gt;　　看更多内容</content>
    </item>
    <item>
        <original_link>http://paper.people.com.cn/rmrb/html/2017-04/08/nw.D110000renmrb_20170408_5-07.htm</original_link>
        <title>汽车场地赛南溪站将举行</title>
        <subhead></subhead>
        <reporter></reporter>
        <news_info>2017-04-08 layout_no:07</news_info>
        <content>　　本报北京4-7电  （记者李长云）2017四川·南溪中国汽车场地越野锦标赛，将于14至17在四川省宜宾市南溪区举行，届时将有来自全国各地的近百名车手参赛。今-赛事升级，赛道更宽，比赛时车的速度会更快，排位赛首次采用了长度为6公里的拉力越野赛道，比赛将更加精彩。</content>
    </item>
    <item>
        <original_link>http://paper.people.com.cn/rmrb/html/2017-04/08/nw.D110000renmrb_20170408_6-07.htm</original_link>
        <title>球队重建，“摆烂”合适吗（体坛观澜）</title>
        <subhead></subhead>
        <reporter>程聚新</reporter>
        <news_info>2017-04-08 layout_no:07</news_info>
        <content>　　“摆烂”或交易，其实都不能保证球队重建一定能成功，但都是职业体育的实用主义手段&lt;list_sep&gt;　　&lt;list_sep&gt;　　“摆烂”，可以理解为破罐子破摔，常常用于形容NBA（美国男篮职业联赛）球队为了获得更好的选秀权而故意输球的行为。相信不少球迷犹记得当-，马刺队为了邓肯、骑士队为了詹姆斯、开拓者队为了奥登故意输球，堪称经典“摆烂”。&lt;list_sep&gt;　　本赛季NBA常规赛渐近尾声，榜首、榜尾两大集团分别在为季后赛、选秀权秣马厉兵，只不过，一边想着怎么赢，而另一边则想着怎么让对手赢。近，西部倒数第二的湖人队意外赢了位居积分榜次席的马刺队，就引来了口水战：志在重建的湖人队到底是应该多输球以争取高顺位选秀权，还是秉持竞技体育职业精神以求胜为目的？&lt;list_sep&gt;　　湖人队“摆烂”的症结在于，在交易中送出了今-受前三位保护的选秀权，即如果选秀顺位掉出前三，则选秀权归属76人队；如今湖人队的战绩在联盟排名倒数第三，唯有多输球保证低名次，在选秀大会上才有更高几率抽中前三顺位。而且，若2017-选秀权最终归属76人队，湖人队2019-的首轮选秀权还将以前五位保护的限制送给魔术队。&lt;list_sep&gt;　　其实，以重建的名义进行“摆烂”，未必能收获立竿见影的效果。湖人队的“竞争对手”76人队，近几-专业“摆烂”，通过选秀摘得一个状元两个探花，并不能阻止这支昔豪强将“摆烂”进行到底：本赛季76人队暂列联盟倒数第四，仍是状元秀的有力争夺者。&lt;list_sep&gt;　　而且，重建也并非只有“摆烂”一个手段。“后姚明时代”的火箭队，曾连续3-取得“乐透冠军”：在未进入季后赛的14支球队中战绩最佳，因而在选秀“乐透抽签”中只能获得靠后的顺位。但依靠管理层在转会市场上的精打细算，本赛季火箭队人才济济，目前稳居西部第三，球队核心哈登更是MVP（最有价值球员）的有力人选。&lt;list_sep&gt;　　“摆烂”往往会挫伤球迷情感、球员积极性和球队形象。“摆烂”或交易，其实都不能保证球队重建一定能成功，但都是职业体育的实用主义手段。</content>
    </item>
    <item>
        <original_link>http://paper.people.com.cn/rmrb/html/2017-04/08/nw.D110000renmrb_20170408_3-06.htm</original_link>
        <title>强化药品管理法治保障</title>
        <subhead></subhead>
        <reporter></reporter>
        <news_info>2017-04-08 layout_no:06</news_info>
        <content>　　新华社北京4-7电  （记者胡喆）4-5至7，全国人大常委会副委员长兼秘书长王晨率全国人大常委会药品管理法执法检查组在北京市开展执法检查时强调，要认真贯彻落实习近平总书记关于药品监管工作的重要指示精神，强化药品管理法治保障，不断加强药品监管工作，进一步贯彻实施好药品管理法，保障人民群众用药安全。&lt;list_sep&gt;　　检查组听取了北京市贯彻实施药品管理法的情况汇报，对北京贯彻该法所取得的积极成效给予充分肯定。检查组先后到北京同仁堂股份有限公司、国药物流有限责任公司、北京大学第三医院、-坛街道卫生服务中心、北京科兴生物制品有限公司和北京市药品检验所进行实地检查并召开座谈会，坚持问题导向，深入了解药品管理法实施中存在的困难和问题，听取有关意见和建议。</content>
    </item>
    <item>
        <original_link>http://paper.people.com.cn/rmrb/html/2017-04/08/nw.D110000renmrb_20170408_1-07.htm</original_link>
        <title>新疆队，五进决赛终得一冠</title>
        <subhead></subhead>
        <reporter></reporter>
        <news_info>2017-04-08 layout_no:07</news_info>
        <content>　　本报北京4-7电  （记者范佳元）7， 2016—2017赛季CBA（中国男篮职业联赛）总决赛第四场战罢，新疆队以117∶109战胜广东队。最终，新疆队四战全胜，以4∶0的总比分横扫广东队，夺得队史首个总冠军，成为CBA历史上第六支夺得总冠军的球队。这是新疆队第五次杀进总决赛，最终夺冠圆梦。&lt;list_sep&gt;　　新疆队外援亚当斯荣获了总决赛MVP（最有价值球员）的称号。本场比赛，亚当斯20投11中，贡献37分、6次助攻和7次抢断。整个系列赛，亚当斯表现都非常出色，每场都是全队得分最高的球员，此外他还能为新疆队掌控比赛节奏，屡屡在新疆队困难的时刻帮助球队打破僵局。&lt;list_sep&gt;　　当晚，新疆队得偿夙愿。当从中国篮协主席姚明手上接过至尊鼎时，笑容写在新疆队每一个人脸上。新疆队第一次杀进总决赛是在2008—2009赛季，本赛季前新疆队曾4次杀进总决赛，但全部败北。新疆队曾经距离总冠军只有一层“窗户纸”的距离，但始终都无法突破。“--大换血、--大投入，总是被看好，但就是没冠军”，似乎成了新疆队的“宿命”。&lt;list_sep&gt;　　转变，从主教练李秋平到新疆队执教开始。经历了上个赛季末的球队整肃，新疆队的战术执行力问题得到了较好的解决。本赛季，亚当斯、孙桐林两位强援加盟，布拉切打球态度不再是问题，周琦、李根的进攻手段越发犀利，西热力江、可兰白克两位“元老”防守不惜体力……当拼图渐渐完整时，再次踏上总决赛的地板，新疆队的气质已大不相同。&lt;list_sep&gt;　　“不要想一口气吃成胖子。”尽管总决赛大比分3∶0领先，李秋平在第四场比赛前依然保持低调。在争冠道路上徘徊挣扎了多-，屡败屡战教会了新疆队越到关键时刻越要保持冷静和耐心。总决赛第二场比赛打得十分胶着、第三场和第四场的开局大比分落后，新疆队总是显得不慌不忙，“打了这么久的比赛，我们心态比较好。”李秋平说，“队员天赋很好，我们有这个实力。”&lt;list_sep&gt;　　4∶0的总比分，新疆队强大的整体实力已经展现无遗，无论外援还是本土球员，无论内线还是外线，对广东队形成了全面压制。广东队球员周鹏表示，新疆队获得总冠军实至名归。广东队正处于新老更替的阶段，队内-轻队员比较多，再加上易建联有伤在身，一进一退之间，拉大了两队的实力差距。“我们队里的-轻球员比较多，甚至很多都是第一次经历总决赛，需要经历这些输球挫败，都是这么走过来的。”易建联说。本场比赛，广东队出现21次失误，罚球命中率只有50%。&lt;list_sep&gt;　　在夺取本赛季总冠军后，新疆队是否能延续这一势头，像之前的八一队、广东队那样打造“王朝”球队？李秋平表示：“如果说人员不变，我想我们有这样的能力做到这样的事情。”&lt;list_sep&gt;　　扫描二维码&lt;list_sep&gt;　　看更多内容</content>
    </item>
    <item>
        <original_link>http://paper.people.com.cn/rmrb/html/2017-04/08/nw.D110000renmrb_20170408_7-04.htm</original_link>
        <title>许勤任河北省代省长</title>
        <subhead></subhead>
        <reporter></reporter>
        <news_info>2017-04-08 layout_no:04</news_info>
        <content>　　本报石家庄4-7电  （记者徐运平、张志锋）河北省十二届人大常委会7举行的第二十七次会议决定，接受张庆伟辞去河北省人民政府省长职务的请求，决定任命许勤为河北省人民政府副省长、代理省长。</content>
    </item>
    <item>
        <original_link>http://paper.people.com.cn/rmrb/html/2017-04/08/nw.D110000renmrb_20170408_2-07.htm</original_link>
        <title>“泸县太伏中学学生死亡事件”调查</title>
        <subhead></subhead>
        <reporter>本报记者  张  洋  新华社记者  刘奕湛</reporter>
        <news_info>2017-04-08 layout_no:07</news_info>
        <content>　　2017-4-16时20分，四川省泸州市泸县公安局太伏镇派出所接群众报案称：太伏镇太平街太伏中学男生宿舍楼外发现一男子俯卧在水泥地上没有动静。经查证，死者赵某，是四川省泸县太伏中学八-级（初二）4班学生。&lt;list_sep&gt;　　事件发生后，当地警方立即开展调查工作，但互联网上也出现一些关于赵某死因的传言谣言。4-7，泸州市委市政府召开媒体见面会，对这一事件的相关情况进行了通报。此前记者也奔赴泸县实地采访，深入了解事件的前后。&lt;list_sep&gt;　　事发前三天&lt;list_sep&gt;　　通过走访学校，记者了解到，赵某在3-27晚自习后，与另外两名同学正准备翻墙出去买东西（零食）时被学校管理人员发现，次通知了三名学生家长到校交换情况，要求三名学生写了保证书。&lt;list_sep&gt;　　“他虽然有些‘小调皮’，但是在校期间，与同学的关系还是很好。”班主任张老师说，发生这样的事情，大家都很震惊，但根据我们了解的情况，初步判断不会是像网上传的那样，遭受欺负或被收保护费，至于为何走此路，我们也不清楚，从当老师这两-情况看，没发现这种情况，从同学那边也没了解到这种情况。&lt;list_sep&gt;　　赵某父母于2001-结婚，婚后于第二-生下赵某。2012-，夫妻离婚，二人离婚后不久又复婚。2014-，二人再次离婚，孩子由父亲抚养。离婚后，赵某父亲一直在外务工，孩子由爷爷奶奶在家照料。&lt;list_sep&gt;　　通过走访，记者还了解到，赵某学习成绩在初一时排名班上20至30名之间，初二以后名次突然下降到40名以后。&lt;list_sep&gt;　　“我曾问过他成绩下降的原因，他并没说什么，但我问是不是家庭原因时，他就红着眼要哭的样子。”班主任张老师说，“我感觉父母离异对孩子影响挺大，青春期叛逆心理比较严重，影响也很大。他曾经还流露出自己读不进去，不想读书了。”&lt;list_sep&gt;　　赵某从初一开始住校，在住校读书期间，每周五下午回家，周一早上返回学校，其爷爷每周给他100元左右的生活费。&lt;list_sep&gt;　　“他告诉我，翻墙出校的事情被他父亲知道后，他父亲很冒火，表示每周生活费减少10元。同时，原来准备同意他到学校外面住的事情，他父亲也明确表示初中期间不可能了。”同学小王说，3-27晚发生翻墙问题后，28上午赵某的爷爷奶奶被通知到校，从那时起，我明显感觉到他的情绪低落。&lt;list_sep&gt;　　“但他平时是挺开朗的一个人，和同学说说笑笑，也很乐于助人。”小王在谈起赵某时说，那几天，他的身体也不是很好，因为感冒发烧，总是头昏、胸闷、四肢无力并伴有耳鸣。&lt;list_sep&gt;　　对生活老师、寝室楼5楼楼长等人的采访中也证实了这点。2017-3-28，死者赵某身患感冒，之后几天一直没有吃药，病情逐渐加重，31病情表现为乏力、耳鸣、胸闷、发烧、晚上说胡话等。&lt;list_sep&gt;　　事发当晚&lt;list_sep&gt;　　“你不要打我……”31晚11时左右，赵某突然从床上坐起来惊喊。&lt;list_sep&gt;　　被惊醒的同学问他，怎么了？赵某说，我做梦梦到我踢了小林两脚，他要找一两百个人打我。&lt;list_sep&gt;　　“因学生宿舍在晚上休息时，无论冬夏都是敞着，以防发生打架事件，透过走廊上灯光，我看到赵某的神情非常恐惧，是做噩梦了，以前他从来没有这样过。”同寝室同学小王说。看到赵某的表情是恐惧的，他摸了一下赵某的胳膊感觉很烫。&lt;list_sep&gt;　　31当天，赵某曾对同学小王说，他头晕、耳鸣、身体不舒服。当晚赵某和几个同学也没有去食堂吃饭，只是回到寝室吃了一些零食，再返回教室上晚自习。&lt;list_sep&gt;　　在晚自习期间，据赵某的同班同学小李反映，3-31晚自习前李某帮赵某拿网购包裹后，把包裹带到教室的时候，见他一个人趴在自己的位置上，在递包裹给他时，感觉他精神不好。&lt;list_sep&gt;　　“我当时还说今天他蔫儿了，嗨不起来了。”小李说，赵某当时一直趴在自己的位置上没反应。&lt;list_sep&gt;　　晚上9时10分下晚自习后，赵某与同学一起回到寝室，在与同寝室同学小尧聊天时，对小尧说：自己的父亲有点凶，很暴力，晓得他这次翻墙出校园的事，自己可能要挨打，心里很害怕。&lt;list_sep&gt;　　宿舍熄灯前，生活老师贾某某开始逐个宿舍点人数，没有发现缺少或者多人的情况后，关闭宿舍楼的大门。&lt;list_sep&gt;　　贾某某告诉记者，在查到505宿舍的时候，有学生反映赵某有些不舒服，我就摸了摸他的头，看有没有发烧。&lt;list_sep&gt;　　“我说给你找老师过来吧，去医院看看，并且反复问了他几次。”贾某某说，他当时对我说，不用了，老师我没事，您快去休息吧。&lt;list_sep&gt;　　“等一下要是有事情，一定要给我讲。”贾某某说，他就继续查下一个房间。&lt;list_sep&gt;　　据同寝室的同学介绍，大约睡到凌晨一两点钟时，赵某走到小林床前，用手将小林摇醒，双手摇小林时，嘴里叫的却是小王的名字，并拉小林的手去摸他自己的胸口，说心头紧得很。&lt;list_sep&gt;　　小林说，后来他又说叫我陪他上厕所，在小林准备起床陪他时，他自己已经走进了厕所，进去后直接将厕所门关好，我听见拉厕所里的水桶来挡住门的声音，听声音他是小便，听他解完手后，听到有移桶开门出来的声音，之后我就睡着了。&lt;list_sep&gt;　　夜里2时多，生活老师贾某某再一次巡视宿舍的时候，又去看了看赵某，询问病情。&lt;list_sep&gt;　　“老师，这么晚了你都那么辛苦，你去睡吧，我没得事。”赵某说。&lt;list_sep&gt;　　现场勘验&lt;list_sep&gt;　　“4-1早上6时50分左右，同学小王跑过来找我说赵某不见了。我说‘怎么可能’，并且和同学一起四处找，楼道里、卫生间里都没有。后来我们从学校后门出去发现赵某俯卧在水泥地面时，警察已经拉起警戒线了。”生活老师贾某某回忆当天早上的情形。&lt;list_sep&gt;　　“当天早上6时20分接到报警后，太伏镇派出所民警立即赶赴现场，并及时通知120进行救治，同时及时封锁了现场，通知相关刑事技术人员赶赴现场进行勘验。”泸州市副市长、公安局局长何绍明介绍，在赵某寝室洗漱台及窗框外侧窗台，各发现有一枚不完整的鞋印，在三楼外水泥平台上发现鞋印一枚；在寝室窗台和卫生间窗台表面发现有新鲜擦划痕迹；在窗台对应的楼体外墙墙面发现有方向向下的多处新鲜擦划痕迹。&lt;list_sep&gt;　　“尸体旁有散落拖鞋一双，鞋底花纹类型、大小与505室洗漱台、窗框外侧、三楼外水泥平台鞋印同类。从痕迹分析：符合1人脚踩洗漱台和窗台、用手攀附505室窗台及卫生间窗框坠落的特征。”何绍明说。&lt;list_sep&gt;　　由于死者家属当时不同意进行尸检，法医在1当天只是进行了尸表检验。“死者尸体位于505室窗户外对应的水泥地面，尸体距墙最远端为268厘米，呈右侧卧状，尸体耳朵、口角有血液流出，在口鼻处和邻近地面形成血泊。后枕部头皮有擦挫伤伴头皮下血肿形成，身体体表有擦挫伤，多处关节有骨折和脱臼。”何绍明表示，尸表检验所见损伤符合高坠损伤特征，均为生前伤，未见其他损伤。&lt;list_sep&gt;　　在7泸州市委市政府召开的媒体见面会上，事件调查技术负责人、四川省公安厅刑侦局刑事技术处处长王庆红介绍，2017-4-6，经反复做死者赵某父母的工作，同意对赵某进行尸体检验，尸体检验从4-6中午12时开始到晚上7时30分结束，由四川省公安厅法医主检，市县公安局配合，泸州市检察院全程监督，死者父亲及死者父母邀请的专家证人和律师在场全程见证。&lt;list_sep&gt;　　尸体检验基本结论显示，赵某身体上的损伤符合外轻内重、暴力巨大的损伤特点，损伤均为高坠伤；无其他暴力加害形成的损伤；无死后伤。下一步，事件调查组将对提取的胃内容物和相关组织、器官做进一步检验。&lt;list_sep&gt;　　谣言四起&lt;list_sep&gt;　　4-1起，“@泸县公安”接连发布微博，通报这起校园死亡事件的相关情况。可是网上舆论愈演愈烈，谣言四起，一时间真假难辨。&lt;list_sep&gt;　　网上曾传学生钢管殴打的视频和学生被殴打奄奄一息的视频。“经警方查明，前者是2015-12-1武当山一初三男生在教室内猛打同学，并非网传泸州泸县太伏事件。该视频原版应为1分10秒时长，并未编辑入其他音频。之后网上流传出时长为59秒剪接版及1分10秒配乐版，均被人为编辑。原版视频内能清晰分辨出有两名被打少-，视频中提到被打人员姓名，并非泸县太伏中学学生赵某。”泸州市公安局网警支队支队长李红兵说。&lt;list_sep&gt;　　“宿舍里发生打架不太可能，寝室的门始终是开着的，包括晚上睡觉，目的就是为了防止发生意外不能及时赶到。如果学生发生打架斗殴，邻近寝室不可能不知道。”生活老师贾某某告诉记者。&lt;list_sep&gt;　　“针对校园欺凌、强行收取保护费、社会闲杂人员滋事等导致赵某死亡的说法，我们通过调取学校德育处对学生违纪处理登记表、调取2015-以来太伏镇派出所接处警登记、走访140多人次，包括学校老师、住校学生、部分学生家长以及周边商户，均未发现上述情况。”何绍明说。&lt;list_sep&gt;　　“该校住校生是属于封闭式管理，在正常上课期间，住校学生进出校门必须凭假条才能进出。同时，学生寝室只有住校学生进出，上课期间以及每晚10点钟熄灯后，进出寝室的楼梯间均为关锁状态，要进出寝室楼必须经生活老师同意才能开启进出，校外人员不得进入学生寝室。”何绍明的这一介绍，在学校负责人、班主任老师、生活老师和同学处均得到证实。&lt;list_sep&gt;　　针对网传的所谓5个领导的儿子胁迫死者，“我们通过对学校班主任老师、校长等人调查证实，这也纯属子虚乌有。”据李红兵介绍，一方面查明该校校长和德育处主任的女儿（没有儿子）在该校念初一，与死者根本不认识。另一方面根本没有所谓县长、镇长、派出所所长等领导的儿子在该校念书这一事实，并且当地派出所所长只有一个独生女儿，目前在大学读研，副所长也只有一个-龄才两岁的独生女儿。&lt;list_sep&gt;　　针对黄某在微信群中称“派出所喊农民不要闹了，去派出所签字说学生是跳楼死的，每人50元。”公安机关查实相关情况后，依法抓捕黄某，后者对造谣事实供认不讳。&lt;list_sep&gt;　　记者了解到，网络上流传的“泸县太伏中学学生意外死亡”事件的谣言主要分为两类：一类是有关死亡原因的谣言；另一类是针对事件发生后政府处理该事件的谣言。&lt;list_sep&gt;　　当地公安机关密切关注舆论动向，及时澄清回应，坚决依法打击惩治编造传播网络谣言活动，并多次提醒群众不信谣不传谣，截至目前已行政拘留6人、批评教育7人。&lt;list_sep&gt;　　“结合现场勘验等一系列调查情况，网传的以下几种情况基本可以排除：一是排除将死者打死后抛尸楼下；二是排除事发当周有人对赵某实施暴力威胁，并排除事发当晚在505宿舍内赵某与他人发生打斗、纠纷的事实；三是排除有人对赵某收取保护费的事实，更可以排除所谓有5名校霸因对赵某收取一万元保护费未果将其打死的事实；四是排除死者手脚被他人打断的事实。”何绍明说。&lt;list_sep&gt;　　何绍明明确表示，绝对依法、公正办理，绝对不会隐瞒任何事实真相，绝对没有任何私情，“我是外地人，来泸州4个多-，无亲无故，也无任何人给我打过招呼。”&lt;list_sep&gt;　　“如果最终确定为刑事案件，我们不仅没有必要隐瞒，而且会积极破案。但如果不是，我们也不能冤枉任何一个人。”何绍明说。&lt;list_sep&gt;　　泸州市委书记蒋辅义说：“今后，我们将按照省委省政府的要求，坚持客观、公正、依法的原则，全力做好事件后续处置工作，决不回避调查中发现的任何问题，客观、公正、实事求是地回应网上质疑，严肃追究相关责任人的责任，决不袒护任何人，确保事件处置经得起法律、经得起时间的检验。”</content>
    </item>
    <item>
        <original_link>http://paper.people.com.cn/rmrb/html/2017-04/08/nw.D110000renmrb_20170408_10-04.htm</original_link>
        <title>盛治华同志逝世</title>
        <subhead></subhead>
        <reporter></reporter>
        <news_info>2017-04-08 layout_no:04</news_info>
        <content>　　新华社北京3-10电  原第二炮兵副司令员盛治华同志，因病医治无效，于2-13在北京逝世，享-101岁。&lt;list_sep&gt;　　盛治华1929-7-参加中国工农红军，1931-1-加入中国共产党。土地革命战争时期，他历任卫生员、通讯员、班长、排长、特务员、红军大学教员等职，参加了长沙等战役战斗，参加了二万五千里长征。抗战争时期，他历任连长、大队长、副团长、团长、副科长、分区参谋长等职，参加了平型关、反“扫荡”、百团大战等战役战斗。解放战争时期，他历任分区司令员、旅长、师长等职，参加了察南、绥包、保北保南、津浦路青沧、大清河北、清风店、石家庄、平津、太原等战役战斗。中华人民共和国成立后，他历任天津公安总队总队长、公安一师师长、华北军区公安部队副司令员、沈阳军区公安军副司令员兼参谋长、高级公安学校校长、人民武装警察部队副司令员、第二炮兵顾问等职，参加了抗美援朝，为部队革命化、现代化、正规化建设作出了贡献。&lt;list_sep&gt;　　盛治华1955-被授予公安军少将军衔，曾荣获三级八一勋章、二级独立自由勋章、一级解放勋章和一级红星功勋荣誉章。</content>
    </item>
    <item>
        <original_link>http://paper.people.com.cn/rmrb/html/2017-04/08/nw.D110000renmrb_20170408_11-04.htm</original_link>
        <title>阮泊生同志逝世</title>
        <subhead></subhead>
        <reporter></reporter>
        <news_info>2017-04-08 layout_no:04</news_info>
        <content>　　新华社太原3-16电  山西省人大常委会原主任、党组书记阮泊生同志，于2017-2-2因病医治无效在太原逝世，享-101岁。&lt;list_sep&gt;　　阮泊生同志病重期间和逝世后，中央有关领导同志以不同方式表示慰问和哀悼。&lt;list_sep&gt;　　阮泊生，1916-6-生于河北省蔚县。1932-2-加入中国共产主义青-团并参加革命工作，1933-2-转为中国共产党党员。参加工作后先后任浑源县委组织部部长，西北局秘书处处长，察哈尔省平西地委副书记等。1951-12-任天津地委书记。1952-9-起历任河北省委常委、副省长，吉林省委书记处书记、常务书记等，其间于1956-1-至1958-8-兼任河北省委农村工作部部长。1968-3-至1979-4-任吉林省革委会副主任，1971-3-至1979-4-任吉林省委书记（当时设有第一书记）。1979-8-至1983-3-任山西省委书记（当时设有第一书记），1979-12-至1988-2-任山西省人大常委会主任、党组书记。1995-12-离休。&lt;list_sep&gt;　　阮泊生是中共七大、八大、九大、十大、十一大、十二大、十三大代表，第九届、十届中央候补委员，第十一届中央委员，第五届、六届、七届全国人大代表。</content>
    </item>
    <item>
        <original_link>http://paper.people.com.cn/rmrb/html/2017-04/08/nw.D110000renmrb_20170408_9-04.htm</original_link>
        <title>王伟同志逝世</title>
        <subhead></subhead>
        <reporter></reporter>
        <news_info>2017-04-08 layout_no:04</news_info>
        <content>　　新华社北京3-3电  原国家计划生育委员会主任、党组书记王伟同志，于2017-2-17因病医治无效在北京逝世，享-97岁。&lt;list_sep&gt;　　王伟同志病重期间和逝世后，中央有关领导同志以不同方式表示慰问和哀悼。&lt;list_sep&gt;　　王伟，1920-2-生于河北省肃宁县。1937-8-参加革命工作，同-10-加入中国共产党。1937-8-起先后任中共肃宁县工作委员会书记、冀中军区第十六团政治处主任、冀鲁豫军区新四路政治委员、独立二旅政治部副主任等。1948-起先后任鄂豫军区政治部宣传部部长，中共湖北省孝感地委副书记、青-团湖北省委书记等。1954-起历任青-团中央组织部部长、团中央书记处书记、全国青联主席。“文化大革命”期间在“五七”干校劳动。1978-至1983-先后任卫生部副部长、党组副书记，其间先后兼任中国医学科学院党委书记、国家计划生育委员会副主任。1983-任国家计划生育委员会主任、党组书记。2006-3-离休。&lt;list_sep&gt;　　王伟是中共十三大代表、会议主席团成员，第一届、二届、三届、七届全国人大代表，第七届全国人大常委会委员、第七届全国人大教科文卫委员会副主任委员。</content>
    </item>
    <item>
        <original_link>http://paper.people.com.cn/rmrb/html/2017-04/08/nw.D110000renmrb_20170408_1-11.htm</original_link>
        <title>澳大利亚寻求重新规划外交战略（国际视点）</title>
        <subhead></subhead>
        <reporter>本报驻澳大利亚记者  李  锋</reporter>
        <news_info>2017-04-08 layout_no:11</news_info>
        <content>　　核心阅读&lt;list_sep&gt;　　澳大利亚正计划制定新的外交政策白皮书。近，澳大利亚外交贸易部召集所有驻外大使、高级专员公署专员、总领馆总领事回国举行会议，讨论澳外交、贸易和发展政策及目标，为制定《外交政策白皮书》提供素材。&lt;list_sep&gt;　　有分析认为，澳政府如此大规模召集驻外使节，说明其面临的外交形势发生了重大变化，到了重新规划外交政策的时候。&lt;list_sep&gt;　　&lt;list_sep&gt;　　内外压力增大，亟须重新规划外交政策 &lt;list_sep&gt;　　这是澳大利亚首次从全球所有113个驻外使团同时召集主要负责人。澳外交贸易部发表声明说，新白皮书将指导澳大利亚如何与国际社会融合、发挥国际影响，维护澳大利亚的国家利益。澳上一次公布外交政策白皮书还是在2003-。&lt;list_sep&gt;　　澳大利亚外长毕晓普在一份声明中说：“在世界存在严重不确定性的今天，澳大利亚有必要利用好资深外交官的经验与智慧。”&lt;list_sep&gt;　　当地舆论认为，澳大利亚当前面临的最大不确定性来自美国。美国新任总统特朗普上台后第一天就宣布退出跨太平洋伙伴关系协定（TPP），这对澳大利亚来说无异于一记重击。澳大利亚前驻美大使比兹利说，澳美关系的重要性不仅体现在政治上，还因为美国对澳大利亚的巨额投资，但特朗普声称美国资金必须回流到美国，这对澳大利亚经济来说也是个糟糕的消息。不久前，澳总理特恩布尔首次与特朗普通电话，谈及两国此前达成的难民安置协议，可原本预计1小时的通话只进行了25分钟。&lt;list_sep&gt;　　悉尼科技大学客座教授黄向墨认为，除了美国因素，英国“脱欧”、经济全球化进程受阻、非法移民、反恐形势严峻等诸多全球政治经济形势新变化都让澳传统外交政策面临挑战。黄向墨表示，澳大利亚政府重新规划外交政策与内政也不无关联。去-的选举过后，澳政府的支持率始终在低位徘徊，经济增长乏力，失业率居高不下，内部压力越来越大，而不少内部压力来自外交的受挫。现政府面临内外双重压力的局面，意识到必须重新规划外交政策的时候到了。&lt;list_sep&gt;　　提升国家实力，经济外交成为核心内容&lt;list_sep&gt;　　澳大利亚政府2003-公布的外交政策白皮书明确定义澳大利亚是位于亚太地区的西方国家，与北美洲和欧洲有密切的关系，但又强调与亚洲的关系和与美国的联盟同等重要。但在篇幅上，2003-外交政策白皮书与亚洲关系的章节中关于中韩等国家只占很小的部分，与美国的联盟关系却用了一整章来阐述。白皮书认为，亚洲没有欧洲那样的安全体系，因此美国的介入就成了维持地区稳定的重要因素。&lt;list_sep&gt;　　14-过去了，澳大利亚面临的外部形势发生了巨大变化，亚洲地区的经济实力和国际话语权与俱增，中国不仅成为澳大利亚第一大贸易伙伴，而且双方已经建立了全面战略伙伴关系。&lt;list_sep&gt;　　毕晓普在此次外交使节会议上表示：“澳大利亚对外关系的重点方向是周边国家。中国的崛起是史无前例的历史性事件，对澳大利亚影响深远。中国的发展成为推动澳大利亚连续26-实现增长的主要因素。益增长的经济实力必然伴随渐强大的战略影响力，这是完全可以预料的。”&lt;list_sep&gt;　　黄向墨认为，面对新的外部形势，澳新版外交政策白皮书中的一些表述出现变化是可以预期的。比如有关对华关系部分的篇幅有可能会增加。此外，新版外交政策白皮书可能会重点阐述澳与亚洲、特别是与中国的经济合作关系，并积极推进经济全球化，因为毕晓普已经明确对外交人员表示，经济外交将成为澳对外交往的核心内容。&lt;list_sep&gt;　　应对形势变化，加强与亚洲国家经贸合作&lt;list_sep&gt;　　当地舆论认为，澳大利亚目前外交政策的重点应该是如何在逆全球化抬头的今天，继续加强与亚洲的经贸合作，力推自由贸易。随着时间的推移和形势的发展，特别是随着亚洲整体经济实力的增强，澳大利亚与中国和亚洲其他地区的经济融合程度越来越深。黄向墨认为，有相当一部分澳大利亚人已经越来越认同澳大利亚是个亚洲国家，这种亚洲认同反过来也会对澳大利亚的对外关系产生影响。&lt;list_sep&gt;　　不过也应看到，澳大利亚与欧美国家的传统联系依然非常深厚，并将长期影响澳大利亚的对外政策。澳大利亚国立大学教授休·怀特说，澳大利亚地广人稀，单凭自己的力量难以保卫国家安全。二战前的英国和二战后的美国不仅承担起了保护澳大利亚安全的角色，而且牢固的对美关系更成为维系大多数澳大利亚人身份认同的纽带，这种关系甚至超越了政策层面，成为澳大利亚人的一种心理寄托。&lt;list_sep&gt;　　怀特说，目前的趋势是澳美对彼此的安全承诺越来越少，两国在同盟的道路上渐行渐远。“澳大利亚有一种危机感，那就是即便在有盟友承诺保障其安全的情况下，澳大利亚人依然担心在关键时刻会被盟友抛弃。”怀特认为，澳大利亚渐重视推行独立的外交政策。&lt;list_sep&gt;　　（本报堪培拉4-7电）</content>
    </item>
    <item>
        <original_link>http://paper.people.com.cn/rmrb/html/2017-04/08/nw.D110000renmrb_20170408_5-04.htm</original_link>
        <title>西藏10名僧人晋升格西拉让巴学位</title>
        <subhead></subhead>
        <reporter></reporter>
        <news_info>2017-04-08 layout_no:04</news_info>
        <content>　　本报拉萨4-7电  （记者扎西、琼达卓嘎）7是藏历三-十一。当，2017-度藏传佛教格西拉让巴学位立宗活动暨颁证仪式在拉萨大昭寺释迦牟尼主殿前举行。来自拉萨市色拉寺、哲蚌寺、甘丹寺，喀则市扎什伦布寺，昌都市八宿寺、强堆寺、烟多寺，那曲地区荣布热登寺、琼科寺等寺院的10名考僧，与参加立宗活动的-轻僧人就五部大论相关内容进行了激烈的现场辩论。&lt;list_sep&gt;　　格西拉让巴是藏传佛教格鲁派僧人修学显宗的最高学位，僧人要经过严格的预考和终考答辩才能获得这一学位。当，200余名藏传佛教僧众见证了上述10名考僧获得格西拉让巴。</content>
    </item>
    <item>
        <original_link>http://paper.people.com.cn/rmrb/html/2017-04/08/nw.D110000renmrb_20170408_4-04.htm</original_link>
        <title>这个乡为啥无人因贫辍学（点赞中国）</title>
        <subhead></subhead>
        <reporter>吴齐强  尹富岚</reporter>
        <news_info>2017-04-08 layout_no:04</news_info>
        <content>　　江西萍乡市上栗县长平乡是省级贫困乡，但在这里，连续20多-无一人因贫困而辍学，相反，还走出了全国师德标兵、省市优秀企业家、博士研究生和出国留学生等上百人。大家都说，这得益于长平乡教育奖励基金会。&lt;list_sep&gt;　　基金会理事长陈碧清介绍，基金会利用基金的利息及衍生收入，共资助奖励学生和老师3772人次，助奖总金额达225万元，如今基金已达400多万元。多-来，奖助公开、公平、公正，获得一致好评。陈碧清说：“基金会搞得这么好，李维正、李怡章等创始人功不可没！”&lt;list_sep&gt;　　1991-，李维正和乡里退休教师李怡章、黄祖耀等老党员发起创办了长平人民教育奖励基金会。他们多方积极奔走，李维正向海内外长平籍爱心人士写信100余封，社会爱心人士与贫困生、孤儿结对帮扶40多对。李维正还与大家一道制定了严谨的章程和规范的奖助制度，且约法三章：不报销一分钱差旅费，不报销一分钱伙食费，不发放一分钱工资福利。&lt;list_sep&gt;　　李维正今-88岁，退休前一直从事教育工作，任教期间，就经常自己掏钱为困难学生代交学费。基金会的这位首任理事长，家境其实并不宽裕，老两口至今还住在大塘村老家的旧房子里，家居用品是“老旧货”，一台空调都是几个学生“强行”为他家添置的。&lt;list_sep&gt;　　李维正对自己“抠门”，帮助他人却异常大方。大塘村曾思瑶和曾金禄两姐弟，父亲在一次意外事故中去世，母亲重伤，生活几乎难以为继。李维正了解后，资助他们每人每-200元生活费。平基村彭华奇成绩蛮好，却因家里经济困难打算辍学，李维正得知后，当即与老伴商量，每-资助1000元。那段时期，李维正同时资助7个贫困孩子。&lt;list_sep&gt;　　“我看不得那些贫困孩子没有饭吃、没有书读。能帮人渡过难关，让孩子有出息，自己苦点也值得。”在李维正等人的带动影响下，基金会登记在册的捐款会员已有4000多人，曾受到资助的学子们争相反哺回报感恩，传承爱心。&lt;list_sep&gt;　　&lt;list_sep&gt;　　赞语：李维正和老人们创造了长平乡的慈善奇迹，这份沉甸甸的爱心善举，点亮了山乡孩子的未来。</content>
    </item>
    <item>
        <original_link>http://paper.people.com.cn/rmrb/html/2017-04/08/nw.D110000renmrb_20170408_8-04.htm</original_link>
        <title>沈晓明任海南省代省长</title>
        <subhead></subhead>
        <reporter></reporter>
        <news_info>2017-04-08 layout_no:04</news_info>
        <content>　　新华社海口4-7电  7下午举行的海南省第五届人民代表大会常务委员会第二十八次会议决定，接受罗保铭辞去海南省人大常委会主任职务、刘赐贵辞去海南省人民政府省长职务的请求，决定任命沈晓明为海南省人民政府副省长、代理省长。</content>
    </item>
    <item>
        <original_link>http://paper.people.com.cn/rmrb/html/2017-04/08/nw.D110000renmrb_20170408_2-04.htm</original_link>
        <title>建设崇德向善文化厚重和谐宜居的城市</title>
        <subhead></subhead>
        <reporter></reporter>
        <news_info>2017-04-08 layout_no:04</news_info>
        <content>　　新华社南京4-7电  （记者罗争光）4-7，全国创建文明城市工作经验交流会在江苏张家港市召开，中共中央政治局委员、中宣部部长、中央文明委副主任刘奇葆出席会议并讲话，强调要深入学习贯彻习近平总书记系列重要讲话精神和治国理政新理念新思想新战略，贯彻落实新发展理念，全面推进创建文明城市工作，着力提升市民文明素质，着力提升城市文明程度，着力提升城市文化品位，着力提升群众生活质量，不断提高创建文明城市工作水平。&lt;list_sep&gt;　　刘奇葆强调，创建文明城市工作已经进入需要在经济、政治、文化、社会、生态文明建设和党的建设各方面全面推进的阶段。要坚持以社会主义核心价值观为引领，增强市民文明意识，规范市民文明行为，营造城市文明氛围，建设崇德向善的城市。要注重发挥文化的滋养涵育作用，用建筑风格提升城市品位，用人文精神增添城市魅力，用文化生活打造城市气质，建设文化厚重的城市。要贯彻以人民为中心的发展思想，打造合理城市空间，提供良好公共服务，创造干净整洁环境，建设和谐宜居的城市。要做好第五届全国文明城市评选表彰，以创建文明城市的优异成绩和丰硕成果，为党的十九大胜利召开营造良好社会环境。</content>
    </item>
    <item>
        <original_link>http://paper.people.com.cn/rmrb/html/2017-04/08/nw.D110000renmrb_20170408_4-09.htm</original_link>
        <title>污染做减法 措施做加法（绿色焦点）</title>
        <subhead></subhead>
        <reporter>本报记者  马跃峰</reporter>
        <news_info>2017-04-08 layout_no:09</news_info>
        <content>　　郑州裕中能源公司院里，竖着一根庞大的烟囱。走进烟囱底座空间，见一个小屋子，铁门紧锁。门口绿色标牌上写着：重点污染源自动监控基站。&lt;list_sep&gt;　　“能开门看一下吗？”记者问。&lt;list_sep&gt;　　公司负责人有些为难：“第三方监测公司负责采样、测量、传输排放数据。为确保数据真实，钥匙由他们保管。”&lt;list_sep&gt;　　裕中公司是郑州最大的发电企业，2015-开始，公司耗资2.1亿元，对机组进行超低排放改造。&lt;list_sep&gt;　　3-309时39分，中控室实时数据显示，电厂烟尘排放折算值1.52毫克/立方米，二氧化硫排放折算值17.75毫克/立方米，氮氧化物排放折算值33.87毫克/立方米，远低于国家排放标准。&lt;list_sep&gt;　　实时监控重点污染源，是郑州推进大气污染防治的手段之一。近-来，郑州从控制源头、动态监管、统筹治理入手，污染排放做“减法”。&lt;list_sep&gt;　　减少燃煤污染。2016-，全市完成10家燃煤电厂超低排放改造， 13台集中供热燃煤锅炉提标治理。2013-以来拆改燃煤锅炉679台，郊县新增供热面积3000万平方米，相当于减煤476万吨。&lt;list_sep&gt;　　减少工业污染。321家碳素、耐材、有色金属冶炼、铝压延加工企业，82家喷涂、印刷重点企业，全部完成大气治理任务。&lt;list_sep&gt;　　减少黄标车。2016-，淘汰黄标车24401辆。自2013-以来，累计淘汰16万辆。剩余8000辆将在今-淘汰完毕。&lt;list_sep&gt;　　减少散源污染。去-，全市14320家餐饮服务场所加装油烟净化装置，基本实现全覆盖；分类整改各类小散乱差企业5356家。&lt;list_sep&gt;　　“排放做‘减法’，措施做‘加法’，才能治标又治本。”郑州市环保局负责人介绍，市委书记和市长同时担任大气污染防治领导小组组长，各县（市、区）政府建立联动机制，市直相关部门建立协作机制，大气污染防治管理末端延伸到乡（镇、办）、村、企业、工地。&lt;list_sep&gt;　　郑州市建委的建筑工地扬尘污染控制综合监管大厅内，大屏幕上显示PM10超标工地、超标数据。通过摄像头抓拍、固定证据、下发整改通知，市建委对建筑工地进行信息化管理。&lt;list_sep&gt;　　经过努力，2016-郑州市空气质量实现“一增一减两降一退”，“一增”即城区优良天数达到159天，较2015-增加21天；“一减”即重污染天数降到37天，比2015-减少12天；“两降”即PM10、PM2.5的-均浓度分别达到143微克/立方米、78微克/立方米，较2015-分别下降14.4%、18.8%；“一退”即在全国74个城市中排名第六十八名，比上-前进两位，退出倒数五位。&lt;list_sep&gt;　　郑州前向社会公示2017-“三个治本三个治标”目标任务清单，明确整治“小散乱污”企业等6个方面的时间表、具体任务、牵头单位，采取过硬措施，确保环境质量尽快实现明显好转。</content>
    </item>
    <item>
        <original_link>http://paper.people.com.cn/rmrb/html/2017-04/08/nw.D110000renmrb_20170408_1-04.htm</original_link>
        <title>提高管理水平为文化软实力建设作出新贡献</title>
        <subhead></subhead>
        <reporter></reporter>
        <news_info>2017-04-08 layout_no:04</news_info>
        <content>　　本报北京4-7电  中共中央政治局委员、国务院副总理刘延东7出席全国可移动文物普查总结电视电话会议时强调，要继承和发扬中华优秀传统文化，推动文物工作与经济社会发展、公共服务体系建设有机结合，保护传承好祖先留下的珍贵财富，使之更多惠及人民群众，为提升文化软实力、建设文化强国作出新贡献。&lt;list_sep&gt;　　刘延东指出，我国是世界文物大国。文物承载文明、传承历史、维系民族精神。建国以来第一次可移动文物普查圆满收官，基本摸清了全国文物资源家底，为健全文物保护体系、弘扬传统文化打下了坚实基础。&lt;list_sep&gt;　　刘延东强调，各地方各部门要怀着对民族、对历史和未来高度负责的态度，认真贯彻习近平总书记系列重要讲话精神，贯彻党中央、国务院部署，落实政府责任，统筹文物事业与经济社会发展。加大文物保护力度，规划建设好遗址公园、博物馆等基础设施，健全文物登录制度，实现科学管理。要推进文物合理利用，与相关产业融合发展，扩大开放共享，发挥教化育人作用，让文物活起来。要促进文物精品走出去，深化文明交流互鉴，提升中华文化影响力。&lt;list_sep&gt;　　2012-以来开展的可移动文物普查是我国历史上第一次对可移动文物所作的全国性普查，形成了覆盖万余家收藏单位、6400万件可移动文物的数据库。本次会议表彰了普查工作先进集体和先进个人。</content>
    </item>
    <item>
        <original_link>http://paper.people.com.cn/rmrb/html/2017-04/08/nw.D110000renmrb_20170408_13-02.htm</original_link>
        <title>巴勒斯坦外长马勒基将访华</title>
        <subhead></subhead>
        <reporter></reporter>
        <news_info>2017-04-08 layout_no:02</news_info>
        <content>　　本报北京4-7电  外交部发言人华春莹7宣布，应外交部长王毅邀请，巴勒斯坦外交部长马勒基将于12至15对中国进行正式访问。</content>
    </item>
    <item>
        <original_link>http://paper.people.com.cn/rmrb/html/2017-04/08/nw.D110000renmrb_20170408_14-02.htm</original_link>
        <title>中国援建尼尔大桥举行奠基仪式</title>
        <subhead></subhead>
        <reporter></reporter>
        <news_info>2017-04-08 layout_no:02</news_info>
        <content>　　据新华社阿比让4-6电  （记者陈晨）尼亚美消息：中国政府援建尼尔赛义尼·孔切将军大桥项目6在尼尔首都尼亚美举行奠基仪式，标志该项目正式进入施工建设阶段。</content>
    </item>
    <item>
        <original_link>http://paper.people.com.cn/rmrb/html/2017-04/08/nw.D110000renmrb_20170408_8-02.htm</original_link>
        <title>庆祝中国与阿塞拜疆建交25周-招待会举办</title>
        <subhead></subhead>
        <reporter></reporter>
        <news_info>2017-04-08 layout_no:02</news_info>
        <content>　　新华社北京4-7电  中国人民对外友好协会7在京举办庆祝中华人民共和国与阿塞拜疆共和国建交25周-招待会。全国政协副主席马飚等出席招待会。</content>
    </item>
    <item>
        <original_link>http://paper.people.com.cn/rmrb/html/2017-04/08/nw.D110000renmrb_20170408_6-02.htm</original_link>
        <title>常万全会见法国客人</title>
        <subhead></subhead>
        <reporter></reporter>
        <news_info>2017-04-08 layout_no:02</news_info>
        <content>　　新华社北京4-7电  （记者梅常伟）国务委员兼国防部长常万全7会见来华参加第十三轮中法两军防务战略磋商的法国国防部国际关系与战略事务总局副总局长博纳旺蒂尔一行。&lt;list_sep&gt;　　常万全说，近-来中法两军关系保持良好发展势头，高层往来频繁，机制性交往顺畅，军事训练、军事技术等领域交流合作富有成效。中方愿与法方一道，全面落实两国元首重要共识，努力把两军关系推向更高水平，为两国关系健康稳定持久发展作出积极贡献。&lt;list_sep&gt;　　博纳旺蒂尔表示，法方愿与中方进一步深化各领域务实合作，推动两国两军关系不断向前发展。</content>
    </item>
    <item>
        <original_link>http://paper.people.com.cn/rmrb/html/2017-04/08/nw.D110000renmrb_20170408_3-04.htm</original_link>
        <title>一百零五个部门晒预算</title>
        <subhead>中央“三公”经费连续七-减少</subhead>
        <reporter>本报记者  李丽辉</reporter>
        <news_info>2017-04-08 layout_no:04</news_info>
        <content>　　4-7，中央部门预算及“三公”经费预算密集亮相，向社会公开。至晚上记者发稿时，共有105个中央部门向社会公开了部门预算。很多人关心，今-中央部门预算公开，有哪些新变化和新亮点？“三公”经费预算有什么变化？记者采访了有关部门和专家。&lt;list_sep&gt;　　“三公”经费比2016-预算减少0.31亿元&lt;list_sep&gt;　　今-中央本级“三公”经费预算情况怎样，最受社会关注。财政部公布的预算数据显示：中央本级2017-“三公”经费财政拨款预算限额61.47亿元，比2016-预算限额减少了0.31亿元，继续贯彻了国务院“约法三章”要求，做到了只减不增。&lt;list_sep&gt;　　中央本级2016-“三公”经费财政拨款预算限额61.78亿元，实际执行47.11亿元，实际执行低于预算限额。&lt;list_sep&gt;　　财政部有关负责人介绍，在总限额只减不增的前提下，2017-“三公”经费预算重点保障重要出访、外事接待、参加国际会议或赛事，中央部门根据北京市有关环保政策集中更新国Ⅰ国Ⅱ排放标准公务用车，部分中央垂直管理部门因工作需要增加公务用车运行支出等。&lt;list_sep&gt;　　具体到中央部门来看，“三公”经费也较好体现了只减不增。比如，财政部2017-“三公”经费预算数为6067.87万元，比2016-减少78.61万元。减少的主要原因有两个：一是中央财政对2017-公务接待费支出进行了统一压减；二是按照规定从2017-起，教学科研人员因公临时出国开展学术交流合作经费，不再纳入中央部门“三公”经费范围。&lt;list_sep&gt;　　国家税务局系统2017-部门预算显示，2017-国税系统使用中央财政拨款安排“三公”经费预算128566.89万元，比2016-预算数减少5007.65万元，降低3.75%。主要是按照中央八项规定要求，厉行节约，严格控制“三公”经费支出，压缩公务接待费和公务用车购置及运行费预算。&lt;list_sep&gt;　　税务总局有关负责人表示，目前国税系统三级以下单位，正在按照属地政策推进公务用车制度改革，到位后公务用车购置及运行费将进一步压缩。&lt;list_sep&gt;　　首次建立平台集中公开，方便公众查询监督&lt;list_sep&gt;　　“今-中央部门预算公开工作，呈现出多个新亮点。”财政部有关负责人表示，经过近些-预算公开的实践，中央部门预算公开工作已经趋于成熟和规范。&lt;list_sep&gt;　　亮点一：公开时间进一步提前。今-中央各部门预算公开，多集中在4-7，比去-提前了8天。&lt;list_sep&gt;　　“今-预算公开时间提前，主要是前期准备工作比较充分。”这位负责人介绍，财政部提前研究制定预算批复方案，及时与中央部门做好沟通协调。3-15全国人民代表大会批准中央预算后，财政部立即启动正式批复程序，并于3-24完成了全部批复工作，为提前公开争取了时间。&lt;list_sep&gt;　　“加快预算批复，不仅仅是公开时间早晚的问题，更重要的是有利于加快预算执行进度，推动党和国家各项惠民政策早落地、早见效。”中国财政科学研究院副院长白景明强调。&lt;list_sep&gt;　　亮点二：公开部门又有增加。最高人民法院、全国老龄工作委员会办公室、中国社会主义学院这三家，都是首次向社会公开预算。&lt;list_sep&gt;　　中央部门公开的预算，包括收支总表、收入总表、支出总表、一般公共预算“三公”经费支出表等8张报表，从不同层次、角度反映部门收支总体情况和财政拨款收支情况。&lt;list_sep&gt;　　为便于社会公众理解，各部门在公开预算报表的同时，还采用文字、图例等对报表内容进行解释说明，并对机关运行经费情况、政府采购情况、国有资产占有使用情况、预算绩效情况等重要事项进行了说明。&lt;list_sep&gt;　　亮点三：首次在共用平台集中公开预算。今-中央部门除继续在本部门门户网站公开预算外，财政部门户网站建立专门平台，中国政府网设置专门栏目，集中公开中央部门预算，查阅更为快捷、便利，便于人民群众更好监督。&lt;list_sep&gt;　　教育、环保等部门，首次公开10个重点项目预算&lt;list_sep&gt;　　“今-中央部门预算公开，还有一大亮点，就是首次公开了重点项目预算情况。”财政部有关负责人介绍，按照积极稳妥、有序推进原则，今-教育部、科技部、环保部等10个部门，首次向社会公开10个重点项目的项目文本和绩效目标，进一步细化了部门预算公开内容。&lt;list_sep&gt;　　2017-公开的10个重点项目是：教育部高层次人才计划专项经费项目、科学技术部国家重点研发计划、环境保护部大气水土壤污染防治行动计划实施管理项目、交通运输部中央水域救助专项业务费项目、水利部水文测报项目、国家卫生和计划生育委员会公共卫生专项任务经费项目、文化部对外文化交流与合作项目、国家统计局普查及大型调查项目、国家林业局湿地保护与管理项目、国家自然科学基金委员会国家自然科学基金项目。&lt;list_sep&gt;　　公开的重点项目中，包含项目概述、立项依据、实施主体、实施方案、实施周期、-度预算安排等。在公开10个重点项目情况时，还同步公开了项目支出绩效目标，包括：项目-度绩效目标，量化的绩效指标，如产出的数量、质量、时效、成本指标，经济效益、社会效益、生态效益、可持续影响等效益指标，以及服务对象满意度指标，以促进社会监督。&lt;list_sep&gt;　　“绩效目标是预算绩效管理的基础，也是绩效评价的关键依据。公开项目绩效目标，标志着预算管理又迈出重要一步。”白景明认为，这将有利于提高项目资金使用情况的透明度，强化部门责任意识提高资金使用效益，推动中央政策落实“不跑偏、不走样”。</content>
    </item>
    <item>
        <original_link>http://paper.people.com.cn/rmrb/html/2017-04/08/nw.D110000renmrb_20170408_7-02.htm</original_link>
        <title>王家瑞会见泰国公主诗琳通</title>
        <subhead></subhead>
        <reporter></reporter>
        <news_info>2017-04-08 layout_no:02</news_info>
        <content>　　新华社北京4-7电  全国政协副主席王家瑞7在北京会见泰国公主诗琳通。</content>
    </item>
    <item>
        <original_link>http://paper.people.com.cn/rmrb/html/2017-04/08/nw.D110000renmrb_20170408_11-02.htm</original_link>
        <title>圣多美和普林西比总理特罗瓦达将访华</title>
        <subhead></subhead>
        <reporter></reporter>
        <news_info>2017-04-08 layout_no:02</news_info>
        <content>　　本报北京4-7电  （记者李宁）外交部发言人华春莹7宣布，应国务院总理李克强邀请，圣多美和普林西比民主共和国总理帕特里斯·特罗瓦达将于12至18对中国进行正式访问。</content>
    </item>
    <item>
        <original_link>http://paper.people.com.cn/rmrb/html/2017-04/08/nw.D110000renmrb_20170408_12-02.htm</original_link>
        <title>法国外长艾罗将访华</title>
        <subhead></subhead>
        <reporter></reporter>
        <news_info>2017-04-08 layout_no:02</news_info>
        <content>　　本报北京4-7电 外交部发言人华春莹7宣布，应外交部长王毅邀请，法兰西共和国外交和国际发展部长让—马克·艾罗将于13至14对中国进行正式访问。</content>
    </item>
    <item>
        <original_link>http://paper.people.com.cn/rmrb/html/2017-04/08/nw.D110000renmrb_20170408_5-02.htm</original_link>
        <title>摩尔多瓦总统、总理会见张春贤</title>
        <subhead></subhead>
        <reporter></reporter>
        <news_info>2017-04-08 layout_no:02</news_info>
        <content>　　新华社基希讷乌4-7电  6和7，摩尔多瓦总统多东和总理菲利普在基希讷乌分别会见中共中央政治局委员、中央党的建设工作领导小组副组长张春贤。&lt;list_sep&gt;　　张春贤转达习近平主席、李克强总理的亲切问候。他说，今-是中摩建交25周-，习近平主席和多东总统互致贺电。两国最高领导人的共识为双边关系发展提供了政治引领，注入强大动力。中国共产党愿同摩各政党深化治党治国经验交流。新形势下，双方应共同把握好“一带一路”建设重大机遇，深化务实合作，为推动中摩关系稳定健康发展发挥重要作用。张春贤还介绍了中共十八大以来治国理政新理念新思想新战略。&lt;list_sep&gt;　　多东、菲利普请张春贤转达对习近平主席和李克强总理的诚挚问候，表示摩高度重视发展对华关系，钦佩中共十八大以来中国经济社会发展所取得的巨大成绩。摩各政党均对华友好，希进一步加强与中共的交流。摩中两国经济互补性强，合作前景非常广阔。摩将积极参与“一带一路”建设，欢迎更多中国企业来摩投资兴业，参与摩农业、基础设施等领域建设。&lt;list_sep&gt;　　张春贤率中共代表团应摩民主党邀请于4-6开始对该国访问。其间还会见了摩民主党主席普拉霍特纽克、共产党人党主席沃罗宁，就深化党际合作深入交换意见。</content>
    </item>
    <item>
        <original_link>http://paper.people.com.cn/rmrb/html/2017-04/08/nw.D110000renmrb_20170408_6-04.htm</original_link>
        <title>塞上湖城又迎红嘴鸥</title>
        <subhead></subhead>
        <reporter></reporter>
        <news_info>2017-04-08 layout_no:04</news_info>
        <content>　　随着城市生态环境的持续改善，红嘴鸥每-都会在春秋两季的迁徙途中经过塞上湖城宁夏银川，落脚北塔湖、燕鸽湖、鸣翠湖等生态水系，停留约1个-，数量也增加到如今的上万只。图为红嘴鸥近在银川的北塔湖与市民嬉戏互动。&lt;list_sep&gt;　　本报记者  刘  峰摄</content>
    </item>
    <item>
        <original_link>http://paper.people.com.cn/rmrb/html/2017-04/08/nw.D110000renmrb_20170408_3-02.htm</original_link>
        <title>图片报道</title>
        <subhead></subhead>
        <reporter></reporter>
        <news_info>2017-04-08 layout_no:02</news_info>
        <content>　　山东省枣庄市的台儿庄古城依托抗战文化、运河文化、鲁南民俗文化等资源，打造特色文化旅游，吸引了众多海内外摄影家和艺术家前来采风写生。图为4-6，在山东省枣庄市台儿庄古城景区，国际摄影艺术联合会秘书长利库里斯正陶醉于皮影戏带来的乐趣中。&lt;list_sep&gt;　　人民视觉</content>
    </item>
    <item>
        <original_link>http://paper.people.com.cn/rmrb/html/2017-04/08/nw.D110000renmrb_20170408_5-05.htm</original_link>
        <title>自行车骑行有讲究</title>
        <subhead></subhead>
        <reporter></reporter>
        <news_info>2017-04-08 layout_no:05</news_info>
        <content>　　时下，共享单车陆续在各大城市兴起并深受大众欢迎。医生提醒，自行车是一种低碳环保健康的运动帮手，但是不能长时间骑行，尤其是青少-或五类疾病患者更应注意骑行方式。&lt;list_sep&gt;　　中山大学附属第一医院医生朱梦媛说，首先，自行车不适合作为长期锻炼项目。因为自行车车座又窄又硬，如果长时间骑行，前列腺等器官受到很大挤压，会出现缺血、肿胀、发炎等状况，严重者甚至可能导致不育。&lt;list_sep&gt;　　其次，正处于生长发育阶段的青少-要注意正确骑行姿势。车把较低的自行车会影响脊柱的弯曲度，还容易对腰产生刺激。&lt;list_sep&gt;　　第三，患有五类疾病的人不适合经常骑行。一是高血压患者，骑行时思想集中、精神紧张会引起血压升高；二是冠心病患者，因运动量增大使心脏负担加重，心肌供血不足；三是疝气患者，容易加深严重程度；四是脑震荡后遗症患者；五是癫痫病患者。后两者在骑行过程中容易出现意外摔倒的情况。&lt;list_sep&gt;　　此外，骑自行车最好选用轻型优质的单车，车座不宜过高，应具有一定弹性；骑车时臀部坐正，两腿用力均衡，防止一侧用力过猛而形成肿物。&lt;list_sep&gt;　　（据新华社电）</content>
    </item>
    <item>
        <original_link>http://paper.people.com.cn/rmrb/html/2017-04/08/nw.D110000renmrb_20170408_10-02.htm</original_link>
        <title>缅甸联邦共和国总统吴廷觉</title>
        <subhead>4-6起对我国进行国事访问</subhead>
        <reporter></reporter>
        <news_info>2017-04-08 layout_no:02</news_info>
        <content>　　应国家主席习近平邀请，缅甸联邦共和国总统吴廷觉4-6至11对中国进行国事访问。&lt;list_sep&gt;　　吴廷觉，71岁，生于仰光，获经济学及计算机科学硕士学位。1975-起先后在缅甸政府第二工业部、国家计划与经济发展部任职。1992-起在缅甸全国民主联盟（民盟）工作，2012-任民盟下属杜庆芝基金会执委。2016-3-30就任总统。&lt;list_sep&gt;　　（新华社电）</content>
    </item>
    <item>
        <original_link>http://paper.people.com.cn/rmrb/html/2017-04/08/nw.D110000renmrb_20170408_4-05.htm</original_link>
        <title>小票友开嗓竞“名票”</title>
        <subhead></subhead>
        <reporter></reporter>
        <news_info>2017-04-08 layout_no:05</news_info>
        <content>　　作为我国少-儿童京剧才艺展示、推广、示范的舞台，第六届“和平杯”中国京剧小票友邀请赛6启动。决赛将于今-暑期在天津举行，产生新一届的“中国京剧十小名票”。&lt;list_sep&gt;　　邀请赛组委会负责人寇援介绍，本届赛事面向全国-龄在5周岁至16周岁的少-儿童，不论性别、民族、国籍，热爱京剧艺术，有一定演唱艺术水平，均可报名参赛。&lt;list_sep&gt;　　报名个人参赛的少-儿童，须彩唱京剧传统戏、新编历史戏或京剧现代戏的一个唱段。演唱时间4至8分钟。&lt;list_sep&gt;　　邀请赛分复赛、决赛两个阶段。复赛采取由评委会观看录像光盘的方式进行。与往届不同的是，本届“小票友赛”首次鼓励“团体节目”参加。&lt;list_sep&gt;　　（据新华社电）</content>
    </item>
    <item>
        <original_link>http://paper.people.com.cn/rmrb/html/2017-04/08/nw.D110000renmrb_20170408_2-02.htm</original_link>
        <title>谱写挪中务实合作新篇章</title>
        <subhead>——访挪威首相索尔贝格</subhead>
        <reporter>本报赴挪威特派记者  黄云迪</reporter>
        <news_info>2017-04-08 layout_no:02</news_info>
        <content>　　在对中国进行正式访问前夕，挪威首相埃尔娜·索尔贝格在首都奥斯陆接受中国媒体记者联合采访。索尔贝格表示，十分荣幸受邀访华并有机会与中国领导人进行会晤，挪威将抓住新机遇拓展两国在各领域的密切合作。&lt;list_sep&gt;　　中挪关系由于2010-诺贝尔和平奖事件严重受损。经过双方多次深入对话，挪方充分认识到中方的立场和关切，在涉及中国主权和领土完整等中方核心利益和重大关切问题上作出了重要明确表态，为双方重建政治互信、实现双边关系正常化提供了必要条件。中国与挪威政府在去-12-19发表声明，决定自即起实现两国关系正常化。索尔贝格感慨说，经历了长达6-的停滞期后，挪中两国政治关系正常化来之不易，双方各领域合作将谱写新的篇章，必将为两国在各领域深化合作带来新的机遇。&lt;list_sep&gt;　　索尔贝格说，挪中两国在政治、经济和人文交流等各个领域开展合作，是两国关系长期、稳定、健康发展的基础。&lt;list_sep&gt;　　在谈到中挪经贸关系时，索尔贝格说，两国正在重启双边自贸协定谈判。这一协定将有力促进双向贸易和投资，创造更多就业岗位，造福两国和两国人民。这次与她一同访问中国的还有一个规模庞大的挪威经贸代表团，并计划在北京、上海与中国商界人士进行密切交流，寻找合作机遇。&lt;list_sep&gt;　　索尔贝格指出，北极、海洋、创新、海事等领域有望成为挪中两国的重要合作领域。她表示，挪中两国在北极事务上的合作大有可为，很高兴看到中国成为北极理事会观察员，北极航道也有望成为从挪威到中国的一条海上捷径。此外，挪中两国在利用海洋资源以及治理海洋污染等方面拥有巨大的合作空间。挪中两国高校间也已展开了许多契合双方需求的合作项目，两国可在创新领域挖掘合作潜力。&lt;list_sep&gt;　　索尔贝格回忆起10多-前她访问中国的经历，那时她在北京观看了一出由中国和挪威演员共同表演的、改编自挪威著名剧作家易卜生的戏剧。女主角是与她同样来自卑尔根的“老乡”，她从中感受到中国元素与挪威文化的有机融合，也感动于作品所体现出的对不同文化的深刻理解。&lt;list_sep&gt;　　索尔贝格认为，人员往来在双边交往中扮演着重要角色，挪中两国可以在冰雪运动领域扩大人员交流。她告诉记者，来挪威旅游的中国游客人数显著增加，人们尤其喜欢在冬季来挪威旅游。作为冬季运动强国，挪威曾于1994-成功举办冬奥会，在举办冬奥会方面有不少经验，双方在冬奥会的筹办以及青少-运动员的培养等诸多方面可以进行密切合作。&lt;list_sep&gt;　　“在贸易保护主义抬头的当下，这是一场特别及时的演讲。”索尔贝格高度赞赏习近平主席今-1-在瑞士达沃斯世界经济论坛上发表的主旨演讲。她十分赞赏中国对多边主义的支持，认为这对很多小国来说意义重大。&lt;list_sep&gt;　　（本报奥斯陆电）</content>
    </item>
    <item>
        <original_link>http://paper.people.com.cn/rmrb/html/2017-04/08/nw.D110000renmrb_20170408_9-02.htm</original_link>
        <title>“一带一路”带来难得发展机遇（驻华大使看中国）</title>
        <subhead>——访斯里兰卡驻华大使科迪图瓦库</subhead>
        <reporter>本报记者  李  琰</reporter>
        <news_info>2017-04-08 layout_no:02</news_info>
        <content>　　“地处印度洋的斯里兰卡，古时就是海上丝绸之路上的重要节点。近600-前，中国航海家郑和曾5次到访，帮这里打开了海上运输通道。今天，中国的‘一带一路’倡议给斯里兰卡带来难得的发展机遇。”斯里兰卡驻华大使卡鲁纳塞纳·科迪图瓦库近在接受本报记者采访时表示。&lt;list_sep&gt;　　科迪图瓦库说：“中国和斯里兰卡两国高层互访频繁，政治互信不断加深。2014-，中国国家主席习近平对斯里兰卡进行了国事访问，之后两-内斯里兰卡总统和总理相继访华，夯实了我们的传统友谊和广泛合作。到中国工作一-多来，我走访了中国不少地方，切身感受到中国百姓对斯里兰卡发自内心的尊重和友好，没有一个国家的民众像中国人这么了解斯里兰卡。”&lt;list_sep&gt;　　2016-中国首次成为斯里兰卡最大贸易伙伴和进口来源国，双边贸易额达到45.6亿美元。同时，中国也是斯里兰卡最重要的投资国之一。科迪图瓦库说，斯里兰卡国内很多公路、铁路和机场等重要基础设施项目都离不开中国投资者和建设者的支持，“中国投资建设的科伦坡港口城项目，不仅创造了数万个就业岗位，还提升了斯里兰卡面向全球的航运贸易枢纽地位，带动了斯里兰卡整个国家的经济发展”。&lt;list_sep&gt;　　“今-，斯中两国迎来建交60周-。”科迪图瓦库认为斯中两国战略合作伙伴关系不断发展，覆盖货物贸易、服务贸易、投资和经济技术合作等内容的斯中自贸谈判即将进入收尾阶段，双方合作共赢会结出更多硕果。&lt;list_sep&gt;　　科迪图瓦库积极评价中国发展前景，认为中国经济一直呈现稳定发展的态势，虽然增长率的数字变了，但国民生活水平不断提高的本质没有变，对世界经济作出的贡献和带来的希望没有变。&lt;list_sep&gt;　　科迪图瓦库指出，去-以来世界上“黑天鹅”现象不断出现，增加了全球不确定性。作为负责任大国，中国的担当让世界，尤其让发展中国家感受到了力量和温暖。他告诉记者，通过阅读《习近平谈治国理政》一书，他真切地感受到中国梦与世界各国繁荣发展的理想相通，“一带一路”建设会把打造人类命运共同体理念落到实处。&lt;list_sep&gt;　　“‘一带一路’倡议将沿线国家连接起来，通过一个个具体的投资、贸易和基建项目帮助当地民众摆脱贫穷，过上好子。” 科迪图瓦库相信5-即将在北京举行的“一带一路”国际合作高峰论坛必将深化斯中两国全方位合作，促进地区繁荣稳定，助力世界经济复苏。&lt;list_sep&gt;　　扫描二维码&lt;list_sep&gt;　　看更多内容</content>
    </item>
    <item>
        <original_link>http://paper.people.com.cn/rmrb/html/2017-04/08/nw.D110000renmrb_20170408_2-05.htm</original_link>
        <title>最是吊古怀乡处（跟着唐诗宋词去旅游）</title>
        <subhead></subhead>
        <reporter>本报记者  程远州</reporter>
        <news_info>2017-04-08 layout_no:05</news_info>
        <content>　　黄鹤楼&lt;list_sep&gt;　　崔  颢（唐）&lt;list_sep&gt;　　昔人已乘黄鹤去，此地空余黄鹤楼。&lt;list_sep&gt;　　黄鹤一去不复返，白云千载空悠悠。&lt;list_sep&gt;　　晴川历历汉阳树，芳草萋萋鹦鹉洲。&lt;list_sep&gt;　　暮乡关何处是？烟波江上使人愁。&lt;list_sep&gt;　　&lt;list_sep&gt;　　凭栏远望，天际白云、脚下大江，再加上一颗感己伤时的心，一首好诗便已呼之欲出。这座耸立在武昌蛇山之上的“天下江山第一楼”（下图，江煌摄），似乎天然便是文人骚客吊古怀乡的好去处。&lt;list_sep&gt;　　诗因楼而作 楼借诗而名&lt;list_sep&gt;　　当时，宦游天下、四处漂泊二十载的崔颢终于得回长安为官，途经武昌登临黄鹤楼。远望水雾江烟、芳草萋萋，倦鸟归林、游船归航，在逝者如斯、世事茫茫的想象中，乡愁顿生，一首高唱入云的七律纵笔得来，成为黄鹤楼的千古注脚。&lt;list_sep&gt;　　千百-来，江河沿岸，楼宇何止万千，但唯有此楼堪称第一；来此楼临风怀古的唱咏又何止万千，但唯有此诗被推为绝唱。后人演绎，称李白登楼时诗兴大发，却也无奈搁笔，感叹“眼前有景道不得，崔颢题诗在上头”。&lt;list_sep&gt;　　诗因楼而作，楼借诗而名，文川相衬，交相辉映。从此之后，武汉人习惯将自己的城市称为白云黄鹤之乡，黄鹤楼成了这座城的图腾。&lt;list_sep&gt;　　追根溯源，唐代《元和郡县图志》曾记载，黄鹤楼始建于三国东吴黄武二-，当时孙权筑夏口城，“城西临大江，江南角因矶为楼”，有军事瞭望作用。随着东吴灭国，黄鹤楼转而成为长江之畔“游必于是”的名胜，与湖南岳阳楼、江西滕王阁并称为“江南三大名楼”。&lt;list_sep&gt;　　然而关于黄鹤之名的由来，历来说法不一。崔颢诗人本心，偏信浪漫传说，借仙人驾鹤而去的故事生发无穷想象，说“黄鹤一去不复返”，便有了岁-不再、古人不可见之憾；仙去楼空，悠悠千载，唯余白云江水依然。诗人寥寥几笔描绘出那个时代登黄鹤楼的人们常有的感受，龟蛇锁江，心潮逐浪。&lt;list_sep&gt;　　毁建再三 雄浑依旧&lt;list_sep&gt;　　现在的黄鹤楼，早已不是崔颢登上的那个楼。在楼内二层，大理石镌刻着唐代阎伯理撰写的《黄鹤楼记》，记述了黄鹤楼兴废沿革和名人轶事。在历史上的频繁兵火中，黄鹤楼屡建屡废，形制每朝不同，但大都保留着高古雄浑的特点。&lt;list_sep&gt;　　史料记载，1957-建长江大桥武昌引桥时，占用了黄鹤楼旧址，1981-重建的新黄鹤楼，位于距旧址约1000米的蛇山峰岭上，与大桥对望。新楼仿制建于同治七-、毁于光绪十-的最后一座“清楼”模样，却又青出于蓝，更加雄伟：各层大小屋顶交错重叠，翘角飞举，形如展翅欲飞的鹤翼；楼层内外则绘有以仙鹤为主体，云纹、花草、龙凤为陪衬的图案。&lt;list_sep&gt;　　如今登楼远观，近百米之下大江奔流、大桥横跨，两岸草木葱茏，建筑高企，依旧是苍茫浩大的气象，依旧有“把酒酹滔滔”的冲动。也难怪，间常有书画展、诗词展在此举办，艺术家们凭栏走笔，转眼便是一纸盛世繁华。&lt;list_sep&gt;　　楼虽毁建再三，黄鹤之名却从未断绝，吊古怀乡的“传统”也从未消失。如今，蛇山一带被辟为黄鹤楼公园，除牌坊、轩、亭、廊等建筑外，还建有诗碑廊，收藏着历代诗人的名作，景区内还聘请了专门讲解诗词的志愿者。</content>
    </item>
    <item>
        <original_link>http://paper.people.com.cn/rmrb/html/2017-04/08/nw.D110000renmrb_20170408_3-05.htm</original_link>
        <title>留住江南烟雨</title>
        <subhead></subhead>
        <reporter>刘  龙  俞大庆  李国琴摄影报道</reporter>
        <news_info>2017-04-08 layout_no:05</news_info>
        <content>　　浙江省德清县新市镇，有浓郁的民俗文化和商贸文化，其商贸文化从时间可上溯到两晋，尤其是丝绸贸易，是中国古代丝绸之路的发源地之一。&lt;list_sep&gt;　　新市镇内古建筑群众多，现存古镇区总面积约2平方公里。&lt;list_sep&gt;　　人杰地灵的新市镇，曾孕育了一大批历史文化名人。漫步古镇中，你会在不经意间敲开清代名画家沈铨、近代电机工业之父钟兆琳的故居大门，或走进童润夫纪念馆、胡氏陈列馆，了解他们与新市的渊源。&lt;list_sep&gt;　　新市镇不乏千-古村，村落文化深厚，运河文化、蚕桑文化、农耕文化、婚丧喜庆等习俗也各有不同。</content>
    </item>
    <item>
        <original_link>http://paper.people.com.cn/rmrb/html/2017-04/08/nw.D110000renmrb_20170408_1-02.htm</original_link>
        <title>凝聚共识，绘制中芬关系发展蓝图</title>
        <subhead>——芬兰各界高度评价习近平主席访问成果</subhead>
        <reporter>本报赴芬兰特派记者  刘仲华  管克江  孙天仁</reporter>
        <news_info>2017-04-08 layout_no:02</news_info>
        <content>　　应芬兰共和国总统尼尼斯托的邀请，国家主席习近平于4-4至6对芬兰共和国进行国事访问。访问期间，中芬两国元首一致确认建立和推进中芬面向未来的新型合作伙伴关系，强调构建更加具有前瞻性、战略性、时代性的中芬关系符合两国和两国人民根本利益。芬兰各界人士在接受本报记者采访时表示，习主席此访为两国深化合作共赢指明了方向，也有助于打造中欧和平、增长、改革、文明四大伙伴关系。&lt;list_sep&gt;　　务实合作走向深入&lt;list_sep&gt;　　芬兰前总统塔里娅·哈洛宁高度赞赏中国在可持续发展方面作出的贡献，认为加强芬中关系对双方有利。哈洛宁去-曾在“世界防治荒漠化和干旱”期间访问中国，再次感受到中国在应对全球挑战中的表率作用。她说，芬中两国都重视信息技术发展和生态环保，在创新创业方面也有着共同需求。&lt;list_sep&gt;　　哈洛宁愉快地回忆起7-前习近平作为国家副主席访问芬兰时的情景，赞扬习主席是一位博学多识的政治家。她表示，习主席此次在芬兰媒体发表文章，提到芬兰人引以为傲的“西苏”精神、著名作曲家西贝柳斯和Linux操作系统等元素，让芬兰人感到十分亲切和感动。当前芬中双向旅游发展迅速，证明了两国民众对彼此充满兴趣。&lt;list_sep&gt;　　芬兰最大的报纸《赫尔辛基新闻》在报道中说，习主席访问芬兰是一件大事。对于芬兰的出口而言，中国市场极为重要。芬兰对中国的出口仍处于发展前期，具有极大潜力。芬兰的森林、湖泊和北极光让芬兰逐渐成为中国人出国旅游的热门目的地，游客数量近-来激增。&lt;list_sep&gt;　　芬兰《商报》刊登芬兰国际事务研究所研究员卡利奥的文章称，从芬兰经济角度而言，习主席对芬兰的访问非常重要。近-来，中国企业投资芬兰的兴趣浓厚，习主席的访问将推进双方务实合作走向深入。&lt;list_sep&gt;　　人文交流潜力巨大&lt;list_sep&gt;　　4-5，北京昆仑鸿星冰球俱乐部与芬兰小丑冰球俱乐部签署战略合作协议，双方将在中国和芬兰境内结为独家合作伙伴关系，共同推进冰球运动的发展。双方俱乐部将展开一系列实质性的合作，包括职业球员培训、教练和球队管理培训、冰球场馆设施及装备合作、青少-冰球运动员培训、商业和市场营销合作、比赛组织等。&lt;list_sep&gt;　　小丑俱乐部董事长哈利·哈基莫认为，此次签约是“小丑俱乐部成立50-来历史上最重要的时刻之一”。俱乐部主席尤戈·孔贺宁对本报记者说，小丑俱乐部此前就与北京昆仑鸿星俱乐部有着密切的合作。面对中国亟待开发的庞大市场，两国在冰雪运动领域正寻求优势互补。他告诉记者，他已经注意到，习近平主席特别支持中芬两国在冰雪运动领域的合作，希望以2022-北京举办冬季奥运会为契机，加强冬季运动领域交流合作。习主席访问期间，两国确立2019-为“中芬冬季运动-”。“作为体育界人士，这个消息让我感到非常振奋，芬中两国在冰雪项目上的合作大有可为，”孔贺宁说。&lt;list_sep&gt;　　此次习近平主席访问芬兰期间，中国野生动物保护协会和芬兰艾赫泰里动物园签署了关于开展大熊猫保护研究合作的协议。作为合作协议的一部分，中国将向艾赫泰里动物园提供两只大熊猫。艾赫泰里动物园总经理尤哈尼·哈帕涅米表示，艾赫泰里动物园的野生饲养环境以及动物园对熊猫圈舍的设计，与大熊猫中国故乡林区的生存环境非常接近，“很高兴大熊猫能来芬兰”。&lt;list_sep&gt;　　习主席圆满结束对芬兰的访问后，芬中友好协会办公室主任阿尼卡·海金黑莫给本报记者发来邮件，表达了对习近平主席成功访问芬兰的喜悦之情。她表示，很高兴看到两国元首在会晤中强调“人文交流是中芬关系重要组成部分，对于推动双边关系长远发展具有重要意义”。海金黑莫的硕士论文就是研究上世纪50-代芬中文化交往情况。她认为，历史证明互派文化代表团是加强民间交流的重要途径，这种交流不仅在文化领域，也在创新和科技领域产生影响。&lt;list_sep&gt;　　互联互通前景广阔&lt;list_sep&gt;　　芬中文化经济协会会长林蓝晨说，芬中两国元首在会谈中对两国加强“一带一路”框架内合作达成高度一致，这对进一步提升芬中经贸合作以及促进亚欧大陆互联互通具有重要意义。目前芬兰同中国加强互联互通具备有利条件，比如深化北极航运合作以及探索开通芬兰至中国的铁路运输通道等。&lt;list_sep&gt;　　习近平主席和尼尼斯托总统都强调了北极科研的重要意义。今-芬兰将担任北极理事会轮值主席国，北极的环境保护和经济开发需要各方共同参与。拉普兰大学北极中心科学联络部主任马尔库·海基拉说，芬兰是北极国家，中国则是北极事务的重要利益攸关方。中国已经在北极事务中发挥了积极作用。由6家北欧国家的科研院所和5家中国的科研机构组成的中国—北欧北极研究中心去-在罗瓦涅米召开了第四届合作研讨会，今-5-将在大连举行第五届会议。他认为，北极合作当前有四大重点：一是环境保护，二是北极地区教育，三是互联互通，四是气象合作。欢迎中国在北极事务方面提出建议，加强各方面合作。&lt;list_sep&gt;　　哈洛宁认为，芬中面向未来的新型合作伙伴关系是中欧全面战略伙伴关系的补充。作为欧盟成员，芬兰支持欧盟与中国加强关系。海金黑莫表示，芬中两国已经在创新、科技、教育、文化等领域展开了积极合作，相信习主席这次对芬兰的成功访问，不仅会把双方的交流合作提至更高水平，也会促进中国同整个北欧乃至欧盟之间的务实合作。 &lt;list_sep&gt;　　（本报赫尔辛基4-7电）</content>
    </item>
    <item>
        <original_link>http://paper.people.com.cn/rmrb/html/2017-04/08/nw.D110000renmrb_20170408_1-08.htm</original_link>
        <title>广告</title>
        <subhead></subhead>
        <reporter></reporter>
        <news_info>2017-04-08 layout_no:08</news_info>
        <content></content>
    </item>
    <item>
        <original_link>http://paper.people.com.cn/rmrb/html/2017-04/08/nw.D110000renmrb_20170408_1-12.htm</original_link>
        <title>灯光如豆</title>
        <subhead></subhead>
        <reporter>王国钦</reporter>
        <news_info>2017-04-08 layout_no:12</news_info>
        <content>　　少-无邪，嬉戏本是天性，“笑篱落呼灯，世间儿女。”而我的少-却没有提灯笼，翻泥打洞捉蟋蟀这么闲情逸致、充满诗意的生活。&lt;list_sep&gt;　　放下柴担，盛碗番薯干饭，夹点青菜，填饱八分肚皮，迎来一天难得的读书时间。信手拿起一张农家毛边黄草纸，用手卷成筷子杆状，俗称“火苗头”，插进尚有余热的烧柴土灶的储草木灰塘缸，一会儿冒起微烟，迅速拔出，稍用力划道弧线一晃，蹿出火苗。点燃青铜灯盏上的灯芯草，灯盏则置于陶质支架上，农家称为“手照”。灯光如豆，昏黄灯光照射面很有限，仅供灯下阅读，有时凑近灯光，端详书本，会烧焦前额头发。母亲借灯光纳鞋底或补衣裳，帮剔灯花、扑飞蛾，母子对坐，虽家徒四壁，仍于清贫之中显温馨。&lt;list_sep&gt;　　翻开书本神游知识海洋，老鼠自屋梁爬过，发出吱吱声，意在挑衅少-灯下苦读，我自岿然不动。八-高风怒号，掠过瓦椽，散落尘土纷纷下，灯光摇曳，扰紊眼帘，我凝神屏思以对。三九严寒，窗外不时袭来刺骨寒风，淡黄色灯光瑟瑟发抖，抢条打补丁的棉被披在肩上垂下，腰身用带子扎牢读书。天降骤雨，屋顶漏水，油灯熄灭，漆黑一团。全无“少-听雨歌楼上，红烛昏罗帐”的感觉，雨声那里像富家子弟听音乐似的快活、浪漫、无忧无虑。夏蚊子叮咬，点燃艾草驱蚊，烟气氤氲中学识逐高，人品升华，好一幅如豆灯光夜读图。没有蚊帐，母亲待我睡下，拿“手照”烫死停在壁板、立柱上的蚊子，然后离开。&lt;list_sep&gt;　　只有风和丽时，才是夜读好辰光，一寸光阴一寸金，分外珍惜。感恩母亲巧手，从一家人口中挤出点滴金贵菜油供我夜读。孟母“择邻三迁”，欧母“画荻教子”，岳母“精忠报国”，世之楷模，高山景仰，而现实母亲勤劳节朴乃我三生有幸。&lt;list_sep&gt;　　母亲心疼垂泪、叹气，家穷只有菜油灯，而且灯芯草舍不得点两根。我倔强地说，《颜氏家训》记有“然荻读书”。相比之下，我读书条件优越多了，更是“囊萤映雪”“凿壁偷光”所不能比拟。我有菜油灯已很知足，灯光如豆，砥砺前行。寒门子弟，早饭吃不饱，端着墨水瓶，手握蘸水钢笔参加高考，幸运跨进大学之门。&lt;list_sep&gt;　　时下，难挡风遮雨的破败农舍早已荡然无存，舒适、宜居住宅取而代之，电气灯具琳琅满目，昏黄菜油灯光逐渐淡出上世纪初贫困家庭的记忆。菜油灯如今已成为农家乐创意，文学爱好者乡间采风住民宿，观赏古董菜油灯。&lt;list_sep&gt;　　仿效曲水流觞，歌吟先辈相关灯的名著。《三国演义》“关公乃秉烛立于户外，自夜达旦，毫无倦色。”杜牧《旅宿》“寒灯思旧事，断雁警愁眠。”韦庄《章台夜思》“孤灯闻楚角，残-下章台。”辛弃疾《破阵子·为陈同甫赋壮词以寄之》“醉里挑灯看剑，梦回吹角连营。”贺铸《蝶恋花》“帘影灯昏，心寄胡琴语。”……历代歌咏灯的墨宝甚多，不同视角抒发情感，各有点睛之妙。&lt;list_sep&gt;　　晚-怀旧，原少-上山拾柴伙伴，曾共油灯下憧憬未来，如能拿起画笔描绘山川、牧童、樵夫、渔人、农夫，是多么令人向往的夙愿。坚持奋斗，终于梦想成真。参观“油灯博物馆”归来，兴致正浓，找我一吐为快。当-四五斤油菜籽才能榨出一斤油，炒菜都得盘算着，更何况点灯。&lt;list_sep&gt;　　一次上山，偶遇收中草药小贩，教我俩识别夏枯草，采集晒干可卖钱换菜油，如能采到石斛，则售价较高。于是我俩上山拾柴兼采中药。石斛常生长在深山老林里，母亲是绝对不让我俩去的。偶然发现上方石缝中石斛，可是手又够不到高度，运用叠罗汉，他站在我双肩上，勉强采到，但险些坠崖，迄今仍心有余悸。事后击掌约定，不得告诉母亲。也听上山下乡知青谈起菜油奇缺，曾尝试铲乡间油坊沾油泥土，倒入盛着水的桶，搅拌着泥土下沉，捞起水面浮油，风干水分当灯油使。灯光如豆，气贯长虹，温暖心田。&lt;list_sep&gt;　　如豆灯光，唤起挥之不去的回忆，心潮澎湃，创作灵感油然而生，少-伙伴声言作画相赠。清明佳节，果然践约，携画造访，展开画卷，少-赤膊睡在竹榻上，肚皮上盖条布片，床前明-光，艾草烟雾缭绕，母亲手持“灯照”，如豆灯火烫停在板壁上的蚊子，桌上书本合上，露出些许树叶书签，题“母子”两字。顿时我情不自禁噙满泪水，母亲，您老人家生我养我，恩重似山，您老人家当-用过的“手照”仍保存完好，看到它，就想起您持家的艰辛，教育子孙铭记。欣慰告诉您老人家在天之灵，远在大洋彼岸发展的孙子，珍藏“手照”照片，牢记父辈昏黄菜油灯下求学之刻苦，大-初一面朝东方磕三个响头。</content>
    </item>
    <item>
        <original_link>http://paper.people.com.cn/rmrb/html/2017-04/08/nw.D110000renmrb_20170408_1-05.htm</original_link>
        <title>野生动物：爱我就请保护我（假观察）</title>
        <subhead></subhead>
        <reporter>本报记者  杨文明</reporter>
        <news_info>2017-04-08 layout_no:05</news_info>
        <content>　　食用多是虚荣心作祟&lt;list_sep&gt;　　“吃野味”不仅受社会监督，也将面临法律追责&lt;list_sep&gt;　　当下，保护野生动物正在成为人们的共识。但是仍有一些人食用甚至猎杀野生动物。对于他们而言，食用并非为了营养，而是觉得我吃过、你没吃过，虚荣或展示心理居多。中国科学院昆明动物研究所研究员蒋学龙认为：“食用野生动物是一种畸形的炫耀。”&lt;list_sep&gt;　　事实上，用野生动物大补的说法没有什么科学道理，相反，往往面临较大的食品安全风险。&lt;list_sep&gt;　　野生动物保护工作者李纯说：“不管是野生动物还是家禽家畜，人类主要摄入的都是动物蛋白。家禽家畜经过这么多代的人工选择，更容易满足人体需要。”&lt;list_sep&gt;　　由于国家对贩卖、食用野生动物特别是野外来源的野生保护动物的打击力度不断加大，合法渠道无法获取野外来源的野生动物，大量野生动物的野外来源是非法猎捕、黑市交易。以穿山甲为例，有的不法商贩为了长途运输会注射镇静剂，为了增重还会喂重金属。&lt;list_sep&gt;　　实际上，穿山甲人工繁育技术尚不成熟，加上受到严格监管，不可能通过合法渠道获得。针对-初多地食用穿山甲事件，国家林业局也正式回应：中国此前法规仅对捕杀和交易野生动物者处罚，自今-1-1起实施的新版《野生动物保护法》修订为：禁止食用非法购买国家重点保护的野生动物及其制品。“吃野味”不仅受社会监督，也将面临法律追责。北京林业大学法学系副主任杨朝霞说：“在野生动物资源益减少以致危害到资源永续和生态安全的当下，必须对传统的认识和习俗进行矫正。”&lt;list_sep&gt;　　&lt;list_sep&gt;　　人工繁育要遵规守法&lt;list_sep&gt;　　野生动物保护并不单纯是一种道德判断，还涉及如何平衡野生动物保护与社会发展进步等问题&lt;list_sep&gt;　　现在，不少野生动物实现了人工繁育。然而，与鱼类、两栖类、鸟类相比，绝大多数哺乳动物、特别是大型哺乳动物繁殖后代的速度更慢，想要实现人工繁育并恢复野外种群更难。&lt;list_sep&gt;　　云南省林业厅相关负责人表示，对于已经实现成功繁育的中华鲟、娃娃鱼和鸵鸟等野生动物来说，食用未尝不可。但像穿山甲这种已经严重濒危的物种，则应坚决反对、严厉打击滥杀和食用行为。&lt;list_sep&gt;　　目前国内对野生动物的人工繁育包括利用都采取严格管控。以云南为例，近几-养熊企业已经从上世纪的10多家缩减到了4家。一位知情者透露，现在取熊胆均是通过给熊“人工做瘘”的方式，监管部门也对熊的活动空间等有严格要求。“现在不时有人仍然拿早已被养熊业淘汰的给熊穿着铁马甲的照片来向公众宣传，事实上这也是一种误导。”&lt;list_sep&gt;　　通过人工繁育，是否有助于野外种群的保护呢？蒋学龙认为答案是肯定的。比如，每-养熊企业获取的熊胆粉，某种意义上确实是相当于减少了一定数量野外熊类的非法猎捕；梅花鹿的成功驯养让野外非法猎捕梅花鹿行为极为少见，而成功驯养梅花鹿也可为梅花鹿野外种群恢复提供一定的资源储备。&lt;list_sep&gt;　　在动物保护界，部分人由于担心有的商户会以人工繁育的名义收购野外捕获的野生动物转卖牟取暴利，提出反对野生动物的人工繁育。云南省林业厅负责人说：“与其担心有些企业挂羊头卖狗肉，一刀切禁止人工繁育，让黑市交易猖獗，不如加强科研、突破繁育技术难关，依法依规监管人工繁育。”&lt;list_sep&gt;　　多位专家表示，在野生动物保护领域，科学、道德交织的现象确实较为严重。有的道德判断被套上科学的名义宣传，以争取公众支持；但野生动物保护并不单纯是一种道德判断，背后还涉及如何科学保护野生动物，及如何平衡野生动物保护与社会发展进步等问题。因此，野生动物保护与利用的协调发展必须回到现行《野生动物保护法》的社会共识上来。&lt;list_sep&gt;　　&lt;list_sep&gt;　　自然资源不可滥用&lt;list_sep&gt;　　不同野生动物在生态系统中发挥着不同的作用，保护野生动物就是保护人类自己&lt;list_sep&gt;　　近-来，社会上关于野生动物利用的争论越来越多，不乏提高动物福利、完全杜绝野生动物利用的声音，也有人主张应该将全部野生动物都纳入保护范围。&lt;list_sep&gt;　　根据传统中医理论，虎骨、犀牛角、穿山甲甲片、麝香、鹿茸、熊胆等为数不少的动物可入药。尽管随着科技的进步，梅花鹿实现了人工繁育，熊胆主要有效成分熊去氧胆酸也实现了从家禽胆汁中提取合成，麝香也实现了人工合成，不过，仍有不少人认为，人工合成药物的药效比不上动物药。&lt;list_sep&gt;　　但可以使用不等于滥用，必须严格区分使用和滥食。人类过度捕食，稻田里的青蛙和蛇大量减少，这会导致害虫和鼠患成灾。滥食野生动物不仅有可能损害人体健康，而且会导致生态失衡，危害人类社会的可持续发展。“必须认识到，野生动物不仅是一种可以利用的自然资源，还属于具有各自生态位的生态要素。”杨朝霞说。&lt;list_sep&gt;　　“不管是食用还是药用，可以肯定的一点是，在自然状态下，现有常被利用的野生动物种群数量均很少，不可能满足人类的需要，因此应禁止非法猎捕野生动物。”蒋学龙说，“不同野生动物在生态系统中发挥着不同的作用，一旦有些关键物种消失，将导致生态平衡被打破，进而威胁到生态系统稳定与生物物种、人类生存。保护野生动物就是保护人类自己。”&lt;list_sep&gt;　　在部分发达国家发放商业狩猎证是野生动物保护管理的一个重要组成部分，利用野生动物资源的前提是资源得到有效的保护管理。而中国还处在对野生动物资源抢救性保护的阶段，现有的野生动物资源数量不足以谈利用，甚至有些资源还处于灭绝的边缘，比如穿山甲。“如果现在不加大保护力度，不严格管控滥吃野生动物的陋习，资源的合理利用就还要推迟几十-甚至上百-。”李纯说。&lt;list_sep&gt;　　&lt;list_sep&gt;　　本版制图：沈亦伶&lt;list_sep&gt;　　图片来源：人民视觉</content>
    </item>
    <item>
        <original_link>http://paper.people.com.cn/rmrb/html/2017-04/08/nw.D110000renmrb_20170408_4-02.htm</original_link>
        <title>孙春兰率中共代表团访问柬埔寨</title>
        <subhead></subhead>
        <reporter></reporter>
        <news_info>2017-04-08 layout_no:02</news_info>
        <content>　　新华社金边4-7电  4-7，柬埔寨人民党主席、政府首相洪森在金边会见中共中央政治局委员、中央统战部部长孙春兰。&lt;list_sep&gt;　　孙春兰转达了习近平总书记和李克强总理对洪森的亲切问候。她说，中柬是好邻居、好朋友、好兄弟、好伙伴。中方感谢柬方在涉及中国核心利益问题上给予的支持，愿同柬方一道，增进战略互信，深化治党理政经验交流，在“一带一路”建设中加强合作。&lt;list_sep&gt;　　孙春兰还介绍了中共十八大以来治国理政新理念新思想新战略和取得的巨大成就。她表示，以习近平同志为核心的中共中央正团结带领中国人民，全力推进全面建成小康社会进程，努力实现中华民族伟大复兴的中国梦。&lt;list_sep&gt;　　洪森请孙春兰转达对习近平总书记和李克强总理的良好祝愿。他表示，柬视中国为真诚朋友，把发展对华关系置于外交政策最重要位置，感谢中方长期为柬发展提供的巨大帮助。柬人民党愿加强同中共交流合作，互学互鉴治党治国经验。相信在中共领导下，中国一定会取得更大发展成就。&lt;list_sep&gt;　　应柬埔寨人民党邀请，孙春兰率中共代表团于4-6至9访问柬埔寨。访问期间，孙春兰还分别会见了柬政府副首相梅森安和奉辛比克党主席拉那烈，同在柬华侨华人代表座谈交流，并考察在柬中资民营企业。</content>
    </item>
</items>