<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<items>
    <item>
        <original_link>http://paper.people.com.cn/rmrb/html/2017-04/09/nw.D110000renmrb_20170409_4-01.htm</original_link>
        <title>坚持对话合作 坚持互利共赢</title>
        <subhead>——习近平主席访问芬兰并赴美国佛罗里达州举行中美元首会晤取得圆满成功和丰硕成果</subhead>
        <reporter></reporter>
        <news_info> 《          人民日报          》（          2017年04月09日           01          版）</news_info>
        <content>　　本报北京4月8日电 （记者杜尚泽）4月4日至7日，国家主席习近平对芬兰进行国事访问并赴美国佛罗里达州海湖庄园举行中美元首会晤。行程结束之际，外交部长王毅向记者介绍此访情况。&lt;list_sep&gt;　　王毅说，当今世界正经历百年未遇之大变化、大调整。在国际格局演变中，美国新政府内外政策走向引发全球关注，欧洲一体化进程出现新的变局。习近平主席此行聚焦两国，穿越欧美，举世瞩目，意义重大，不仅取得圆满成功和丰硕成果，也为国际形势发展增添了稳定性，注入了正能量。&lt;list_sep&gt;　　一、发扬传统友好优势，推动中芬关系再上新阶&lt;list_sep&gt;　　王毅说，芬兰是北欧重要国家和欧盟成员。无论是同新中国建交，还是发展对华合作，芬兰都走在西方国家前列。中芬关系经受住时间和国际风云变幻考验，始终保持平稳健康发展，成为中国同欧洲国家关系的典范。习近平主席此次访芬继往开来，以点带面，掀开中芬友好合作新的历史篇章，赋予中欧关系发展新的强劲动力。&lt;list_sep&gt;　　开启双边关系新阶段。这是习近平主席首次以中国国家主席身份访芬，也是中国国家元首时隔22年再次到访，又恰逢芬兰独立100周年。芬方对此访期盼已久，予以高规格隆重接待。习近平主席同尼尼斯托总统、洛赫拉议长、西比莱总理会谈会见，共商双边关系发展大计，共绘两国合作蓝图，同意携手构建更具前瞻性、战略性、时代性的中芬关系。习近平主席强调，双方要牢牢把握中芬关系正确发展方向，在各自发展道路上相互支持，照顾彼此核心利益和重大关切，做相互尊重、平等相待、合作共赢的好朋友、好伙伴。芬方表示完全赞同。两国发表联合声明，宣布正式建立面向未来的新型合作伙伴关系，将中芬关系提升到新的高度，为双边关系发展作出有力指引，成为此访核心政治成果。&lt;list_sep&gt;　　勾画友好合作新前景。中芬发展理念和战略高度契合。中国正在推进“十三五”规划，落实创新、协调、绿色、开放、共享发展理念，芬兰提出“2025发展愿景”，在创新驱动发展、绿色发展、协调发展领域有着丰富实践。两国领导人同意加强发展规划对接，打造科技创新、清洁能源、节能环保、北极科研等合作新亮点。芬兰是亚洲基础设施投资银行创始成员国，愿积极支持参与“一带一路”建设，与中国共同促进亚欧大陆互联互通。双方签署创新企业、投资贸易、司法、科技、检验检疫等一系列合作文件，显示中芬合作进入全方位发展轨道，两国传统友谊不断转化为累累硕果。&lt;list_sep&gt;　　中芬外交理念多有相近之处，双方都坚定支持多边主义，支持经济全球化和自由贸易。习近平主席同芬兰领导人就全球治理、2030年可持续发展议程、气候变化等问题深入交换意见，双方同意加强国际和地区事务沟通协调，促进世界和平稳定，建设更加开放世界经济，推动全球治理体系朝着更加公正合理方向发展。这是对当今全球性问题发出的共同声音，彰显中芬伙伴关系的丰富内涵。&lt;list_sep&gt;　　打造人文交流新纽带。中芬友好有着深厚历史根基和牢固民意基础。习近平主席此访期间讲述中芬友好交往佳话，引述两国人民熟知的谚语，称赞芬兰人民坚韧不拔的“西苏”精神，进一步拉近了双方心灵距离。习近平主席夫人彭丽媛参观芬兰音乐家故居和博物馆，为促进中芬人文交流作出独特贡献。中芬元首夫妇同两国冰雪运动员代表亲切交流，双方运动员向两国元首夫妇赠送了象征中芬友好的各自国家队服。双方同意将2019年定为“中芬冬季运动年”，并以2022年北京举办冬季奥运会为契机，加强在冬季运动和冬奥会筹办方面的合作。中芬还同意深化文化、教育、旅游等领域合作，中方将在赫尔辛基设立中国文化中心。双方同意开展大熊猫合作研究，使大熊猫成为中芬友谊的使者。尼尼斯托总统说，这是芬兰独立100周年之际收到的最好礼物。&lt;list_sep&gt;　　激发中欧关系新动力。此访是习近平主席今年首次访问欧盟国家和作为国家元首首次到访北欧，充分显示中欧关系在中国外交布局中的分量，调动起北欧和欧洲国家发展对华关系的更大热情。中芬双方同意加强沟通协作，推动中国—北欧合作走向深入，助力中欧关系整体发展。针对当前欧洲形势，习近平主席重申中方坚定支持欧洲一体化进程，强调深入构建中欧和平、增长、改革、文明四大伙伴关系，办好今年第十九次中国—欧盟领导人会晤，为中欧关系发展注入新动能。欧洲媒体和各界人士认为，习近平主席此次欧洲之行传递出对欧洲发展前景的信心，预示着中欧交往合作将更趋紧密。&lt;list_sep&gt;　　二、加强高层战略沟通，指引中美关系行稳致远&lt;list_sep&gt;　　王毅说，作为两个具有全球影响的大国，中美关系的重要性不言而喻。保持中美关系持续、健康、稳定发展，不仅符合两国人民根本利益，也是国际社会普遍期待。美国新政府就职两个多月来，习近平主席同特朗普总统多次通话和通信，双方在各层级保持密切沟通，两国元首会晤水到渠成。特朗普总统诚挚邀请习近平主席赴“冬季白宫”海湖庄园举行会晤，一家祖孙三代参与接待习近平主席和夫人彭丽媛，美国国务卿蒂勒森亲赴机场迎接，充分体现对中美关系和此次会晤的高度重视。在1天多时间里，两国元首举行多场会见会谈，就中美关系和共同关心的国际及地区问题广泛深入交换意见，达成一系列重要共识。双方一致认为，这次会晤基调积极、富有成果。&lt;list_sep&gt;　　增进了两国元首相互了解和信任。习近平主席同特朗普总统分享治国理念，介绍各自正在推进的内外优先议程，加深了彼此了解，搭建起良好工作关系。习近平主席向特朗普总统介绍中国历史、国情和改革开放成就，强调中国坚定不移走和平发展道路，不奉行你输我赢的理念，不走国强必霸的老路，致力于促进世界和平、稳定、繁荣。特朗普表示，中国拥有伟大、令人惊叹的文明。习近平主席领导中国取得出色发展成就，在世界上受到广泛尊重。他同习近平主席相处非常愉快，建立了非凡的友谊，希望继续同习近平主席开展合作。特朗普愉快地接受习近平主席邀请，将于年内对中国进行国事访问。两国元首还商定通过会晤、通话、通信等方式保持密切联系。中美两国元首沟通越是深入，就越能对双边关系起到重要引领作用，就越能提高两国关系的融洽度和坚韧性，就越能增强国际社会对中美关系发展的积极和正面预期。&lt;list_sep&gt;　　确认了中美关系发展方向和原则。两国元首积极评价中美关系取得的历史性进展，同意在新起点上推动两国关系取得更大发展，更好惠及两国人民和各国人民。习近平主席重申合作是中美两国唯一正确的选择，双方完全能够成为很好的合作伙伴，指出我们有一千条理由把中美关系搞好，没有一条理由把中美关系搞坏。双方要集中精力做大合作蛋糕，制定重点合作清单，争取多些早期收获。习近平主席强调，中美两国存在分歧是正常的，关键是要妥善处理敏感问题，建设性管控分歧。习近平主席的倡议蕴含全局思维、长远眼光和政治智慧，得到美方积极回应。双方一致同意，通过共同努力扩大互利合作领域，在相互尊重的基础上管控分歧。特朗普表示，美方愿同中方合作，努力消除影响两国关系的因素和问题，使美中关系实现更大发展，美中关系一定能发展得更好。&lt;list_sep&gt;　　规划了双边合作优先领域和机制。中美双方同意推动双向贸易和投资健康发展，推进双边投资协定谈判，探讨能源、基础设施等领域务实合作。中方阐明两国经贸互利双赢的本质，重申不刻意追求贸易顺差，希望美方放宽对华出口限制，进一步平衡双边贸易。军事安全互信是中美战略互信基础，双方愿加强两军交往，用好将建立的联合参谋部对话机制新平台。双方愿深化执法司法、网络安全等领域合作。国之交在于民相亲，双方期待扩大人文交流，筑牢中美关系的地基。在回国技术经停期间，习近平主席还会见美国阿拉斯加州州长沃克，鼓励推进中美地方合作。&lt;list_sep&gt;　　中美元首宣布两国建立外交安全对话、全面经济对话、执法及网络安全对话、社会和人文对话等4个高级别对话机制，这是此次海湖庄园会晤的重要成果。会晤期间，双方率先启动了外交安全对话、全面经济对话，彼此深入交流，商定了工作议程，明确了努力方向。两国元首对这些重要机制的启动及取得的初步成果感到满意。中美经常性对话合作机制是两国关系发展的重要支柱，对双方沟通磨合、增进互信、拓展合作、管控分歧具有重要积极作用。&lt;list_sep&gt;　　加强了国际地区事务沟通和协调。中美两国同为联合国安理会常任理事国，列居世界前两大经济体，对维护世界和平稳定、促进全球发展繁荣肩负着特殊重要责任。会晤期间，两国元首就朝鲜半岛核问题等共同关心的国际和地区问题深入交换意见，同意拓展在地区和全球层面合作，为维护地区和世界和平、稳定、繁荣多作贡献。习近平主席指出，中美在全球和地区事务中应该合作并可以合作的领域很多，双方加强沟通合作，对两国有利，也对世界有利。特朗普说，美中两国作为世界大国责任重大，双方就重要问题保持沟通协调，可以共同办成一些大事。国际舆论普遍对中美在国际及地区事务上的良性互动予以积极评价。&lt;list_sep&gt;　　王毅说，此次中美元首会晤十分重要、及时、有效，达到了相互结识、增进了解、建立互信、凝聚共识的预期目的，不仅完成了中美关系的平稳过渡，也实现了新时期中美关系的良好开局。大国之间的交往往往既有合作，也有分歧。就中美关系而言，双方经济的互补性远远大于竞争，双方合作的需要远远大于分歧。这次会晤的重要价值和历史意义在于，双方在最高层面为中美关系的未来明确了方向，搭好了框架，作出了顶层设计。我们有理由相信，这次会晤将为两国关系克服困难，排除干扰，沿着正确轨道向前发展发挥重要作用。同时，也将对促进亚太乃至世界的和平、稳定与繁荣产生重大影响。&lt;list_sep&gt;　　三、介绍中国发展理念，诠释不同国家相处之道&lt;list_sep&gt;　　王毅说，访问期间，习近平主席向外方介绍中国发展理念，强调中国将坚持互利共赢的开放战略，始终做全球发展的贡献者。愿意把自身发展同各国发展有机结合起来，携手构建人类命运共同体。习近平主席指出，中国有信心、也有能力保持经济持续健康发展，为世界各国创造更多机遇、带来更多利益。习近平主席的介绍展示了中国的自信、开放和包容，使各方更加看好中国发展、更加期待中国机遇。&lt;list_sep&gt;　　习近平主席同外方沟通交流过程中，善于寻找双方利益的汇合点、政策理念的共鸣点、互补合作的契合点，倡导相互尊重、求同存异、互利共赢。习近平主席指出，各国基本国情、历史文化、发展阶段不尽相同，每个国家和人民都有权选择适合自身的社会制度和发展道路。只有符合本国实际，才是正确的发展之路。只有相互尊重包容，才是长久的相处之道。这些表述不仅体现出中国领导人的自信，也蕴含着和而不同的哲理，得到外方领导人的理解和认同。&lt;list_sep&gt;　　王毅说，这次访问是习近平主席今年两会闭幕后首次出访，也是党的十九大召开之前统筹国内外大局的一次重大外交行动。我们要认真学习领会习近平主席此访蕴含的重要外交思想，在以习近平同志为核心的党中央领导下，继续高举和平、发展、合作、共赢旗帜，不断推动中国特色大国外交迈上新台阶，为党的十九大召开营造稳定有利的外部环境，为实现中华民族伟大复兴的中国梦、推进世界和平与发展事业作出更大贡献。</content>
    </item>
    <item>
        <original_link>http://paper.people.com.cn/rmrb/html/2017-04/09/nw.D110000renmrb_20170409_3-01.htm</original_link>
        <title>习近平会见美国阿拉斯加州州长</title>
        <subhead></subhead>
        <reporter></reporter>
        <news_info> 《          人民日报          》（          2017年04月09日           01          版）</news_info>
        <content>　　本报美国安克雷奇4月7日电  （记者杜尚泽、廖政军）当地时间7日，国家主席习近平在美国阿拉斯加州安克雷奇会见阿拉斯加州州长沃克。&lt;list_sep&gt;　　习近平强调，我这次应特朗普总统邀请前往佛罗里达州海湖庄园举行中美元首会晤，目的是确定新时期中美关系发展方向，拓展两国广泛领域务实合作。我同特朗普总统的会晤十分成功，达成多项共识，取得积极成果。&lt;list_sep&gt;　　习近平指出，地方合作是中美关系中最具活力的组成部分之一。阿拉斯加州同中国颇有渊源。阿拉斯加州和安克雷奇市是中美关系发展历程的参与者和见证者。中国同阿拉斯加州产业互补性强，双方交流合作已经取得长足进展，同时大有潜力可挖。双方要拓宽合作领域，深化能矿、油气资源、渔业等合作，加强旅游合作，开展冬季冰雪运动交流，促进人民友好。&lt;list_sep&gt;　　沃克表示，热烈欢迎习近平主席到访阿拉斯加州。中国是阿拉斯加的重要贸易伙伴、最大水产品出口市场。阿拉斯加资源丰富，愿密切同中国在农业、渔业、油气、矿产、旅游等领域合作，密切同中国人民的交往。&lt;list_sep&gt;　　彭丽媛、杨洁篪等参加会见。&lt;list_sep&gt;　　习近平是中美元首会晤后回国途中在安克雷奇作技术经停。&lt;list_sep&gt;　　7日下午，习近平离开美国佛罗里达州。离开时，美国政府高级官员到机场为习近平和夫人彭丽媛送行。</content>
    </item>
    <item>
        <original_link>http://paper.people.com.cn/rmrb/html/2017-04/09/nw.D110000renmrb_20170409_4-06.htm</original_link>
        <title>站在新起点上的中国陆军（军事观察）</title>
        <subhead></subhead>
        <reporter>军史专家、军事科学院研究员、少将 肖裕声</reporter>
        <news_info> 《          人民日报          》（          2017年04月09日           06          版）</news_info>
        <content>　　1927年8月1日，南昌城头的一声枪响，成为中国人民解放军正式登上中国历史舞台的起点，实际上也是人民解放军陆军部队创建的开始。从南昌到三湾再到井冈山，中国共产党创建的这支以陆地作战为主的军队，是人民军队创建初期所拥有的唯一军种，也是中国共产党开展武装斗争后所掌握的唯一力量和发展基础。&lt;list_sep&gt;　　陆军创建成长于土地革命战争时期，发展壮大于抗日战争时期，数质量全面提高于解放战争时期，诸兵种发展完备于新中国建立后的现代化、正规化建设时期。回望我军陆军90年的发展历程，可以将其大致区划为四个阶段：1927至1953年为第一阶段，陆军从土地革命时期的以单一兵种作战为主，在经过抗日战争、解放战争、抗美援朝战争后逐步发展至步炮装工等多兵种协同作战，发展成为一支包括陆、海、空诸军兵种合成的现代化军队；1953至1985年为第二阶段，其间，全军先后进行几次比较大的精简整编。1985年党中央决定，军队和国防建设实行指导思想上的战略性转变，军队员额裁减100万，陆军数量减少，但在合成建设上迈出了历史性的步伐，出现了陆军集团军，出现了新的兵种陆军航空兵；从1985至2013年为第三阶段，党中央决定把军事斗争的基点放在准备打赢现代技术特别是高技术条件下的局部战争上，军队由数量规模型向质量效能型、由人力密集型向科技密集型转变，军队先后裁军50万、20万，陆军占全军总员额比例逐渐下降，专业技术兵种所占比例不断提升；2013年至今为第四阶段，党的十八大以来，习主席决定裁军30万，陆军在新一轮的军改中拥有了专门领导机构，改革了原有总部军区体制，力量编成进一步优化，正在向现代化新型陆军的发展方向阔步前进。&lt;list_sep&gt;　　习主席在给陆军的训词中明确指出，陆军是党最早建立和领导的武装力量，历史悠久，敢打善战，战功卓著，为党和人民建立了不朽功勋。作为与中国人民解放军同龄的传统军种，陆军“老大哥”的称号可谓当之无愧；海军、空军、火箭军等军种在最初组建之时，均吸纳了陆军培育出来的大量精英人才。在人民军队的发展历程中，陆军往往扮演着重要角色。我军诸多战略家、军事家的卓越思想和沙场名将、战地英雄的赫赫功绩，有不少都是在陆军部队的战争实践中形成和取得的，而他们在与敌军其他军兵种作战中积累的经验和教训，也为其后我军相关军兵种的建设发展提供了难得的镜鉴和参考。&lt;list_sep&gt;　　虽然战争的形态发生了天翻地覆的变化，但战争制胜机理的一般逻辑、常规法则却是相通的。强调实战化训练、树立战斗力标准，这已经成为全军上下的一致共识。回顾人民军队90年的征战历程，从战争年代的实战到和平年代的实战化训练，陆军在这条道路上走的距离最长、行的时间最久，涌现出无数脍炙人口的经典战例和全国闻名的英雄人物。先辈们在战争背景下与战场环境中如何解决建军治军问题，对今天的我们来说仍然具有借鉴和指导意义；先辈们用以战胜强敌的精彩谋划和创新战法，对今天的我们来说仍然有着重要的启示意义。前人留下的这一笔宝贵财富，值得我们更进一步地去挖掘和整理。&lt;list_sep&gt;　　多样化的未来战场，新时代的陆军不会缺席。按照机动作战、立体攻防的战略要求，陆军正在加快实现区域防卫型向全域作战型转变，在追寻强军梦的历史征程中完成一次华丽转身。从“走起来”到“开起来”再到“飞起来”，从“冲锋号+小红旗”到“无线电+步话机”再到“信息网+数据链”，21世纪的陆军和它的前辈相比已经有了翻天覆地的变化。陆军正在由大向强的道路上飞得更高、走得更远。</content>
    </item>
    <item>
        <original_link>http://paper.people.com.cn/rmrb/html/2017-04/09/nw.D110000renmrb_20170409_3-06.htm</original_link>
        <title>南昌起义（军史钩沉·建军90年）</title>
        <subhead></subhead>
        <reporter></reporter>
        <news_info> 《          人民日报          》（          2017年04月09日           06          版）</news_info>
        <content>　　揭开了中国共产党独立领导武装斗争和创建革命军队的序幕&lt;list_sep&gt;　　　　　&lt;list_sep&gt;　　第一次国内革命战争失败后，国民党反动派疯狂地屠杀中国共产党人和革命群众，企图用血腥的屠杀来消灭革命。在这种严峻形势下，中国共产党人并没有被敌人的屠刀所吓倒，而是积极地行动起来，拿起枪，用革命的武装反对反革命的武装。&lt;list_sep&gt;　　1927年7月12日，根据共产国际执行委员会的指示，党中央政治局进行了改组，成立了临时中央常务委员会。临时中央委员会根据当时的形势，作出了在江西南昌举行武装起义的决定。8月1日2时，在周恩来、贺龙、叶挺、朱德、刘伯承等人的领导下，南昌起义开始，起义总指挥部设在江西大旅社。起义部队沿用“国民革命军第二方面军”的番号，由贺龙兼代总指挥，叶挺兼代前敌总指挥，刘伯承任参谋长，郭沫若任政治部主任。下辖3个军。经过激战，南昌守敌几乎全部被歼灭，起义部队占领了南昌城。&lt;list_sep&gt;　　南昌起义后，汪精卫命令张发奎、朱培德向南昌进攻，起义前委会按原计划向南挺进。8月3日至5日，起义部队先后撤离南昌。但是起义没有注意与当地农民运动相结合，到9月下旬，起义部队在广州潮汕地区遭强敌围攻，起义宣告失败。保留下来的起义部队一部分在朱德、陈毅等率领下，转战到湖南南部，另一部分转入海陆丰地区继续斗争。&lt;list_sep&gt;　　南昌起义打响了中国共产党反抗国民党反动派的第一枪，开始了中国共产党独立领导革命武装斗争的新阶段。南昌起义的胜利大大地震动了敌人的反动统治，沉重地打击了国民党反动派的嚣张气焰，鼓舞了革命人民的斗志。1933年7月1日，中央工农民主政府作出决议，规定每年8月1日为中国工农红军纪念日。1949年6月15日，中国人民革命军事委员会发布命令，规定以“八一”两字作为中国人民解放军军旗和军徽的主要标志。&lt;list_sep&gt;　　（卢晓琳整理） </content>
    </item>
    <item>
        <original_link>http://paper.people.com.cn/rmrb/html/2017-04/09/nw.D110000renmrb_20170409_2-06.htm</original_link>
        <title>陆军转型开启新篇章（远望台）</title>
        <subhead></subhead>
        <reporter>陆政轩</reporter>
        <news_info> 《          人民日报          》（          2017年04月09日           06          版）</news_info>
        <content>　　2015年12月31日，陆军领导机构正式成立。习近平主席亲自向陆军授予军旗并致训词，鲜明提出努力建设一支强大的现代化新型陆军。由此，陆军建设开启了新的篇章，踏上了新的征程。一年来，在习主席系列重要讲话精神的指引下，陆军百万官兵众志成城，以高度的历史自觉和强烈的使命担当奋力开创陆军建设发展新局面。&lt;list_sep&gt;　　坚决听党指挥，铸造绝对忠诚之师。坚决听党指挥、绝对忠诚可靠，是陆军从小到大、由弱到强、不断胜利的根本所在。陆军百万官兵牢牢把握维护核心、听从指挥这个根本政治要求，强化政治意识、大局意识、核心意识、看齐意识，更加坚定自觉地维护党中央权威、维护核心、维护和贯彻军委主席负责制，确保绝对忠诚、绝对纯洁、绝对可靠。大力加强党史军史和光荣传统教育，实施“红色基因代代传”工程，有的放矢做好意识形态工作，持续培养“四有”新一代革命军人，锻造了具有铁一般信仰、铁一般信念、铁一般纪律、铁一般担当的过硬部队。&lt;list_sep&gt;　　坚持真打实备，锻造敢打善战之师。军队是要打仗的，在党和人民需要的时候必须上得去、打得赢。陆军部队素以能征善战著称于世。一年来，陆军党委坚持以战领建、抓建为战，百万官兵更加坚定自觉地抓备战谋打赢，确保召之即来、来之能战、战之必胜。强化随时准备打仗思想，全部心思向打仗聚焦，各项工作向打仗用劲。牢固树立战斗力这个唯一的根本的标准，形成有利于战斗力建设的用人导向、工作导向、评价导向、激励导向。紧而又紧抓好练兵备战，从实战需要出发从难从严训练部队，锻造过硬战斗力。牢固树立战斗队思想，发扬一不怕苦、二不怕死的战斗精神，培养英勇顽强的战斗作风，时刻准备为祖国和人民去战斗。&lt;list_sep&gt;　　推进依法治军，打造作风过硬之师。厉行法治、严肃军纪，是治军带兵的铁律。陆军各级坚定自觉地推进依法治军，不断提高部队建设法治化、正规化、科学化水平。强化法治信仰和法治思维，把法治内化为政治信念和道德修养，外化为行为准则和自觉行动，做到尊法学法守法用法。按照法治要求转变治军方式，加快实现“三个根本性转变”，严格按照法定职责权限抓好工作，党委依法决策、机关依法指导、部队依法行动、官兵依法履职。自觉践行“三严三实”要求，把纪律和规矩挺在前面，提高法规制度执行力，让铁规生威、铁纪发力。把工作重心放在基层，加大经常性基础性工作落实，千方百计解决基层建设的矛盾问题，推动基层建设全面进步全面过硬，确保部队高度集中统一和安全稳定。&lt;list_sep&gt;　　勇于改革创新，塑造锐意进取之师。建设强大的现代化新型陆军是开创性事业。百万陆军官兵坚定自觉地落实改革强军战略，着力解决制约陆军发展的突出矛盾问题。坚持解放思想、与时俱进，主动来一场思想上的革命，从一切不合时宜的思维定势、固有模式、路径依赖中解放出来。坚决贯彻党中央、中央军委和习主席改革决策部署，不折不扣落实各项改革任务，自觉做改革促进派、实干家。全面提高创新能力，充分发挥陆军部队、院校和科研机构人才密集优势，大力推进军事理论、军事技术、军事组织、军事管理创新，为陆军发展注入了生机和活力。&lt;list_sep&gt;　　改革强军东风劲，号角催征开新篇。陆军全体官兵在党中央、中央军委和习主席的坚强领导下，坚定理想信念，强化使命担当，聚力干事创业，奋力开新图强，努力建设一支强大的现代化新型陆军，为捍卫国家主权、安全和发展利益，实现中华民族伟大复兴的中国梦提供坚强力量支撑。</content>
    </item>
    <item>
        <original_link>http://paper.people.com.cn/rmrb/html/2017-04/09/nw.D110000renmrb_20170409_5-11.htm</original_link>
        <title>近万贫困人口脱贫</title>
        <subhead></subhead>
        <reporter>顾剑峰  何  勇  佟玉民</reporter>
        <news_info> 《          人民日报          》（          2017年04月09日           11          版）</news_info>
        <content>　　辽宁省昌图县艺林村贫困户李国荣，在党员示范户带动下养起柞蚕，去年收获蚕茧1750公斤，一算账，纯收入1.8万元，摘掉了贫困帽。在昌图县，像李国荣一样依靠产业脱贫的已有9500人。&lt;list_sep&gt;　　打好脱贫攻坚战，昌图县发挥基层党建优势，变组织优势为扶贫优势，实施县直机关党组织结对包扶、村党组织项目引路等“十一项行动”。同时将精准扶贫工作纳入到党政领导班子绩效考评中，将考核结果作为干部提拔的重要依据。&lt;list_sep&gt;　　昌图县下派驻村工作队70支；39个镇（场）党委开展方向引领行动，为贫困村布局产业规划，落实致富项目。昌图镇党委打造高效农业、千亩花海和温泉开发项目，吸纳568户贫困户入股，建立脱贫“造血”机制；鴜鹭树镇党委在袁家村打造10亩苗圃基地，通过安置贫困劳力和创收分红的方式扶贫；七家子镇葛家村党组织与铁岭亿丰电子公司签订光伏发电项目，实施光伏扶贫。&lt;list_sep&gt;　　架起党群连心桥。县委选派88名优秀干部担任“第一书记”，帮助贫困村选准发展路子，引进扶贫项目；全县1.6万名机关党员干部“一对一”与贫困户结了“穷亲”；在“农村党员示范带动行动”中，全县参加设岗定责的农村党员4756名。&lt;list_sep&gt;　　在亮中桥镇东兴村，“两委”班子带头成立了丰满源合作社，通过流转土地、代耕代收等方式带领贫困群众致富。七家子镇葛家村党员冯伟，带头引进树莓种植产业，并成立合作社，通过采取土地流转、贫困农户入股、带动就业等方式，帮助贫困户脱贫致富，现已有32户贫困户入社，安置100余名贫困劳动力，每户年平均分红1200元。</content>
    </item>
    <item>
        <original_link>http://paper.people.com.cn/rmrb/html/2017-04/09/nw.D110000renmrb_20170409_2-01.htm</original_link>
        <title>习近平同特朗普举行中美元首第二场正式会晤</title>
        <subhead></subhead>
        <reporter></reporter>
        <news_info> 《          人民日报          》（          2017年04月09日           01          版）</news_info>
        <content>　　本报美国海湖庄园4月7日电  （记者杜尚泽、章念生、张朋辉）当地时间7日，国家主席习近平在美国佛罗里达州海湖庄园同美国总统特朗普举行中美元首第二场正式会晤。两国元首就中美双边重要领域务实合作和共同关心的国际及地区问题广泛深入交换意见。双方认为，这次两国元首会晤是积极和富有成果的。双方同意共同努力，扩大互利合作领域，并在相互尊重的基础上管控分歧。&lt;list_sep&gt;　　习近平指出，中美元首这次海湖庄园会晤对中美关系发展具有特殊重要意义。我同总统先生进行了长时间深入沟通，加深了彼此了解，增进了相互信任，达成了许多重要共识，建立起良好工作关系。双方要不断巩固已建立起来的关系，深化友好合作，推动中美关系向前发展，更好造福两国和两国人民，为促进世界和平、稳定、繁荣尽到我们的历史责任。&lt;list_sep&gt;　　习近平强调，中美已经互为第一大贸易伙伴国，两国人民都从中受益良多。中国正在推进供给侧结构性改革，不断扩大内需，服务业占国民经济比重不断提高。中国经济将保持良好发展势头，中美加强经贸合作前景广阔，双方要抓住这个机遇。中方欢迎美方参与“一带一路”框架内合作。&lt;list_sep&gt;　　习近平指出，两军关系是中美关系的重要组成部分。军事安全互信是中美战略互信基础。双方要保持两军各级别交往，继续发挥好中美国防部防务磋商、亚太安全对话等对话磋商机制作用，用好将建立的联合参谋部对话机制新平台，落实好双方已经商定的年度交流合作项目，用好并不断完善重大军事行动相互通报信任措施机制和海空相遇安全行为准则两大互信机制。双方要共同努力，不断增进两军互信和合作。&lt;list_sep&gt;　　习近平强调，中方愿同美方加强执法合作，共同打击贩毒、拐卖儿童、洗钱、网络犯罪、有组织犯罪等各种形式的跨国犯罪。中美在维护网络安全方面拥有重要共同利益。双方要利用好执法及网络安全对话机制，共同推动和建设和平、安全、开放、合作、有序的网络空间。中国正在全力反对腐败，希望美方在追逃追赃方面给予中方更多配合。&lt;list_sep&gt;　　习近平强调，人文交流是两国关系的地基。两国人民对彼此素怀友好感情。双方应该加强人文交流，扩大两国人民友好往来，推动校际合作，促进旅游业合作，拓展艺术交流，加强体育合作，开展医疗卫生合作，夯实两国关系民意基础，给中美关系长期健康发展提供更多正能量。&lt;list_sep&gt;　　习近平向特朗普介绍了中国发展理念，强调中国坚定不移走和平发展道路，不奉行你输我赢的理念，不走国强必霸的老路，愿同美方一道维护世界和平、稳定、繁荣。&lt;list_sep&gt;　　特朗普表示，我和美方团队非常荣幸在海湖庄园接待习近平主席和中国代表团。我同习近平主席谈得很好，建立了非凡的友谊。此次会晤取得重要、丰硕成果，有力推动了美中关系向前发展。双方团队已经通过启动外交安全对话、全面经济对话进行了直接沟通交流，并取得实质性进展。美方愿同中方继续加强经贸、两军、人文等各领域合作，支持中方追逃追赃方面的努力。美方将同中方开展合作，努力消除影响两国关系的因素和问题，使美中关系实现更大发展，美中关系一定能发展得更好。&lt;list_sep&gt;　　王沪宁、汪洋、栗战书、杨洁篪、房峰辉，美国国务卿蒂勒森及多位内阁成员、白宫高级官员等出席。&lt;list_sep&gt;　　会晤后，习近平同特朗普到秀丽宜人的海湖庄园中散步，在轻松友好的气氛中继续就两国友好合作进行讨论。&lt;list_sep&gt;　　两国元首会晤前，国务院副总理汪洋同美国财政部长姆努钦、商务部长罗斯启动中美全面经济对话机制，国务委员杨洁篪同美国国务卿蒂勒森、国防部长马蒂斯启动中美外交安全对话机制，双方就相关问题进行了深入交流，商定了两个机制下一步工作的议程。两国元首对两个机制启动及取得的初步成果感到满意。</content>
    </item>
    <item>
        <original_link>http://paper.people.com.cn/rmrb/html/2017-04/09/nw.D110000renmrb_20170409_7-04.htm</original_link>
        <title>张宝文访问法国</title>
        <subhead></subhead>
        <reporter></reporter>
        <news_info> 《          人民日报          》（          2017年04月09日           04          版）</news_info>
        <content>　　新华社巴黎4月8日电  应法国饶勒斯基金会邀请，全国人大常委会副委员长、中国国际交流协会副会长张宝文率团于6日至9日访问法国。&lt;list_sep&gt;　　访问期间，张宝文分别会见了法国国民议会副议长马泽提埃和参议院副议长马赛，就中法及中欧关系发展交换了意见；与饶勒斯基金会共同举办了有关“一带一路”中法民间座谈会；还与法中委员会开展了沟通交流。</content>
    </item>
    <item>
        <original_link>http://paper.people.com.cn/rmrb/html/2017-04/09/nw.D110000renmrb_20170409_3-09.htm</original_link>
        <title>沩山脱贫记</title>
        <subhead></subhead>
        <reporter>颜  珂  周  翔</reporter>
        <news_info> 《          人民日报          》（          2017年04月09日           09          版）</news_info>
        <content>　　去沩（wéi）山不易。出长沙市区向西，山路蜿蜒盘旋，一百多公里路程，车行足足3个多小时。&lt;list_sep&gt;　　居沩山不易。“千山万山朝沩山，身在沩山不见山。”因受大山阻隔，五年前湖南省宁乡县沩山乡人均收入不足千元。&lt;list_sep&gt;　　五年后，走进沩山乡，变化天翻地覆。&lt;list_sep&gt;　　一片片翠绿茶园覆盖了原来的黄土荒山，一排排洁白房屋取代了原来的红砖瓦墙。2016年，沩山乡606户贫困户、1964人，人均收入达10519元，一举摘掉了贫困帽子，实现了户户稳定脱贫。&lt;list_sep&gt;　　“我们赶上了好政策，现在自己有动力去努力，看到了生活的希望！”在沩山乡沩水源村，村民吴凤连正忙着收拾屋子。四年前，吴凤连丈夫遭遇车祸，丧失劳动力。吴凤连为丈夫治疗花光了所有积蓄，还要承担两个小孩子上学，原本殷实的家庭一下子变得风雨飘摇。&lt;list_sep&gt;　　“那几年，日子特别苦，全靠亲戚邻居帮助和政府救济，但还是吃完上顿愁下顿。”吴凤连说，好几次都想狠心去打工算了，但乡政府干部多次到家里来帮忙，才坚持下来了。&lt;list_sep&gt;　　去年，沩山乡引进扶贫企业——界头蜂业，为吴凤连免费送来两箱蜜蜂，紧接着乡政府多次对她进行技术培训。“一开始担心养不好，看到大家都关心我的蜜蜂，自己也更上心。”9月份，企业又送来3箱蜜蜂，养了3个月，一共收获近100斤蜂蜜。&lt;list_sep&gt;　　蜜蜂养好了，销路更不用愁。“一部分放到了乡政府设立的爱心驿站卖，村上和乡政府的干部买了一部分，这一下子收入近8000元。”谈到收入，吴凤连心里也是甜蜜蜜的，“现在很多人都提前跟我订蜂蜜，今年我得好好伺候它们，开春了还指望它们创收呢。”&lt;list_sep&gt;　　“沩山是个天然的养蜂场，我们成立了养蜂专业合作社。”乡政府干部王科介绍，沩山乡采用“合作社+农户+基地”的订单农业运作模式，给有劳动能力和产业发展意愿的52户贫困农户，每户赠送5箱蜜蜂，统一技术培训、管理和销售。2016年，仅蜂蜜一项，贫困户年收入便达到3500元，预计2017年每户能突破1万元。&lt;list_sep&gt;　　干部精准帮，自己加油干。&lt;list_sep&gt;　　在沩山社区水口组，张再兴一家原本是贫困户中的特困户，全家每年收入不到1万元，家里4个小孩上学的学费都是向亲戚借的。&lt;list_sep&gt;　　通过沩山乡党委书记黎国君牵线，张再兴一家有了爱心家庭的对接帮扶。如今，小孩每年2万多元的学杂费全部有了着落。张再兴的妻子马顺兰边泡茶边说：“现在政策好，孩子能上学就给了我们最大的希望。下个月还要搬进乡政府提供的新房子，装修、家具、电器、生活用品都齐全。”&lt;list_sep&gt;　　乡政府干部肖玉泉给张再兴一家算了笔账：夫妻俩现在种了3亩水稻和1亩红薯，每年收入约3000元，妻子养殖100多只土鸡，一年收入超万元；夫妻闲时到企业和合作社打工，每天工资80元，村里每天补贴30元，全年能拿近两万元。多重帮扶下，张再兴家已连续两年稳定脱贫。</content>
    </item>
    <item>
        <original_link>http://paper.people.com.cn/rmrb/html/2017-04/09/nw.D110000renmrb_20170409_9-04.htm</original_link>
        <title>中方强烈谴责斯德哥尔摩暴力袭击事件</title>
        <subhead></subhead>
        <reporter></reporter>
        <news_info> 《          人民日报          》（          2017年04月09日           04          版）</news_info>
        <content>　　新华社北京4月8日电  外交部发言人华春莹8日在回答记者相关提问时说，中方对7日在瑞典斯德哥尔摩发生的暴力袭击事件表示强烈谴责，对不幸遇难人员表示深切哀悼，对伤员及遇难者家属表示诚挚慰问。&lt;list_sep&gt;　　据报道，瑞典斯德哥尔摩4月7日发生暴力袭击事件，导致人员伤亡。&lt;list_sep&gt;　　华春莹说，习近平主席、李克强总理和王毅外长已分别向瑞方致慰问电。中方愿同瑞方共同努力，维护两国及世界稳定与安全。&lt;list_sep&gt;　　她介绍，事件发生后，中国驻瑞典使馆已第一时间启动应急机制，发布安全提醒。目前尚无中国公民伤亡报告。&lt;list_sep&gt;　　“我们将密切跟踪事件进展，妥善处理相关后续事宜。”她说。</content>
    </item>
    <item>
        <original_link>http://paper.people.com.cn/rmrb/html/2017-04/09/nw.D110000renmrb_20170409_7-10.htm</original_link>
        <title>江西樟树&lt;list_sep&gt;巧种药材促脱贫</title>
        <subhead></subhead>
        <reporter></reporter>
        <news_info> 《          人民日报          》（          2017年04月09日           10          版）</news_info>
        <content>　　本报电  初春时节，在江西省樟树市刘公庙镇横塘村和杨家村交界处的一块山地上，一排排光伏发电板熠熠发光。在发电板的行间，几位农民拿着锄头在已耕整好的土地上忙碌着，为栽种黄栀子做准备。&lt;list_sep&gt;　　这是刘公庙镇为了促进贫困户脱贫想出的新办法。镇里出资将发电板间的300多亩土地翻耕好，采取贫困户自愿原则，由村里将土地免费分给有劳动能力的贫困户耕种。镇里还联系了市里一家药材公司，统一为种植户提供幼苗及技术指导，并按指导价签订收购合同。“我种了15亩中药材，一年至少能增收8000元。”横塘村村民王贱如手扶锄头笑呵呵地说。据悉，这块山地将帮助20户贫困户增收。&lt;list_sep&gt;　　（熊妍华  陈利刚  付小嵌）  </content>
    </item>
    <item>
        <original_link>http://paper.people.com.cn/rmrb/html/2017-04/09/nw.D110000renmrb_20170409_8-04.htm</original_link>
        <title>农家肥 肥地力</title>
        <subhead></subhead>
        <reporter></reporter>
        <news_info> 《          人民日报          》（          2017年04月09日           04          版）</news_info>
        <content>　　随着天气回暖，云南省师宗县开始春耕生产，为了提高地力，当地不少农民用农家肥替代化肥。图为日前师宗县丹凤街道大堵村农民正在运送农家肥。&lt;list_sep&gt;　　杨文明 付余红摄影报道</content>
    </item>
    <item>
        <original_link>http://paper.people.com.cn/rmrb/html/2017-04/09/nw.D110000renmrb_20170409_6-10.htm</original_link>
        <title>张老汉心里有底了</title>
        <subhead></subhead>
        <reporter>李传祯  鹿振林</reporter>
        <news_info> 《          人民日报          》（          2017年04月09日           10          版）</news_info>
        <content>　　这几天，山东省莱芜市莱城区牛泉镇西凤阳村69岁的张洪江老汉心情格外好。他在自家院子里整了一块地，发展庭院经济，栽上了葫芦。等葫芦成熟后，公司上门订单收购，制成“宝葫芦”工艺品销售。一年下来，张洪江可以增加1800元收入。他乐呵呵地说：“扶贫好政策让俺无债一身轻，日子也过得越来越有盼头了。”&lt;list_sep&gt;　　张洪江是村里的贫困户，命运多舛。1990年老伴去世。从此，张老汉背着两万多元的债，靠从两亩山地里刨食养活3个孩子，着实不易。时值壮年的张洪江人生头一遭在村里的小卖部、医务室打起了白条。&lt;list_sep&gt;　　这白条一打就是十多年。2007年，万邦食品总经理亓宪瑞返乡创业。他对张洪江说：“老哥，你来给我烧锅炉吧，我给你发工资，你地里的活也不耽误。”&lt;list_sep&gt;　　亓宪瑞的企业发展越来越好，张老汉的工资也从每天30元涨到60元。几年下来，儿女逐个成家，欠账也还完了。张老汉第一次告别了打白条，如释重负的他觉得，人生从此可以轻装前进。&lt;list_sep&gt;　　天有不测风云。2010年冬天，张老汉在去烧锅炉的路上骑自行车不慎摔倒，差15厘米就被卷到车轮下。他考虑再三，辞去了烧锅炉的工作。“儿女都自立了，我还是种地吧，混出吃的来就行。”&lt;list_sep&gt;　　2013年，张老汉的身体开始不争气，天天往医务室跑。几场病下来花了1800多元。存款告罄的张老汉，人生中第二次打起了白条。&lt;list_sep&gt;　　这回是儿子年底回来把张老汉欠医务室的钱给还了。张老汉挺过意不去：“本想着不给儿女添麻烦，没想到年纪不饶人。”&lt;list_sep&gt;　　2015年，随着脱贫攻坚的深入，牛泉镇通过精准识别，把张老汉纳为扶贫对象，当年就扶持他养羊。&lt;list_sep&gt;　　两只“扶贫羊”没辜负张老汉的细心照顾，生下了5只小羊羔。张老汉心里挺高兴，可没想到快到卖羊时，羊羔得病死了两只。无奈之下，张老汉不得不第三次打白条，从村里小卖部赊买东西。&lt;list_sep&gt;　　就在张老汉要“认命”的时候，牛泉镇的精准扶贫打出了组合拳。为了让贫困户更好发“羊财”，扶贫部门设立了每户1万元的救治保障金，兽医上门诊治，春节过后，张老汉家的3只小羊出栏，卖了1900元。&lt;list_sep&gt;　　为加快张老汉这样高龄、劳动能力较弱的贫困户脱贫，莱芜市推出了新型经营主体扶贫，将产业扶贫资金作为贫困户的股金，参股新型经营主体发展特色产业，贫困户“旱涝保收”，每年分红不低于本金的10%，退股时本金全额返还。去年年底，张老汉就从村里的凤向阳花椒种植专业合作社领到了360元股金分红，他喜滋滋地说：“我这把年纪，干不了什么重活了，没出力都能分红，这个扶贫政策真是贴心！”&lt;list_sep&gt;　　精准扶贫好政策还在接力。张老汉爽朗地笑着说：“俺心里越来越有底了，以后再也不用打白条了！”</content>
    </item>
    <item>
        <original_link>http://paper.people.com.cn/rmrb/html/2017-04/09/nw.D110000renmrb_20170409_1-01.htm</original_link>
        <title>习近平回到北京</title>
        <subhead></subhead>
        <reporter></reporter>
        <news_info> 《          人民日报          》（          2017年04月09日           01          版）</news_info>
        <content>　　本报北京4月8日电  （记者杜尚泽）4月8日，在结束对芬兰共和国国事访问并赴美国佛罗里达州海湖庄园举行中美元首会晤后，国家主席习近平回到北京。&lt;list_sep&gt;　　习近平主席夫人彭丽媛，中共中央政治局委员、中央政策研究室主任王沪宁，中共中央政治局委员、国务院副总理汪洋，中共中央政治局委员、中央书记处书记、中央办公厅主任栗战书，国务委员杨洁篪等陪同人员同机抵达。</content>
    </item>
    <item>
        <original_link>http://paper.people.com.cn/rmrb/html/2017-04/09/nw.D110000renmrb_20170409_3-10.htm</original_link>
        <title>林区办起养猪场</title>
        <subhead></subhead>
        <reporter>本报记者  方  圆</reporter>
        <news_info> 《          人民日报          》（          2017年04月09日           10          版）</news_info>
        <content>　　“我现在已经学会了母猪的配怀，接着我还想学接生、治疗和喂养，我得好好学，回去当个技术员。”说起在湖北黄石学习养猪的经历和收获，原本腼腆的崔美玲一下子打开了话匣子。&lt;list_sep&gt;　　48岁的崔美玲原是黑龙江省森工总局东方红林业局的下岗职工，一度觉得生活没了奔头。2016年，她通过林业局招聘再次“上岗”，外出学习养猪技术。这让她重燃了人生的希望。在东方红林业局，和崔美玲一样外出学习养猪的职工还有37名，他们都是东方红林业局为即将上马的百万头生猪养殖项目储备的技术人才。整个项目预计能为东方红林业局解决2400余人的转岗就业。&lt;list_sep&gt;　　“我们认准了‘粮头食尾’‘农头工尾’的方向，还计划着以百万头生猪养殖项目为龙头，打造循环农业，拉动东方红林区农业、屠宰、加工、运输、包装等各行业，实现全产业链融合发展。”东方红林业局有关负责人说。&lt;list_sep&gt;　　东方红林业局的探索是黑龙江省森工总局谋划林区产业整体布局的一个缩影。天然林全面停伐后，黑龙江森工做好转型发展这篇大文章，改造升级老字号，深度开发原字号，培育壮大新字号。2016年，黑龙江森工全年产业总产值完成533.7亿元，增长6.4%；推进52个项目建设，总投资额79.5亿元；林下经济实现产值324亿元；重点建设了50个森林食品原料基地和10个千亩北药种植基地，森林食品产值实现72.2亿元。</content>
    </item>
    <item>
        <original_link>http://paper.people.com.cn/rmrb/html/2017-04/09/nw.D110000renmrb_20170409_3-02.htm</original_link>
        <title>坚持对话合作 坚持互利共赢</title>
        <subhead>——习近平主席访问芬兰并赴美国佛罗里达州举行中美元首会晤取得圆满成功和丰硕成果</subhead>
        <reporter></reporter>
        <news_info> 《          人民日报          》（          2017年04月09日           02          版）</news_info>
        <content>　　本报北京4月8日电 （记者杜尚泽）4月4日至7日，国家主席习近平对芬兰进行国事访问并赴美国佛罗里达州海湖庄园举行中美元首会晤。行程结束之际，外交部长王毅向记者介绍此访情况。&lt;list_sep&gt;　　王毅说，当今世界正经历百年未遇之大变化、大调整。在国际格局演变中，美国新政府内外政策走向引发全球关注，欧洲一体化进程出现新的变局。习近平主席此行聚焦两国，穿越欧美，举世瞩目，意义重大，不仅取得圆满成功和丰硕成果，也为国际形势发展增添了稳定性，注入了正能量。&lt;list_sep&gt;　　一、发扬传统友好优势，推动中芬关系再上新阶&lt;list_sep&gt;　　王毅说，芬兰是北欧重要国家和欧盟成员。无论是同新中国建交，还是发展对华合作，芬兰都走在西方国家前列。中芬关系经受住时间和国际风云变幻考验，始终保持平稳健康发展，成为中国同欧洲国家关系的典范。习近平主席此次访芬继往开来，以点带面，掀开中芬友好合作新的历史篇章，赋予中欧关系发展新的强劲动力。&lt;list_sep&gt;　　开启双边关系新阶段。这是习近平主席首次以中国国家主席身份访芬，也是中国国家元首时隔22年再次到访，又恰逢芬兰独立100周年。芬方对此访期盼已久，予以高规格隆重接待。习近平主席同尼尼斯托总统、洛赫拉议长、西比莱总理会谈会见，共商双边关系发展大计，共绘两国合作蓝图，同意携手构建更具前瞻性、战略性、时代性的中芬关系。习近平主席强调，双方要牢牢把握中芬关系正确发展方向，在各自发展道路上相互支持，照顾彼此核心利益和重大关切，做相互尊重、平等相待、合作共赢的好朋友、好伙伴。芬方表示完全赞同。两国发表联合声明，宣布正式建立面向未来的新型合作伙伴关系，将中芬关系提升到新的高度，为双边关系发展作出有力指引，成为此访核心政治成果。&lt;list_sep&gt;　　勾画友好合作新前景。中芬发展理念和战略高度契合。中国正在推进“十三五”规划，落实创新、协调、绿色、开放、共享发展理念，芬兰提出“2025发展愿景”，在创新驱动发展、绿色发展、协调发展领域有着丰富实践。两国领导人同意加强发展规划对接，打造科技创新、清洁能源、节能环保、北极科研等合作新亮点。芬兰是亚洲基础设施投资银行创始成员国，愿积极支持参与“一带一路”建设，与中国共同促进亚欧大陆互联互通。双方签署创新企业、投资贸易、司法、科技、检验检疫等一系列合作文件，显示中芬合作进入全方位发展轨道，两国传统友谊不断转化为累累硕果。&lt;list_sep&gt;　　中芬外交理念多有相近之处，双方都坚定支持多边主义，支持经济全球化和自由贸易。习近平主席同芬兰领导人就全球治理、2030年可持续发展议程、气候变化等问题深入交换意见，双方同意加强国际和地区事务沟通协调，促进世界和平稳定，建设更加开放世界经济，推动全球治理体系朝着更加公正合理方向发展。这是对当今全球性问题发出的共同声音，彰显中芬伙伴关系的丰富内涵。&lt;list_sep&gt;　　打造人文交流新纽带。中芬友好有着深厚历史根基和牢固民意基础。习近平主席此访期间讲述中芬友好交往佳话，引述两国人民熟知的谚语，称赞芬兰人民坚韧不拔的“西苏”精神，进一步拉近了双方心灵距离。习近平主席夫人彭丽媛参观芬兰音乐家故居和博物馆，为促进中芬人文交流作出独特贡献。中芬元首夫妇同两国冰雪运动员代表亲切交流，双方运动员向两国元首夫妇赠送了象征中芬友好的各自国家队服。双方同意将2019年定为“中芬冬季运动年”，并以2022年北京举办冬季奥运会为契机，加强在冬季运动和冬奥会筹办方面的合作。中芬还同意深化文化、教育、旅游等领域合作，中方将在赫尔辛基设立中国文化中心。双方同意开展大熊猫合作研究，使大熊猫成为中芬友谊的使者。尼尼斯托总统说，这是芬兰独立100周年之际收到的最好礼物。&lt;list_sep&gt;　　激发中欧关系新动力。此访是习近平主席今年首次访问欧盟国家和作为国家元首首次到访北欧，充分显示中欧关系在中国外交布局中的分量，调动起北欧和欧洲国家发展对华关系的更大热情。中芬双方同意加强沟通协作，推动中国—北欧合作走向深入，助力中欧关系整体发展。针对当前欧洲形势，习近平主席重申中方坚定支持欧洲一体化进程，强调深入构建中欧和平、增长、改革、文明四大伙伴关系，办好今年第十九次中国—欧盟领导人会晤，为中欧关系发展注入新动能。欧洲媒体和各界人士认为，习近平主席此次欧洲之行传递出对欧洲发展前景的信心，预示着中欧交往合作将更趋紧密。&lt;list_sep&gt;　　二、加强高层战略沟通，指引中美关系行稳致远&lt;list_sep&gt;　　王毅说，作为两个具有全球影响的大国，中美关系的重要性不言而喻。保持中美关系持续、健康、稳定发展，不仅符合两国人民根本利益，也是国际社会普遍期待。美国新政府就职两个多月来，习近平主席同特朗普总统多次通话和通信，双方在各层级保持密切沟通，两国元首会晤水到渠成。特朗普总统诚挚邀请习近平主席赴“冬季白宫”海湖庄园举行会晤，一家祖孙三代参与接待习近平主席和夫人彭丽媛，美国国务卿蒂勒森亲赴机场迎接，充分体现对中美关系和此次会晤的高度重视。在1天多时间里，两国元首举行多场会见会谈，就中美关系和共同关心的国际及地区问题广泛深入交换意见，达成一系列重要共识。双方一致认为，这次会晤基调积极、富有成果。&lt;list_sep&gt;　　增进了两国元首相互了解和信任。习近平主席同特朗普总统分享治国理念，介绍各自正在推进的内外优先议程，加深了彼此了解，搭建起良好工作关系。习近平主席向特朗普总统介绍中国历史、国情和改革开放成就，强调中国坚定不移走和平发展道路，不奉行你输我赢的理念，不走国强必霸的老路，致力于促进世界和平、稳定、繁荣。特朗普表示，中国拥有伟大、令人惊叹的文明。习近平主席领导中国取得出色发展成就，在世界上受到广泛尊重。他同习近平主席相处非常愉快，建立了非凡的友谊，希望继续同习近平主席开展合作。特朗普愉快地接受习近平主席邀请，将于年内对中国进行国事访问。两国元首还商定通过会晤、通话、通信等方式保持密切联系。中美两国元首沟通越是深入，就越能对双边关系起到重要引领作用，就越能提高两国关系的融洽度和坚韧性，就越能增强国际社会对中美关系发展的积极和正面预期。&lt;list_sep&gt;　　确认了中美关系发展方向和原则。两国元首积极评价中美关系取得的历史性进展，同意在新起点上推动两国关系取得更大发展，更好惠及两国人民和各国人民。习近平主席重申合作是中美两国唯一正确的选择，双方完全能够成为很好的合作伙伴，指出我们有一千条理由把中美关系搞好，没有一条理由把中美关系搞坏。双方要集中精力做大合作蛋糕，制定重点合作清单，争取多些早期收获。习近平主席强调，中美两国存在分歧是正常的，关键是要妥善处理敏感问题，建设性管控分歧。习近平主席的倡议蕴含全局思维、长远眼光和政治智慧，得到美方积极回应。双方一致同意，通过共同努力扩大互利合作领域，在相互尊重的基础上管控分歧。特朗普表示，美方愿同中方合作，努力消除影响两国关系的因素和问题，使美中关系实现更大发展，美中关系一定能发展得更好。&lt;list_sep&gt;　　规划了双边合作优先领域和机制。中美双方同意推动双向贸易和投资健康发展，推进双边投资协定谈判，探讨能源、基础设施等领域务实合作。中方阐明两国经贸互利双赢的本质，重申不刻意追求贸易顺差，希望美方放宽对华出口限制，进一步平衡双边贸易。军事安全互信是中美战略互信基础，双方愿加强两军交往，用好将建立的联合参谋部对话机制新平台。双方愿深化执法司法、网络安全等领域合作。国之交在于民相亲，双方期待扩大人文交流，筑牢中美关系的地基。在回国技术经停期间，习近平主席还会见美国阿拉斯加州州长沃克，鼓励推进中美地方合作。&lt;list_sep&gt;　　中美元首宣布两国建立外交安全对话、全面经济对话、执法及网络安全对话、社会和人文对话等4个高级别对话机制，这是此次海湖庄园会晤的重要成果。会晤期间，双方率先启动了外交安全对话、全面经济对话，彼此深入交流，商定了工作议程，明确了努力方向。两国元首对这些重要机制的启动及取得的初步成果感到满意。中美经常性对话合作机制是两国关系发展的重要支柱，对双方沟通磨合、增进互信、拓展合作、管控分歧具有重要积极作用。&lt;list_sep&gt;　　加强了国际地区事务沟通和协调。中美两国同为联合国安理会常任理事国，列居世界前两大经济体，对维护世界和平稳定、促进全球发展繁荣肩负着特殊重要责任。会晤期间，两国元首就朝鲜半岛核问题等共同关心的国际和地区问题深入交换意见，同意拓展在地区和全球层面合作，为维护地区和世界和平、稳定、繁荣多作贡献。习近平主席指出，中美在全球和地区事务中应该合作并可以合作的领域很多，双方加强沟通合作，对两国有利，也对世界有利。特朗普说，美中两国作为世界大国责任重大，双方就重要问题保持沟通协调，可以共同办成一些大事。国际舆论普遍对中美在国际及地区事务上的良性互动予以积极评价。&lt;list_sep&gt;　　王毅说，此次中美元首会晤十分重要、及时、有效，达到了相互结识、增进了解、建立互信、凝聚共识的预期目的，不仅完成了中美关系的平稳过渡，也实现了新时期中美关系的良好开局。大国之间的交往往往既有合作，也有分歧。就中美关系而言，双方经济的互补性远远大于竞争，双方合作的需要远远大于分歧。这次会晤的重要价值和历史意义在于，双方在最高层面为中美关系的未来明确了方向，搭好了框架，作出了顶层设计。我们有理由相信，这次会晤将为两国关系克服困难，排除干扰，沿着正确轨道向前发展发挥重要作用。同时，也将对促进亚太乃至世界的和平、稳定与繁荣产生重大影响。&lt;list_sep&gt;　　三、介绍中国发展理念，诠释不同国家相处之道&lt;list_sep&gt;　　王毅说，访问期间，习近平主席向外方介绍中国发展理念，强调中国将坚持互利共赢的开放战略，始终做全球发展的贡献者。愿意把自身发展同各国发展有机结合起来，携手构建人类命运共同体。习近平主席指出，中国有信心、也有能力保持经济持续健康发展，为世界各国创造更多机遇、带来更多利益。习近平主席的介绍展示了中国的自信、开放和包容，使各方更加看好中国发展、更加期待中国机遇。&lt;list_sep&gt;　　习近平主席同外方沟通交流过程中，善于寻找双方利益的汇合点、政策理念的共鸣点、互补合作的契合点，倡导相互尊重、求同存异、互利共赢。习近平主席指出，各国基本国情、历史文化、发展阶段不尽相同，每个国家和人民都有权选择适合自身的社会制度和发展道路。只有符合本国实际，才是正确的发展之路。只有相互尊重包容，才是长久的相处之道。这些表述不仅体现出中国领导人的自信，也蕴含着和而不同的哲理，得到外方领导人的理解和认同。&lt;list_sep&gt;　　王毅说，这次访问是习近平主席今年两会闭幕后首次出访，也是党的十九大召开之前统筹国内外大局的一次重大外交行动。我们要认真学习领会习近平主席此访蕴含的重要外交思想，在以习近平同志为核心的党中央领导下，继续高举和平、发展、合作、共赢旗帜，不断推动中国特色大国外交迈上新台阶，为党的十九大召开营造稳定有利的外部环境，为实现中华民族伟大复兴的中国梦、推进世界和平与发展事业作出更大贡献。</content>
    </item>
    <item>
        <original_link>http://paper.people.com.cn/rmrb/html/2017-04/09/nw.D110000renmrb_20170409_2-10.htm</original_link>
        <title>茶叶里有多少乾坤（观点）</title>
        <subhead></subhead>
        <reporter>高云才</reporter>
        <news_info> 《          人民日报          》（          2017年04月09日           10          版）</news_info>
        <content>　　走产出高效、产品安全、资源节约、环境友好的现代茶产业发展之路，是当务之急&lt;list_sep&gt;　　　　　　　　　　&lt;list_sep&gt;　　清明前后，采茶正忙。浙江龙井、安徽猴魁、云南普洱，是人们心中所系，候着。&lt;list_sep&gt;　　“客来无物供吟笑，旋摘新茶煮石泉。”宋人陈观极尽坊间茶叶魅力。神农尝百草始，华夏子民开始饮茶，士农工商，莫不往之。士大夫阶层有“琴棋书画诗酒茶”之说，平民百姓有“柴米油盐酱醋茶”之讲，中国人的骨子里，浸透着茶文化。从汉朝丝绸之路开始，中国的茶就行销当时役马之力所能及的世界。是文化，是产业，是贸易……茶叶里的乾坤，真是要多大就有多大。&lt;list_sep&gt;　　随着经济步入新常态，农业供给侧结构性改革深入推进，茶叶的乾坤被赋予了更多意涵。&lt;list_sep&gt;　　寄托着百万茶农脱贫致富、奔小康的期望。说高山云雾出好茶，没错。就是在这样的青山叠翠之中，蛰伏着各种不同类型的贫困。一片茶叶，托着百万茶农的生计，关系着山区的脱贫致富。据18个产茶省份农业部门上报汇总，我国茶园面积4100多万亩，其中采摘面积3100多万亩，干毛茶总产量约2010万吨，茶叶总产值为1500亿元，出口总额约为15亿美元。摘、晾、炒、揉、晒……茶农用自己辛勤的汗水，浇灌着自己心中的脱贫梦、小康梦。&lt;list_sep&gt;　　寄托着转型升级、化大为强的产业理想。国茶的傲人之处，在于悠久的文化和世界第一的产量。但林林总总的万余家茶企，拢在一起，利润总和还不如英国的一家立顿公司，让国人汗颜。以构建现代茶产业生产体系和经营体系为目标，以布局优化、品质提升、产业融合为重点，实施创新驱动，提高单产、提高品质、提高效益，走产出高效、产品安全、资源节约、环境友好的现代茶产业发展之路，是当务之急。&lt;list_sep&gt;　　寄托着消费者对舌尖上安全的追求。变霉变质的茶，喝不得。如果农药残留超标，那就更是喝不得。消费者喝茶，图的是健康，图的是享受。从需求侧看，没有舌尖上的安全，茶产业就失去了发展的社会基础。&lt;list_sep&gt;　　茶叶里的种种乾坤，舌尖上的安全最为紧要。必须像爱护眼珠一样，爱护茶叶质量安全。怎么爱护呢？&lt;list_sep&gt;　　推进机制创新。在茶区扶持一批茶叶种植大户、农民合作社和龙头企业，推进规模化经营，引领标准化生产。培育新型社会化服务组织，开展种苗统繁统供、病虫统防统治、肥料统配统施等服务，提高生产的组织化程度。&lt;list_sep&gt;　　提高茶产业生态化发展能力。实施茶林间作，培育健康茶园土壤，开展有机肥替代化肥行动，推广应用“茶—沼—畜”模式，建设一批统防统治与绿色防控融合示范区，推广生物防治、物理防治等绿色防控技术，保护茶园生态环境。&lt;list_sep&gt;　　推进化肥农药减量化。深入开展化肥、农药使用量零增长行动。在茶区选择一批重点县推广配方施肥、高效新型肥料、肥水一体化等关键技术，减少化肥用量。同时，减少化学农药用量。加强茶园土壤治理，用健康的土壤生产优质茶叶。&lt;list_sep&gt;　　按照国家茶叶发展规划，到2020年实现茶叶总产值和出口额的“两翻番”，不下真功夫，不下实功夫，茶叶里的乾坤再大，也难以施展出魅力来。</content>
    </item>
    <item>
        <original_link>http://paper.people.com.cn/rmrb/html/2017-04/09/nw.D110000renmrb_20170409_4-10.htm</original_link>
        <title>图片报道</title>
        <subhead></subhead>
        <reporter></reporter>
        <news_info> 《          人民日报          》（          2017年04月09日           10          版）</news_info>
        <content>　　江苏省靖江市农民冯茜返乡创业，在生祠镇七里村成立合作社种植火龙果，带动20多名农民在家门口就业。图为冯茜（右）在指导农民修剪火龙果枝条。&lt;list_sep&gt;　　新华社记者 季春鹏摄 </content>
    </item>
    <item>
        <original_link>http://paper.people.com.cn/rmrb/html/2017-04/09/nw.D110000renmrb_20170409_2-02.htm</original_link>
        <title>彭丽媛参观巴克艺术中学</title>
        <subhead></subhead>
        <reporter></reporter>
        <news_info> 《          人民日报          》（          2017年04月09日           02          版）</news_info>
        <content>　　本报美国棕榈滩镇4月7日电  （记者杜尚泽、赵成、张意轩）当地时间7日上午，应美国总统夫人梅拉尼娅邀请，国家主席习近平夫人彭丽媛参观位于佛罗里达州西棕榈滩市的巴克艺术中学。&lt;list_sep&gt;　　彭丽媛抵达时，梅拉尼娅和棕榈滩郡学区长阿沃莎、巴克艺术中学校长罗赞基等在停车处热情迎接。彭丽媛先后参观了声乐教室、交响乐队教室、弦乐教室，欣赏学生演唱和乐队表演，并同学生们亲切互动交流。随后，彭丽媛观摩了时政经济课，回答了学校小记者关于“你和艺术的渊源”的提问，并接受了学生自己创作的水彩画。彭丽媛表示，中美两国可以加强艺术交流合作。希望巴克艺术中学的老师和同学们以教育和艺术为桥梁，为增进中美两国人民友好、推动两国关系发展作出更多贡献。</content>
    </item>
    <item>
        <original_link>http://paper.people.com.cn/rmrb/html/2017-04/09/nw.D110000renmrb_20170409_4-05.htm</original_link>
        <title>中国共产党的世界影响力不断增强（审时度势）</title>
        <subhead></subhead>
        <reporter>金  鑫  林永亮</reporter>
        <news_info> 《          人民日报          》（          2017年04月09日           05          版）</news_info>
        <content>　　“纵览中国共产党的历史，绝对堪称人类历史上最伟大的故事。”这是美国国际投资银行家罗伯特·库恩对中国共产党的评价。近年来，随着综合国力的稳步提升，中国日益走近世界舞台的中心。与此相适应，作为中国特色社会主义事业的坚强领导核心，中国共产党的世界影响力也因时而进、因势而新。&lt;list_sep&gt;　　中国发展成就的强大震撼力&lt;list_sep&gt;　　中国之所以能取得举世瞩目的发展成就，靠的就是中国共产党的领导。中国共产党成立后，不但带领中国人民结束了中华民族长达一个多世纪被侵略、被奴役的屈辱命运，而且带领中国人民自强不息、砥砺前行，把百废待兴的旧中国建设成蒸蒸日上的社会主义新中国。1952年中国的国内生产总值只有679亿元，1978年增加到3645亿元，1986年超过1万亿元，1991年超过2万亿元，2001年超过10万亿元，2010年达到40万亿元并成为世界第二大经济体，2016年达到74万亿元。更为重要的是，中国人民的生活发生了翻天覆地的变化，从基本消除贫困到解决温饱，又正从实现总体小康向全面建成小康社会的目标迈进。&lt;list_sep&gt;　　梧高凤必至，花香蝶自来。中国共产党带领中国人民取得的发展成就，给世界带来了强大震撼。国际人士只要对中国的发展有所了解，无不表示由衷赞叹。世界大型企业研究会做过一项调查，让约70名跨国公司首席执行官评价世界经济和政治，在被问及哪个全球组织最具竞争力和可信度时，64%的受访者给中国共产党以肯定。美国著名学者约瑟夫·奈表示，“中国共产党带领数以亿计的中国人摆脱贫困，在经济管理上取得了巨大成功，这是中国共产党软实力的重要来源。”欧盟亚洲事务研究中心的格林·福特教授表示，“中国共产党领导的经济改革，让中国变成世界经济发展的引擎。”墨西哥首任驻华大使安吉亚诺表示，“我一生最大的幸运就是两度担任驻华大使，成为中国在世界上崛起的最重要阶段的历史见证人。中国共产党集中精力发展经济，实行改革开放，向外资敞开大门，使经济蓬勃发展，国家面貌焕然一新。”&lt;list_sep&gt;　　中国发展道路的思想吸引力&lt;list_sep&gt;　　中国共产党在革命、建设和改革的各个历史时期，坚持从中国国情出发，积极探索符合中国实际的道路。这种独立自主的精神、不忘初心的定力、走自己道路的毅力，推动中国共产党克服各种艰难险阻，不断开创新局面、创造新奇迹。党的十一届三中全会开启了中国改革开放的伟大征程，坚持走中国特色社会主义道路成为中国共产党引领中国发展的关键。中国道路是长期发展、渐进变革、内生演化的结果，充分体现了继承与创新、主体性与开放性有机统一的特点。&lt;list_sep&gt;　　桃李不言，下自成蹊。中国道路不仅带来中国的巨大发展，而且在世界经济的跌宕起伏中优势尽显，越来越多的国际人士开始摘下有色眼镜，客观审视中国道路。法国中国问题专家皮埃尔·皮卡尔表示，中国给世界带来一种全新的发展模式，这种模式更加和谐、更加和平。世界银行前驻华首席代表鲍泰利表示，中国的发展道路不同于任何其他国家所进行的尝试，中国的经济改革和发展政策非常成功。中国共产党在国家经济发展中发挥了重要作用，并展现了适应不断变革需求的意愿与能力。南非南部非洲资源观察研究所所长卡本巴表示，中国走出了一条备受称赞的“中国道路”，它使中国变得更加强大、人民更加富足，同时也为发展中国家尤其是非洲国家起到了示范作用。&lt;list_sep&gt;　　引领世界走向的理念牵引力&lt;list_sep&gt;　　作为拥有13亿多人口的国家，中国共产党带领中国人民取得的巨大发展成就本身就是对世界经济的重要贡献。近年来，中国经济对全球经济的正向溢出效应进一步增强，成为名副其实的世界经济“发动机”。与此同时，中国通过参与全球经济治理、提出“一带一路”倡议等，不断为世界经济健康发展贡献“中国智慧”和“中国方案”。中国以“构建创新、活力、联动、包容的世界经济”为主题，成功举办G20杭州峰会，为世界经济发展和全球经济治理开出药方。在经济全球化进程遭遇“逆风”的背景下，习近平同志在世界经济论坛2017年年会开幕式上发表《共担时代责任  共促全球发展》的主旨演讲，为新型经济全球化指明方向。&lt;list_sep&gt;　　“理者，物之固然，事之所以然也。”符合世界发展潮流和人类福祉的发展理念，自然会引起国际社会的共鸣。意大利国际政治研究所欧洲项目负责人安东尼奥·维拉弗兰认为，中国推进全球经济治理是为了促进全球经济增长，中国愿意这么做并且有能力这么做。德国波恩大学全球研究中心主任辜学武认为，在中国引领下，G20杭州峰会强化了主要经济体的责任，将有效减少宏观经济政策不协调的负面外溢效应，无疑有利于广大新兴经济体。伴随着各项促进政策协调、鼓励贸易投资、提倡包容发展的共识落到实处，世界经济完全有可能逐渐走出低谷。埃及前总理伊萨姆·沙拉夫表示，“一带一路”不是单纯的工程项目，而是一种发展哲学、一种全新的合作发展理念，“一带一路”国际合作高峰论坛意味着将几大古老文明聚集到一起，共同塑造新的全球化进程，这对中国、对世界都有好处。&lt;list_sep&gt;　　追求美好世界的道义感召力&lt;list_sep&gt;　　中国共产党始终坚持走和平发展道路，这源于中国人民爱好和平的文化基因，源于中国共产党人对中国和世界发展大势的把握。党的十八大以来，习近平同志提出实现中华民族伟大复兴的中国梦并赋予其深刻的世界意义；丰富和发展中国和平发展的战略思想；推动建立以合作共赢为核心的新型国际关系；倡导构建人类命运共同体；提出公平、开放、全面、创新的发展观和共同、综合、合作、可持续的安全观；等等。其中，构建人类命运共同体可谓中国共产党人世界秩序观的理论依据和终极诉求。中国的发展实践表明，中国将始终做世界和平的建设者、全球发展的贡献者和国际秩序的维护者，坚定不移地为建设人类美好世界贡献力量。&lt;list_sep&gt;　　中国共产党对维护世界和平和促进国际公平正义的承诺和担当、对人类美好世界的追求，得到国际社会越来越多的认同和赞赏。俄罗斯国际问题专家康斯坦丁·加里博夫认为，中国的外交实践体现出中国是国际社会既负责任又富首创精神、既讲原则又有底线的成员。德国联盟党联邦议会党团干事长格龙德在出席中国共产党与世界对话会和中欧政党高层论坛期间多次表示，欧洲政党喜欢与立场相近者开展交流，平时很难与立场不同的政党坐在一起，只有中国共产党能将持不同理念的欧洲政党聚合到一起，这是一件了不起的事情。巴基斯坦伊斯兰堡国际事务理事会主任乔杜里表示，中国不谋求成为全球主导者，也不希望任何国家领导其他国家，而是奉行国家无论大小强弱一律平等的理念。这是中国向世界传递的一个重要信息，必将赢得其他国家的尊重，也会提升世界对中国的信任。我们期待中国的引领会帮助世界朝着和平稳定的方向前进。&lt;list_sep&gt;　　（作者分别为中联部当代世界研究中心主任、副研究员）</content>
    </item>
    <item>
        <original_link>http://paper.people.com.cn/rmrb/html/2017-04/09/nw.D110000renmrb_20170409_8-08.htm</original_link>
        <title>国际足联去年亏损近4亿美元</title>
        <subhead></subhead>
        <reporter></reporter>
        <news_info> 《          人民日报          》（          2017年04月09日           08          版）</news_info>
        <content>　　据新华社苏黎世4月7日电  国际足联7日公布了2016年财政报告，继2015年后，2016年继续亏损，赤字达到3.69亿美元。财报显示，由于深陷腐败泥潭后亟须大力推进改革措施，同时现任国际足联主席因凡蒂诺提高了各大洲、地区等方面的分成，再加上前任主席布拉特兴建足球博物馆等有投资“欠妥”之嫌，因此国际足联2016年投入总额增长了35%（2.32亿美元），达到8.93亿美元。&lt;list_sep&gt;　　该财报预估，2017年国际足联的财政赤字还将进一步上升，有可能达到税前4.89亿美元。不过财报认为，国际足联的财政目前仍处于“健康”状态。国际足联希望在2018年世界杯后，通过赞助等收益“翻身”，净利润目标为10亿多美元。</content>
    </item>
    <item>
        <original_link>http://paper.people.com.cn/rmrb/html/2017-04/09/nw.D110000renmrb_20170409_3-05.htm</original_link>
        <title>世界为何聚焦中国共产党(观察者说)</title>
        <subhead></subhead>
        <reporter>张文红</reporter>
        <news_info> 《          人民日报          》（          2017年04月09日           05          版）</news_info>
        <content>　　今天，拥有近8900万名党员的中国共产党已成为世界上最大的政党，也是执政时间最长的政党之一，中国共产党的世界影响力与日俱增。美国学者罗斯·特里尔认为，“历史发生了转折。两个世纪以来，影响力总是指向一个方向：西方对中国施加影响。但是，一个新的时代开始了：中国也开始影响西方”。人们不禁要问，世界为何聚焦中国共产党？中国共产党为什么有那么大的影响力？&lt;list_sep&gt;　　世界之所以聚焦中国共产党，首先当然是因为中国共产党所坚持的中国道路、中国理论、中国制度使中国取得了举世瞩目的发展成就。中国共产党执政后，领导中国人民创造了一个从一穷二白到经济总量跃升为世界第二的奇迹，使13亿多中国人民过上了幸福安康的生活。中国的发展成就吸引了众多国际知名学者和政要的目光。美国耶鲁大学高级研究员斯蒂芬·罗奇甚至建议，美国可以学习中国采取更宏观的经济规划，如制定策略、进行五年规划等。中国的发展成就也让许多国际人士认识到，中国共产党所坚持的中国道路、中国理论、中国制度，丰富了人类社会的发展模式，为世界提供了独具特色的中国经验。德国左翼党著名理论家米夏尔·布里认为，中国共产党领导的中国特色社会主义是“社会主义3.0”最重要的诞生地。&lt;list_sep&gt;　　中国共产党之所以能领导中国取得举世瞩目的发展成就，源于中国共产党的先进性和纯洁性，这一点现在正越来越多地被国际社会所认识。比如，党的十八大之后，中共中央关于改进工作作风、密切联系群众的八项规定引发了国际社会的强烈反响。一些外媒认为，八项规定“令外界耳目一新”。当前，受国际金融危机、恐怖主义、极端主义、民粹主义等影响，西方政党大多面临内忧外困的压力和发展的困境，如何提高政党的吸引力、行动力、影响力是他们的共同诉求。中国共产党以自己的政治智慧和政治担当深入推进全面从严治党，为世界各国政党的发展提供了借鉴。现在，许多国外政党日益关注中国共产党的自身建设，希望能从中汲取经验。&lt;list_sep&gt;　　中国共产党开放包容的精神和心怀世界的情怀，彰显了大国大党的大气度和大担当，这是中国共产党的影响力在当今世界与日俱增的又一深层原因。中国共产党自成立之日起，就形成了面向世界的开放包容精神。1936年，美国记者埃德加·斯诺就向世界展示了中国共产党人的理想主义情怀和大无畏革命精神。抗日战争时期，中国共产党就心怀世界，同全世界进步力量一道投入反法西斯战争，为世界反法西斯战争胜利作出了重大贡献。新中国成立后，中国共产党坚定奉行独立自主的和平外交方针，坚定不移走和平发展道路，坚定不移维护世界和平、促进共同发展。这是中国共产党世界影响力与日俱增的道义基础。&lt;list_sep&gt;　　党的十八大以来，中国共产党在领导中国不断发展的同时，还全方位履行自己的国际责任。习近平同志在全球政治、经济、安全等领域提出一系列“中国理念”“中国倡议”“中国方案”，产生了巨大国际影响，受到国际社会的高度评价，充分显示了大国大党的大气度和大担当。其中，最具代表性的当属习近平同志提出的构建人类命运共同体理念。正如习近平同志深刻指出的，“为了和平，我们要牢固树立人类命运共同体意识。偏见和歧视、仇恨和战争，只会带来灾难和痛苦。相互尊重、平等相处、和平发展、共同繁荣，才是人间正道。”人类命运共同体理念超越了传统的国家关系和国际秩序理论，揭示了社会进步和文明发展的新方向，正对世界发展产生重大影响。比如，今年3月23日，联合国人权理事会第三十四次会议通过了关于“经济、社会、文化权利”和“粮食权”两个决议，明确表示要“构建人类命运共同体”，并将这一理念载入了联合国人权理事会决议。可以说，集中体现中国共产党开放包容精神和心怀世界情怀的“中国理念”“中国倡议”“中国方案”所蕴含的强大正能量，引发国际社会日益强烈的共鸣，已超越国界、影响世界。今天，中国共产党的朋友圈越来越大、世界影响力越来越大。&lt;list_sep&gt;　　（作者为中央编译局政党研究中心主任、研究员）</content>
    </item>
    <item>
        <original_link>http://paper.people.com.cn/rmrb/html/2017-04/09/nw.D110000renmrb_20170409_1-02.htm</original_link>
        <title>把中美关系的大厦建设得更牢、更高、更美</title>
        <subhead>——记习近平主席赴美国佛罗里达州海湖庄园同特朗普总统举行中美元首会晤</subhead>
        <reporter></reporter>
        <news_info> 《          人民日报          》（          2017年04月09日           02          版）</news_info>
        <content>　　4月6日至7日，国家主席习近平在美国佛罗里达州海湖庄园同美国总统特朗普举行会晤。初次谋面，坦诚相见，两国元首达成重要共识，为新时期中美关系发展指明了方向，推动开启合作共赢新篇章。&lt;list_sep&gt;　　友谊之旅  增进互信&lt;list_sep&gt;　　海湖庄园，东临碧波无垠的大西洋，西连水鸟飞旋的沃思湖，蓝天澄净，棕榈摇曳。&lt;list_sep&gt;　　6日下午5时许，习近平主席的车队驶入海湖庄园。18名礼兵列队致敬。主楼门前，中美两国国旗分列两侧。&lt;list_sep&gt;　　习近平主席和夫人彭丽媛走下车来，特朗普总统和夫人梅拉尼娅上前迎接，宾主握手寒暄。&lt;list_sep&gt;　　美国新政府就职不到百日，中美两国元首实现会晤，在两国关系史上写下重要一笔。国际舆论认为，这一安排表明，中美两个大国正积极寻求建设性合作。&lt;list_sep&gt;　　大变动、大调整，当今世界各种不确定性正在增加。中美关系作为世界稳定“压舱石”的作用更加凸显，中美加强合作的必要性和紧迫性进一步上升。&lt;list_sep&gt;　　推动新时期中美关系更好发展，中国展现出大国的战略思考和自信气度。&lt;list_sep&gt;　　去年11月，特朗普当选美国总统后，习近平主席致电祝贺，指出发展长期健康稳定的中美关系，符合两国人民根本利益，也是国际社会普遍期待。&lt;list_sep&gt;　　5天之后，习近平主席同特朗普通电话，指出作为最大的发展中国家、最大的发达国家、世界前两大经济体，中美需要合作和可以合作的事情很多。&lt;list_sep&gt;　　今年2月10日，习近平主席同特朗普第二次通话，强调中美两国发展完全可以相辅相成、相互促进，双方完全能够成为很好的合作伙伴。&lt;list_sep&gt;　　特朗普表示，美中作为合作伙伴，可以通过共同努力，推动双边关系达到历史新高度。他盛情邀请习近平主席到海湖庄园举行会晤。&lt;list_sep&gt;　　白宫随后发表声明，认为这是一次长时间的“极其真诚的”电话交谈。&lt;list_sep&gt;　　不远万里，应邀而至。特朗普总统将习近平主席夫妇请进主客厅。“习爷爷好！彭奶奶好！”特朗普特意安排自己的外孙和外孙女同中国贵宾见面。两个天真可爱的孩子用中文演唱歌曲《茉莉花》并背诵了《三字经》和唐诗。&lt;list_sep&gt;　　习近平主席和夫人彭丽媛热情鼓掌，夸赞他们中文讲得好，还把一份小礼物——一对熊猫毛绒玩具送给孩子。&lt;list_sep&gt;　　中美关系发展史上，元首外交一直扮演着引航指路的角色。领导人建立良好关系举足轻重。&lt;list_sep&gt;　　白宫官员透露，特朗普总统主动邀请习近平主席来海湖庄园，就是希望两人在家庭气氛中尽快熟悉起来。&lt;list_sep&gt;　　国际媒体评论说，这是一次“无脚本”的会晤。从一对一会见到大范围会谈，从家庭茶叙到一同散步，从欢迎晚宴到工作午餐……24个小时中，两国元首数次见面，进行深入友好交流，话题无所不包。仅原定半小时的一对一会见就持续了将近两个小时，两位领导人意犹未尽可见一斑。&lt;list_sep&gt;　　习近平主席表示，我们举行的中美元首会晤是一次匠心独具的安排，这对于中美关系发展具有特殊重要意义。我们将不断巩固发展这样的友好关系，对推动中美关系发展，造福两国和两国人民，造福各国人民，尽到我们的历史责任。&lt;list_sep&gt;　　习近平主席向特朗普发出年内访华邀请，特朗普愉快接受邀请，期待尽快成行。&lt;list_sep&gt;　　“我同习近平主席谈得很好，建立了非凡的友谊。此次会晤取得重要、丰硕成果，有力推动了美中关系向前发展。”特朗普说。&lt;list_sep&gt;　　未来之问  定调定向&lt;list_sep&gt;　　习近平主席向特朗普赠送的一幅书法作品意味深长——&lt;list_sep&gt;　　“九层之台，起于累土；千里之行，始于足下。”&lt;list_sep&gt;　　欢迎晚宴上，习近平主席一番话发人深省，为下一步发展中美关系确定基调、指明方向——&lt;list_sep&gt;　　“中国有句话说，万丈高楼平地起。我愿同总统先生一道，带领两国对发展中美关系抱有良好愿望和热情的建设者，把中美关系的大厦一层一层建设好，使之更牢、更高、更美。”&lt;list_sep&gt;　　45年前，中美重启交往大门。45年来，中美关系不断发展。&lt;list_sep&gt;　　习近平主席说：“中美关系今后45年如何发展？需要我们深思，也需要两国领导人作出政治决断，拿出历史担当。”&lt;list_sep&gt;　　美国媒体对习近平主席提出的“未来之问”迅速作出评价：西方人只考虑眼前一两年，最长不过5年。而中国人的维度是50年、100年、甚至200年。&lt;list_sep&gt;　　历史经验告诉我们，中美关系发展从来不是一帆风顺，平稳中有波折、前进中有迂回。在新起点上推动中美关系取得更大发展，尤需“一层一层建设好”的耐心与担当。&lt;list_sep&gt;　　“我们有一千条理由把中美关系搞好，没有一条理由把中美关系搞坏。”习近平主席朴素的话语中蕴含着深刻哲理。&lt;list_sep&gt;　　7日上午，两国元首举行第二场正式会晤。习近平主席向特朗普介绍了中国发展理念，强调中国坚定不移走和平发展道路，不奉行你输我赢的理念，不走国强必霸的老路。&lt;list_sep&gt;　　面对新形势，中美只有合作才能共赢。&lt;list_sep&gt;　　看两国发展——中国，正在为实现“两个一百年”奋斗目标，实现中华民族伟大复兴的中国梦奋力前行；美国，处在历史的十字路口，特朗普总统正致力于使“美国更加伟大”。中美两国都希望发展，也都需要有利于发展的国际环境。&lt;list_sep&gt;　　看国际大势——乱变交织的世界，面对变革的关键当口。逆全球化暗流涌动，不确定性侵扰人心。作为世界前两大经济体、安理会常任理事国，中美肩负着应对全球性问题的责任。&lt;list_sep&gt;　　为深化友好合作而来，为世界人民福祉而来。海湖庄园会晤成果超出预期，向世界表明了中美关系向前发展的正确方向。&lt;list_sep&gt;　　合作之路  通向未来&lt;list_sep&gt;　　清风拂面，草木芬芳。7日上午，习近平主席同特朗普在海湖庄园主楼前草坪上并肩散步，边走边谈，继续着两国友好合作的话题。&lt;list_sep&gt;　　此前举行的大范围会谈进行了整整一个小时。从双边关系到重大国际及地区问题，坦诚交流、不避分歧，探寻共识、拓展合作。&lt;list_sep&gt;　　合作，是中美关系的大局，是两国唯一正确的选择。既要高瞻远瞩，也需脚踏实地。&lt;list_sep&gt;　　习近平主席对特朗普说：我们愿意在相互尊重和互利互惠的基础上，拓展务实合作，以建设性方式处理分歧和敏感问题，让两国人民从中美关系发展中有更多获得感。&lt;list_sep&gt;　　特朗普回应：美中两国作为世界大国责任重大。双方应该就重要问题保持沟通和协调，可以共同办成一些大事。&lt;list_sep&gt;　　——为合作，建立更加稳定化的机制安排。&lt;list_sep&gt;　　两国元首确认，要充分用好全面经济、外交安全、执法及网络安全、社会和人文等四个新建的对话合作机制，继续加强在经贸、两军、人文等各领域合作。元首会晤期间，全面经济对话、外交安全对话机制率先同步启动。&lt;list_sep&gt;　　——为合作，确定重点领域实现早期收获。&lt;list_sep&gt;　　会晤中，习近平主席强调，推进双边投资协定谈判，推动双向贸易和投资健康发展，探讨开展基础设施建设、能源等领域务实合作。中美要做大合作蛋糕，制定重点合作清单，争取多些早期收获。&lt;list_sep&gt;　　——为合作，加强在重大国际和地区问题上的沟通协调。&lt;list_sep&gt;　　习近平主席深刻指出，中美双方要为促进世界和平、稳定、繁荣尽到我们的历史责任。从共同推动有关地区热点问题妥善处理解决，到拓展在防扩散、打击跨国犯罪等全球性挑战上的合作，再到加强在联合国、二十国集团、亚太经合组织等多边机制内的沟通和协调，中美合作展现出深远的世界意义。&lt;list_sep&gt;　　海湖庄园会晤，掀开中美关系新的一页。&lt;list_sep&gt;　　（新华社美国海湖庄园4月8日电  记者霍小光、郝薇薇、徐剑梅）</content>
    </item>
    <item>
        <original_link>http://paper.people.com.cn/rmrb/html/2017-04/09/nw.D110000renmrb_20170409_1-05.htm</original_link>
        <title>中国共产党具有广泛世界影响力</title>
        <subhead></subhead>
        <reporter></reporter>
        <news_info> 《          人民日报          》（          2017年04月09日           05          版）</news_info>
        <content>　　中国共产党是世界上最大的执政党，是中国特色社会主义事业的坚强领导核心。当今世界，中国共产党在世界舞台上以自身独特的魅力吸引着无数目光，成为国际社会关注的焦点、倚重的力量和学习的对象。中国共产党的世界影响力表现在哪些方面？中国共产党为什么有如此广泛的世界影响力？本期观察版围绕这些问题进行阐述。&lt;list_sep&gt;　　——编  者  </content>
    </item>
    <item>
        <original_link>http://paper.people.com.cn/rmrb/html/2017-04/09/nw.D110000renmrb_20170409_6-03.htm</original_link>
        <title>老厂房 改造好了就值钱（政策解读·聚焦低效用地盘活③）</title>
        <subhead></subhead>
        <reporter>本报记者  孙小静</reporter>
        <news_info> 《          人民日报          》（          2017年04月09日           03          版）</news_info>
        <content>　　对于符合科创中心建设的产业，政府都能予以优惠。不像以前，必须符合硬性规定。&lt;list_sep&gt;　　　　　　　&lt;list_sep&gt;　　5%以下，这是伦敦、纽约、东京等国际大都市工业用地占建设用地的一般比重。25.6%，这是几年前上海工业用地在建设用地中的占比，且地均工业总产值仅为纽约的1/2、东京的1/4。&lt;list_sep&gt;　　不仅如此，上海开发区土地利用绩效评价显示，工业园区之间，土地利用效益差异较大，用地绩效不均，各类开发区之间差异达数倍甚至几十倍。数据背后，反映的是上海工业用地占比过高、产出效率偏低的现实问题。&lt;list_sep&gt;　　面对建设用地总量接近规划天花板，如何挖掘潜力、盘活存量？产业园区低效用地，如何二次开发？上海面临挑战。&lt;list_sep&gt;　　企业可自行开发，土地权利人积极性提高&lt;list_sep&gt;　　“以前，不少工业用地被政府收储了。没开发的老厂房，评估后值不了多少钱。而且土地二次开发的利益也和企业没什么关系。”上海华鑫股份有限公司总经理曹宇说。&lt;list_sep&gt;　　华鑫隶属由上海仪表局转制的上海仪电控股集团，2009年起退出制造业，进军商务不动产。仪电下属企业不少，工业用地面积大。但土地收储模式下，原土地权利人积极性不高。&lt;list_sep&gt;　　当前，我国改变城镇低效用地再开发主要是政府主导。如何鼓励土地权利人和社会资本参与开发？如何调动各方参与改造开发的积极性？&lt;list_sep&gt;　　为此，上海允许原土地权利人以单一主体或联合开发体形式，按规划在公益优先前提下，存量补地价，自行开发；被收储后公开出让的工业用地，原土地权利人可分享一定比例的土地收储收益。&lt;list_sep&gt;　　“现在，我们自己开发建设，提升产业能级。”位于漕河泾新兴技术开发区东区的华鑫天地一期，占地面积2.6万平方米，原老厂房一直低效使用。经过改造，建筑面积增加到5.8万平方米，引进了雀巢、摩拜、可可空间等。“原来租金每天每平米1元多，现在5元多。”华鑫副总经理蔡勇说，10—12年就可收回改造成本。&lt;list_sep&gt;　　“自己二次开发收益高，所以我们也更加积极。”曹宇说。&lt;list_sep&gt;　　通过定向供地等政策，支持产业转型&lt;list_sep&gt;　　松江区真诺测量仪表公司，几年前想把原有单层厂房推倒重建，把精密测量仪表的生产空间扩容近5倍，但一直未能成功。&lt;list_sep&gt;　　不久前，该公司总投资7000万元的扩容项目正式开工，年销售额将达7亿元，而松江区减免了真诺测量的土地出让价款。这得益于上海创新规划土地政策，推进具有全球影响力的科创中心建设。&lt;list_sep&gt;　　一方面，降低产业转型发展成本。对存量工业用地提高容积率的，各区政府可以集体决策确定应缴土地价款的收取比例；以弹性年期出让的，可在出让合同中约定土地使用权到期续期条件，区政府集体决策确定续期价格。“对于符合科创中心建设的产业，政府都能予以优惠。不像以前，必须符合硬性规定。”业内人士分析。&lt;list_sep&gt;　　另一方面，支持园区平台建设。在供地方式、物业持有要求上，园区平台可以“带产业项目”挂牌，取得标准厂房类工业用地、研发总部通用类用地；在明确产业准入、利用绩效等管理要求的前提下，可将50%的物业转让给创新型企业。“对好的产业项目，相关部门可以定向供地。”业内人士表示，一半物业可转让也减轻了园区开发企业的资金压力。以前，开发企业必须全部持有，不得转让。&lt;list_sep&gt;　　此外，为鼓励引导增加产业园区的配套服务功能，相应政策把工业用地配套服务设施比例，由原来占总面积不超过7%提高到不超过15%；创新土地混合利用和建筑复合使用，实行规划混合利用引导表的弹性规划制度。&lt;list_sep&gt;　　确保增加公共空间，防止企业只顾逐利&lt;list_sep&gt;　　漕河泾开发区东区的华鑫天地、华鑫中心内，现代化建筑与绿树、庭园相映，全开放的花园式空间，成了附近居民最喜爱的休闲处。&lt;list_sep&gt;　　“存量盘活更新改造，就要这样！确保增加公共服务设施和公共空间，坚持公益优先。”上海市规土局相关负责人说，为防止开发企业一心逐利，出台了相关办法。&lt;list_sep&gt;　　对整体转型项目，应优先保障公益性设施建设，然后进行经营性开发。其中，公益性用地比例必须符合控制性详细规划要求。对零星盘活项目，应向政府无偿提供不低于10%的建设用地用于公益性设施、公共绿地等建设。如无法提供公益性建设用地的，应将不少于15%的经营性物业产权无偿提供给区县政府相关部门，用于公共用途。&lt;list_sep&gt;　　另外，注重长效机制，实施土地全生命周期管理，明确物业持有要求，减少投机风险。办法规定，转型为产业类项目的，以自用为主；转为研发总部通用类项目的，须持70%以上的物业；转为商办用地的，整体转型区域内的开发单位，须持50%以上的物业；零星转型的开发单位，须持60%以上的物业。&lt;list_sep&gt;　　如今，上海市已有96个项目、约629公顷存量工业用地纳入盘活转型计划。其中，25个项目、约354公顷土地完成转型方案，11个项目、约82公顷土地完成土地转型手续，开始建设。</content>
    </item>
    <item>
        <original_link>http://paper.people.com.cn/rmrb/html/2017-04/09/nw.D110000renmrb_20170409_4-03.htm</original_link>
        <title>山区农民有了小别墅</title>
        <subhead></subhead>
        <reporter></reporter>
        <news_info> 《          人民日报          》（          2017年04月09日           03          版）</news_info>
        <content>　　北京市门头沟区洪水口村位于京西的灵山脚下，地质灾害多发。2014年7月，洪水口村启动险村搬迁工程，打造安全宜居的新住房。目前全村新建成“小别墅”135栋，今年村民将全部入住。图为即将竣工的新居。&lt;list_sep&gt;　　新华社记者 李 欣摄 </content>
    </item>
    <item>
        <original_link>http://paper.people.com.cn/rmrb/html/2017-04/09/nw.D110000renmrb_20170409_5-03.htm</original_link>
        <title>高起点建新区</title>
        <subhead></subhead>
        <reporter></reporter>
        <news_info> 《          人民日报          》（          2017年04月09日           03          版）</news_info>
        <content>　　“燕赵腹地雄安起，高点定位逾千年。”京津冀协同发展专家咨询委员会委员、中国工程科技发展战略研究院副院长、中国工程院院士谢克昌8日接受新华社记者采访时说，雄安新区是继深圳经济特区和上海浦东新区之后又一具有全国意义的新区。&lt;list_sep&gt;　　设立雄安新区是以习近平同志为核心的党中央为推进京津冀协同发展所做的又一重要战略举措。谢克昌说，中央做出这一举措是经过深思熟虑的，也是有科学咨询支撑的。要认识到，建设雄安新区既是改革创新的需要，以便探索人口经济密集地区优化开发新模式，疏解北京非首都功能；也是现实发展的需要，打造京津冀经济发展新增长极；更是借鉴传承的需要，将为城市发展提供探索新的发展路径，也将在未来为很多区域疏解、承接起到示范作用。&lt;list_sep&gt;　　“设立雄安新区是打造疏解非首都功能集中承载地的必然要求。”谢克昌说，雄安新区距离北京100公里左右，距离适中，既可以通过交通一体化建设疏解北京非首都功能，又不会一圈圈被动地围着北京“摊大饼”式发展。&lt;list_sep&gt;　　在谢克昌看来，北京作为全国的首都，集聚了政治、文化、金融、商贸、科技、教育、医疗、交通等功能。由于虹吸效应带来京冀之间发展的巨大落差，并落下严重的“大城市病”——交通拥堵、雾霾锁城、房价居高不下。&lt;list_sep&gt;　　他指出，以雄安新区建设为核心，建造发展定位高、公共服务能力强、产业结构优的新城，疏解北京非首都功能，将为河北注入全新的高端产业，驱动河北省的发展，撑起京津冀的腹地，打造“京津保”新三角，推动京津冀协同发展，并带动中国北方的改革开放。&lt;list_sep&gt;　　作为京津冀协同发展专家咨询委员会能源与环境组组长，谢克昌尤其关心雄安新区如何实现高起点建设。&lt;list_sep&gt;　　“雄安新区最大的优势是区位条件好，现有开发程度较低。”谢克昌说，新区建设要做到中央部署的“四个坚持”，即坚持世界眼光、国际标准、中国特色、高点定位；坚持生态优先、绿色发展；坚持以人民为中心、注重保障和改善民生；坚持保护弘扬中华优秀传统文化、延续历史文脉。要完成“七大任务”并瞄准建成绿色生态宜居新城区、创新驱动发展引领区、协调发展示范区、开放发展先行区的功能定位。&lt;list_sep&gt;　　他建议，新区建设下一步应立足已有生态环境基础相对优势，坚持生态优先绿色发展，打造绿色、森林、智慧、水城一体的新区。优先加强生态建设，严格区域环境保护，划定生态红线、永久基本农田和城市开发边界，加强耕地保护，加大造林和湿地恢复力度，构建蓝绿交织、清新明亮、水城共融的生态城市。&lt;list_sep&gt;　　此外，谢克昌说，随着我国改革开放进入深水区，雄安新区建设中也要克服已有的路径依赖和经验的僵化与惰性。相比深圳经济特区和上海浦东新区，雄安新区肩负着培育创新驱动发展新引擎和解决“大城市病”问题的责任，也被赋予了探寻走出“深水区”的使命。&lt;list_sep&gt;　　（新华社北京4月8日电  记者韩洁、安蓓）  </content>
    </item>
    <item>
        <original_link>http://paper.people.com.cn/rmrb/html/2017-04/09/nw.D110000renmrb_20170409_2-05.htm</original_link>
        <title>中国共产党最有理由自信（人民观察）</title>
        <subhead></subhead>
        <reporter>邓纯东</reporter>
        <news_info> 《          人民日报          》（          2017年04月09日           05          版）</news_info>
        <content>　　中国共产党的领导是中国特色社会主义最本质的特征，是中国特色社会主义制度的最大优势。改革开放以来，在中国共产党领导下，中国特色社会主义事业展现出蓬勃生机，中国共产党也获得了国际社会的广泛赞誉。习近平同志指出：“当今世界，要说哪个政党、哪个国家、哪个民族能够自信的话，那中国共产党、中华人民共和国、中华民族是最有理由自信的。”今天，中国共产党在世界上的影响力日益增强，完全有理由自信。&lt;list_sep&gt;　　中国共产党获得国际社会广泛赞誉&lt;list_sep&gt;　　中国共产党是中国特色社会主义事业的坚强领导核心。没有中国共产党的坚强有力领导，就不可能有中国道路的成功。因此，中国道路的成功绝不仅仅是经济上的奇迹，而且是中国共产党管党治党的成功，是中国政治制度的成功。这是任何严谨的、不带政治偏见的学者都会得出的结论。今天，国际社会对中国共产党的赞誉越来越多。&lt;list_sep&gt;　　哈佛大学肯尼迪政府学院教授、著名中国问题专家托尼·赛奇在其2001年撰著的《中国政治与治理》中认为，中国共产党具有强大的国家治理能力。2014年8月，在接受《环球时报》采访时他又明确表示，在现代治理体系上，中国不能照搬别国的政治体制。当代美国著名政治哲学家帕斯奎诺教授指出，中国共产党是一个善于学习、调整与吸纳的政党，这使得中国共产党具有强大的凝聚力和创新能力。&lt;list_sep&gt;　　党的十八大以来，中国共产党的世界影响力有了全面提升，很多海外学者高度评价新一届中共领导人的执政理念，“中国梦”“四个全面”等成为国际学界新的热门话题。美国著名学者福山近几年一直关注并研究中国政治和中国共产党，他在比较了中美两国政党政治后，认为中共具有强大的政党治理能力和国家治理能力。2016年两会期间，美中公共事务协会会长滕绍骏在接受记者采访时说，人民代表大会制度与中国共产党领导的多党合作和政治协商制度，是中国人民在人类政治制度史上的伟大创造，具有伟大的独创性和巨大的优越性。与当今世界其他制度体系相比较，中国特色社会主义制度具有保证人民当家作主、协调国家机关高效运转、凝聚各族人民力量的政治优势。《中国国家形象全球调查报告2015》关于国家形象的第四次全球调查数据也显示，大多数海外受访者对中国共产党的印象主要为具有高度凝聚力、组织严密。其中，发展中国家还有相当一部分受访者认为，中国共产党有超强的组织动员能力和学习创新能力。&lt;list_sep&gt;　　中国共产党具有强大的国家治理能力&lt;list_sep&gt;　　执政党必然要进行国家治理。衡量一个执政党国家治理能力的强弱，不能想当然地把西方执政党那一套做法作为标准，而是必须坚持历史唯物主义，从执政党的执政理念、组织管理水平、执政能力、认同程度等方面来衡量。新中国成立后尤其是改革开放以来，中国共产党一直在坚持不懈地加强自身建设，提升自身的国家治理能力。今天，中国的发展成就无可辩驳地证明了中国共产党具有强大的国家治理能力，这是中国共产党具有广泛世界影响力的基础。&lt;list_sep&gt;　　执政党的执政理念，反映的是执政党的价值追求和执政纲领。国家治理能力强的执政党，必然具有合乎人民意愿的先进执政理念。执政党的组织管理水平，反映的是执政党自身的建设状况。国家治理能力强的执政党，必然具有严格的组织纪律和强大的凝聚力，一盘散沙式的执政党不可能治理好国家。执政党的执政能力，反映的是执政党的路线方针政策是否科学，体现的是执政党解决国内国际实际问题的能力。国家治理能力强的执政党，其路线方针政策必然是科学的，善于解决重大实际问题。执政党的认同程度，反映的是执政党得到广大人民群众拥护的程度。国家治理能力强的执政党，必然获得人民群众的广泛认同，而不是让社会撕裂、族群对立。正是从这些方面来衡量，中国共产党无疑具有强大的国家治理能力。&lt;list_sep&gt;　　与西方资产阶级政党代表资产阶级的利益不同，中国共产党坚持立党为公、执政为民，坚持全心全意为人民服务的根本宗旨，把实现好、维护好、发展好最广大人民的根本利益作为党和国家一切工作的出发点和落脚点，代表着最广大人民的根本利益，没有自己的特殊利益。与西方多数政党信奉新自由主义政策并导致社会两极分化不同，中国共产党始终坚持自己崇高的理想信念，坚持公平正义的价值理念，走共同富裕的道路。与西方政党因为民众参与选举热情越来越低而只能获得低水平认同、不同政党因为恶性竞争而导致族群分裂不同，中国共产党始终得到广大人民群众的衷心拥护，民主党派作为参政党紧密团结在中国共产党周围，凝聚成战胜一切困难的磅礴力量。正是从这种对比中，国际社会对中国共产党的国家治理能力有了越来越全面的认识、越来越客观的评价。&lt;list_sep&gt;　　中国共产党的影响力源于自身的特点和优势&lt;list_sep&gt;　　中国共产党之所以能从一个建党初期只有50多名党员的小党，发展成为一个拥有近8900万名党员的大党，创造了人类历史上不朽的奇迹，在当今世界拥有如此广泛的影响力，就在于中国共产党具有西方政党无可比拟的特点和优势。&lt;list_sep&gt;　　中国共产党的特点和优势有很多，在此只能举其要者。第一，中国共产党坚持把马克思主义基本原理同中国具体实际相结合，坚持以马克思主义中国化的最新成果武装全党，坚持解放思想、实事求是、与时俱进，这使得中国共产党能够制定正确的路线方针政策，始终站在时代前列。正是这种解放思想、实事求是、与时俱进的精神，使得中国共产党在革命、建设、改革进程中能够审时度势，不断调整党的路线方针政策，不断推进理论创新、制度创新、实践创新。第二，中国共产党坚持民主集中制的组织制度和领导制度，强调民主和集中的有机统一，从而形成了生动活泼的政治局面，具有西方民主制度不可比拟的优势。同时，与西方政党管理的松散性相比，中国共产党具有严格的组织纪律性。纪律严明使得中国共产党能够形成统一意志、统一行动，确保党具有很强的凝聚力、战斗力。第三，中国共产党坚持全心全意为人民服务的根本宗旨，深入贯彻群众路线，坚持问政于民、问需于民、问计于民。这使得中国共产党能够科学决策、民主决策，能够得到广大人民群众的拥护和支持。第四，中国共产党领导的多党合作和政治协商制度是中国的基本政治制度，是具有中国特色的政党制度。这一政党制度既保证了各项政策的连续性，也保证了政策制定的民主性，不但避免了西方两党制、多党制由于党派斗争所导致的族群分裂，而且避免了西方政党为了争取选民而注重短期利益、没有长远规划、缺乏政策连续性的弊病。第五，中国共产党坚持全面从严治党，铁腕反腐，不断增强自我净化、自我完善、自我革新、自我提高的能力，这使得中国共产党能够永葆先进性和纯洁性。这种勇于自我革命的鲜明品格，是西方政党无法比拟的。&lt;list_sep&gt;　　今天，国际社会对中国共产党的特点和优势有了越来越深刻的认识。中国共产党带领中国人民所开创的中国道路，也为发展中国家实现现代化走出了一条新路，为人类社会的发展提供了“中国方案”。&lt;list_sep&gt;　　（作者为中国社会科学院马克思主义研究院院长、中国特色社会主义理论体系研究中心研究员）</content>
    </item>
    <item>
        <original_link>http://paper.people.com.cn/rmrb/html/2017-04/09/nw.D110000renmrb_20170409_3-03.htm</original_link>
        <title>准备金可税前扣除</title>
        <subhead></subhead>
        <reporter></reporter>
        <news_info> 《          人民日报          》（          2017年04月09日           03          版）</news_info>
        <content>　　本报北京4月8日电  （记者李丽辉、吴秋余）财政部、国家税务总局日前发出通知，符合条件的中小企业融资（信用）担保机构计提的准备金，允许在企业所得税税前扣除。&lt;list_sep&gt;　　根据通知，符合条件的中小企业融资（信用）担保机构按照不超过当年年末担保责任余额1%的比例计提的担保赔偿准备，允许在企业所得税税前扣除，同时将上年度计提的担保赔偿准备余额转为当期收入；符合条件的中小企业融资（信用）担保机构按照不超过当年担保费收入50%的比例计提的未到期责任准备，允许在企业所得税税前扣除，同时将上年度计提的未到期责任准备余额转为当期收入；中小企业融资（信用）担保机构实际发生的代偿损失，符合税收法律法规关于资产损失税前扣除政策规定的，应冲减已在税前扣除的担保赔偿准备，不足冲减部分据实在企业所得税税前扣除。&lt;list_sep&gt;　　通知规定，享受税前扣除政策的中小企业融资（信用）担保机构，必须以中小企业为主要服务对象，当年中小企业信用担保业务和再担保业务发生额占当年信用担保业务发生总额的70%以上。同时，其中小企业融资担保业务的平均年担保费率不超过银行同期贷款基准利率的50%。</content>
    </item>
    <item>
        <original_link>http://paper.people.com.cn/rmrb/html/2017-04/09/nw.D110000renmrb_20170409_1-03.htm</original_link>
        <title>《习近平谈治国理政》泰文版在曼谷发行</title>
        <subhead>已用16种语言面向全球发行620万册</subhead>
        <reporter></reporter>
        <news_info> 《          人民日报          》（          2017年04月09日           03          版）</news_info>
        <content>　　本报曼谷4月8日电  （记者杨讴）由中国国务院新闻办公室、中国外文局、中国驻泰王国大使馆共同主办的《习近平谈治国理政》泰文版首发式7日在泰国曼谷国会大厦举行，包括泰国政要、文化界和新闻出版界等约300人出席首发式。&lt;list_sep&gt;　　《习近平谈治国理政》一书收录了习近平主席自2012年11月至2014年6月的讲话、谈话、演讲、答问、批示、贺信等79篇，目前已用16种语言面向全球发行620万册。本书泰文版由中国外文出版社与泰国民意出版集团合作翻译出版。&lt;list_sep&gt;　　中共中央宣传部副部长、国务院新闻办公室主任蒋建国在致辞时说，中泰两国都是亚洲重要发展中国家，是海上丝绸之路上的两片帆、人类命运之藤上的两个瓜，同舟共济、命运相连，双方希望加强治国理政经验的交流互鉴。中国共产党的十八大以来，中国取得显著经济社会发展成就，其主要原因就是在习近平主席的带领下，中国立足当代国情和发展实践，总结提出了一系列治国理政新理念新思想新战略，为中国的改革发展稳定提供了丰富的理论资源和政策指引。读懂了习近平主席治国理政思想，就能读懂中国道路。他说，习近平主席治国理政思想中饱含着浓郁的人文精神，这种人文精神来自于习近平主席对中华优秀传统价值理念的深沉热爱，对中国特色社会主义先进文化的高度自信，对人类一切优秀文明成果的充分尊重。希望通过《习近平谈治国理政》泰文版的出版发行，进一步推动中泰两国相互学习、相互借鉴、共同提高，更多地造福本国人民、贡献世界人民。&lt;list_sep&gt;　　泰国立法议会主席蓬贝说，《习近平谈治国理政》是一座非常值得学习的知识宝藏，深入细致地描绘了习近平主席的治国哲学理念与远大目光，如今翻译成泰文能让更多泰国民众有机会拜读。习近平主席高度重视社会意识和核心价值观，这有助于国家实现可持续的稳定发展。这本书还反映了一个道理，即治理国家是一门艺术，而不是简单地使用权力，要用高超的智慧、丰富的知识才能推动社会整体前进。&lt;list_sep&gt;　　泰国副总理威沙努说，泰国总理巴育曾在内阁会议上向大家推荐这本书，希望每位内阁成员人手一本，要认真读一读。威沙努说，作为一个好的领导人，他同时应该是一个好的读者、思想家、演说家、作家和实践家，习近平主席都做到了。中国的国家战略和改革对泰国很有启发，泰国也许要花好几倍于中国的时间进行改革，如果与泰国的现状进行比较，同时阅读和思考这本书会很有意义。&lt;list_sep&gt;　　中国驻泰王国大使宁赋魁说，现在越来越多的外国朋友希望探究中国道路，《习近平谈治国理政》一书回答了国际社会对中国当代社会问题的关切，全面阐释了中国的外交理念和主张，包含了一系列充满睿智的新理念新倡议，相信泰文版的出版能帮助更多泰国朋友更好地认识中国的发展道路和发展方向。&lt;list_sep&gt;　　作为首发式的配套活动，“中国主题图书联展”暨《中国东盟报道》泰国专刊首发式8日在曼谷具有70多年历史的南美书局举行，展出了以《习近平谈治国理政》泰文版为主的上百种优秀中国主题图书。&lt;list_sep&gt;　　出席活动的泰国前副总理差徒龙说，我一直在学习汉语，非常关注中国发展变化，希望能更多了解这些变化的根本原因。本次活动会让更多泰国民众有机会了解习近平主席治国理政的新理念，了解和认识中国，希望这样的文化交流活动成为常态。&lt;list_sep&gt;　　泰国前副总理、泰中文化促进委员会主席披尼对记者表示，中国目前在习主席的领导下在致力脱贫、全面建设小康社会方面取得了很多成就，泰国人应该读一读这本书。本书的译者之一、朱拉隆功大学汉语教师诗鹏说，书中体现的习近平主席对百姓的关怀给他留下了很深的印象，这本书十分值得收藏。&lt;list_sep&gt;　　在首发式上，蒋建国还分别向蓬贝、威沙努和泰国立法议会赠送了《习近平谈治国理政》泰文版新书。&lt;list_sep&gt;　　扫描二维码&lt;list_sep&gt;　　看更多内容</content>
    </item>
    <item>
        <original_link>http://paper.people.com.cn/rmrb/html/2017-04/09/nw.D110000renmrb_20170409_2-03.htm</original_link>
        <title>央企争做雄安建设排头兵</title>
        <subhead>中国石油等近三十家已制定相应发展策划</subhead>
        <reporter></reporter>
        <news_info> 《          人民日报          》（          2017年04月09日           03          版）</news_info>
        <content>　　本报北京4月8日电  （记者白天亮）中共中央、国务院印发通知，决定设立河北雄安新区。中央企业纷纷响应，表示将以实干抓住历史赋予的使命和机遇，争做雄安新区建设的排头兵。截至目前，已有中国石油、中国大唐、神华集团等近30家央企结合自身业务特点，制定相应的发展策划，展开前瞻性研究，推进建设服务新区的相关工作。&lt;list_sep&gt;　　产业进入——央企响应号召，大力推进相关产业在新区布局。中船重工宣布，集团已将七大动力产业注入旗下的保定风帆股份，重组后的中国船舶重工动力股份公司将扎根保定。中船重工4月6日还专门召开党组会，研究通过了出资设立中船重工智能船艇飞机有限公司并将产业落户河北海洋装备科技产业园的议案。新兴际华集团作为创办于河北的央企，目前四大业务板块都已在河北省多个地区设立生产和服务型企业。新兴际华负责人表示，服务雄安新区建设，集团将依托应急产业板块，在新区大力布局应急产业和延伸业务。国机集团明确，将在新区培育发展未来具有较大增长潜力的高端智能制造装备、绿色新兴产业装备、金融与投资等新兴业务。&lt;list_sep&gt;　　投身建设——央企围绕新区建设任务，主动谋划、积极投入。中国铁建负责人告诉记者，作为一支听党指挥，召之即来、来之能战、战之能胜的铁兵队伍，中国铁建始终与祖国发展同频共振，从未缺席任何重大历史阶段和国家工程。中国铁建将深度参与雄安新区建设，充分发挥规划、设计、施工、监理、运营、投融资、装备制造、物流贸易完整产业链的优势。新兴际华集团表示，将依托铸管产品，积极投身于雄安新区地下管网项目和城市综合管廊项目，参与海绵城市管网建设。中国建筑宣布，将以企业最高端资源、最优秀产能全面对接新区规划建设需求，并在机构设置、资金投入、工作机制等方面尽快谋划。&lt;list_sep&gt;　　服务支撑——多家央企表示，将发挥自身的优势为雄安新区提供最优质的服务。中国石化有关负责人介绍说，多年来，中国石化与河北省保持密切合作，在雄县开发地热资源，推动形成了国内闻名的“雄县模式”，促进了清洁低碳、安全高效的现代能源体系建设。今后，中国石化将继续加大地热能开发利用的投入力度，擦亮绿色低碳品牌，更好地服务新区建设、造福新区人民，为打造优美生态环境，构建蓝绿交织、清新明亮、水城共融的生态城市贡献更大力量。中国联通宣布，将切实履行北方地区主导通信运营企业责任，为推进雄安新区建设做好服务支撑保障。坚持高规格，将雄安新区服务保障工作列为集团公司层面的重大任务，成立中国联通雄安新区服务保障工作领导小组；坚持高标准，雄安新区网络通信基础设施、信息应用规划将立足高起点；坚持高效率，统筹集团与下属分公司的力量，全力做好与新区的对接服务工作。</content>
    </item>
    <item>
        <original_link>http://paper.people.com.cn/rmrb/html/2017-04/09/nw.D110000renmrb_20170409_1-10.htm</original_link>
        <title>买茶喝茶咋才放心</title>
        <subhead></subhead>
        <reporter>本报记者  王慧敏</reporter>
        <news_info> 《          人民日报          》（          2017年04月09日           10          版）</news_info>
        <content>　　春阳和煦，浙江省杭州市西湖区的有机茶基地，头茶终于开摘了。这一刻，全国的茶庄和老茶友们已经恭候多时了，“明前茶，贵如金”，一年尝鲜就在这几天。走过路过，可不能错过！&lt;list_sep&gt;　　“喂，想买点新茶送老爷子。我刚在淘宝上看了一下，明前特级西湖龙井，250克是358元；在一家微商看到的，100克是198元。你觉得哪个靠谱？”北京的朋友打电话过来，希望帮他拿个主意。&lt;list_sep&gt;　　“哪个都不靠谱！” “价码一看就不对，西湖龙井明前茶，还特级，价格后面怎么着也得再加个零！”茶叶人士对西湖龙井有了解。&lt;list_sep&gt;　　明前西湖龙井炒制1斤茶，大约需要6万个芽头。由于清明前气温较低，茶树发芽数量较少，所以产量很低。即使在杭州当地，明前西湖龙井每斤也要卖到几千元。如果几百元钱就能买一斤，能正宗吗？&lt;list_sep&gt;　　不过，价格高就一定正宗？未必！这明前茶到底怎样选才能买得放心、喝得放心？&lt;list_sep&gt;　　挑选好茶，物有所值有三条明路&lt;list_sep&gt;　　按照现在的划分，西湖龙井产地分为一级保护区和二级保护区，一级保护区在狮子峰、龙井、灵隐、虎跑、五云山、梅家坞一带。西湖以外地区产的“龙井”，只能统称“浙江龙井”。&lt;list_sep&gt;　　可是，对于大多数消费者来说，新茶看上去都是嫩绿的小叶片，又怎能辨别得出它们的出生地？老茶客给指了三条明路，拿着“路条”按图索骥，应该是八九不离十的。&lt;list_sep&gt;　　路条一：如果您是外地的消费者，想要尽孝心给家里老人买茶，建议您到当地的老字号茶庄。不少老字号茶庄的西湖龙井都是直采专供的，一般来说质量是有保障的。西湖龙井明前茶，北京的吴裕泰和元长厚茶庄都到货了，每斤价格8000多元，这价格确实只适合“尝”。&lt;list_sep&gt;　　路条二：如果您是外地消费者，也可以带上家人直奔产地茶园。一些茶园对游客推出了采春茶活动，踏青访茶品茗，全齐了！说不定，茶园直销价还能把路费给省出来呢。&lt;list_sep&gt;　　路条三：如果您自己不懂茶，又想买到正宗好茶，那就得借助“外脑”了——找一位懂茶的朋友帮您挑选，帮您把关。只需告诉他想喝哪种茶、价位是多少，他一定会乐颠颠地把事情办好。啥叫乐在其中？外人是体会不到的。&lt;list_sep&gt;　　还有很多人虽然喜欢茶，却不能那么精细地品出茶的味道。这个好办，买雨前茶是相当不错的选择。跟清明只差了一个节气，但价格只有明前茶的几分之一甚至十几分之一，而且更耐泡哟！&lt;list_sep&gt;　　散户生产规模小，导致名茶多、名牌少&lt;list_sep&gt;　　记者从有关部门了解到，西湖龙井作为全国十大名茶之首，浙江省对这个品牌可谓是精心呵护。在龙井产区，要经过国家茶叶质量检测中心的理化指标检验，合格后贴上地理防伪标志才能“出山”。&lt;list_sep&gt;　　新茶上市，监管部门会持续跟踪。今年3月初，西湖景区就有商家打出广告，宣传“新茶上市”“狮峰龙井直销”，而当时西湖龙井一级产区的茶叶尚未采摘。最后，监管部门对这家茶商进行了处罚。&lt;list_sep&gt;　　监管力度不断加大，但杭州城卖“龙井”的仍是“铺天盖地”。杭州市大大小小的茶叶店有近500家，几乎家家都打出了出售“正宗西湖龙井”的招牌。为了拉住顾客，很多茶叶店向顾客标榜只有自己卖的西湖龙井是正宗的，别家卖的是假“龙井”。店家的互相指责、拆台，更是让顾客真假难辨，不知该听谁的。&lt;list_sep&gt;　　作为全国产茶大省，浙江除了享有盛名的西湖龙井外，还拥有许多响当当的其它名茶。但名茶多、名牌少，出口茶叶贴牌多、自主品牌少，不但是浙江茶产业存在的突出问题，在全国也是一个普遍性问题。&lt;list_sep&gt;　　我国是茶叶原产地，茶叶产量位居世界第一。虽然经过多年的扶持与培育，各地也出现了一些有一定影响的茶企业与品牌，但总体上看，在国际市场的知名度仍然不高。&lt;list_sep&gt;　　究其原因，是茶叶企业小而散，一家一户的生产模式几十年不变，难以形成生产规模，更无法形成有市场竞争力的品牌。众多名茶的采摘、炒制过程仍以手工为主，各家都有各家不肯外传的“绝招”。这样生产出来的茶，是一家企业一个样，一位师傅一个样。再把这些茶卖到市场上，消费者喝到的自然是“一杯一个样”。&lt;list_sep&gt;　　千家万户的小规模生产，势必造成茶厂效率低，成本高，产品不规范。没有统一的品牌，就不可能有统一的产品标准。而没有统一的产品标准，想把市场做大，似乎很难。茶叶经营如何跳出小农经济，让品牌的市场效益充分发挥，是中国茶业必须要迈过的一道坎。&lt;list_sep&gt;　　茶叶生产，绿色生态为先，有机肥当家&lt;list_sep&gt;　　近日网上有传言说，“春茶含有过量农药，一喝就中毒。”不少人看了吓出一身冷汗：这是真的吗？茶叶的农药残留是不是超标？&lt;list_sep&gt;　　对此，中国农业科学院茶叶研究所副研究员刘栩指出，这一说法是违反常识的。制作春茶，一般用的是越冬后茶树第一轮萌发的芽叶。此时气温较低没有虫害，根本不需要打农药，哪里来的农药超标之说？&lt;list_sep&gt;　　我国对茶叶的农药残留有严格的规定。2016版的农药在茶叶中的限量规定从20项增加到了48项，要求更加严格。而且，从农业部2014年至2016年对茶叶的抽查结果来看，合格率逐年上升，分别为94.8%、97.6%和99.4%。&lt;list_sep&gt;　　茶叶质量总体安全，茶叶味道能不能更好些？这个可以有！今年2月，农业部发布通知，今年将以果菜茶生产为重点，开展有机肥替代化肥行动。&lt;list_sep&gt;　　根据农业部公布的方案，茶叶生产推行有机肥替代化肥，范围包括长江中下游名优绿茶重点区域，长江上中游特色和出口绿茶重点区域，西南红茶和特种茶重点区域，以及东南沿海优质乌龙茶重点区域。&lt;list_sep&gt;　　推广的技术模式一共有4种， 包括“有机肥+配方肥”模式，增施有机肥，减少化肥用量；建立大型沼气设施，将沼渣沼液施于茶园；推广水肥一体化、有机肥机械深施等技术，提高肥料利用效率。力争到 2020年，茶园土壤有机质含量达到1.2%或提高0.2个百分点以上，土壤贫瘠化、酸化、次生盐渍化等问题得到有效改善。</content>
    </item>
    <item>
        <original_link>http://paper.people.com.cn/rmrb/html/2017-04/09/nw.D110000renmrb_20170409_2-09.htm</original_link>
        <title>都种果蔬行不行？（话说新农村）</title>
        <subhead></subhead>
        <reporter>赵永平</reporter>
        <news_info> 《          人民日报          》（          2017年04月09日           09          版）</news_info>
        <content>　　不能一提结构调整，就盯着经济作物、“高大上”项目；既要因地制宜，又要眼光长远，让广大普通农户干得了、长受益&lt;list_sep&gt;　　　　　　&lt;list_sep&gt;　　尽管玉米价格下跌，但家乡表哥今年还是选择种玉米。在城里上班的孩子着急：“别人有的改大棚，有的养蘑菇，你咋还是老脑筋？”表哥听了有点不耐烦：“你们城里人就会瞎咧咧，种蔬菜养蘑菇，投入大，风险大，你光看到赚钱的，这些年赔了的有多少！哪像种粮保险，再不济也不会赔钱。”&lt;list_sep&gt;　　表哥的言语中透出普通农户的无奈，种粮不赚钱，不种玉米种什么？这些年县里没少搞调整，政府推动干，企业带着干，可种什么一哄而上，产多了一哄而下，总跳不出“多了少了”的循环。这也正是小生产与大市场的对接难题。时下，一些地方一提结构调整，就搞经济作物、“高大上”项目。农业产业有自身规律，各地资源禀赋不同，适宜产业不同。如果不切实际、不顾市场，家家户户都种水果、蔬菜，产出来卖给谁？前几年不少地方争相打造“花木之乡”“食用菌之乡”，刚开始一亩苗顶十亩粮，一个大棚挣几万，市场就那么大，多了价格自然会大跌，最后吃亏的还是跟风的农户。类似“果贱伤农”“菜贱伤农”的现象应该让人警醒了。&lt;list_sep&gt;　　当前推进农业供给侧结构性改革，主攻方向是提高供给质量，这不是简单的少种点什么、多种点什么，而是涵盖范围广、触及层次深的一场全方位变革。过去着力于调整生产结构，现在更注重产业结构、技术结构、经营结构；过去着眼于生产力范畴，现在更注重体制改革机制创新，激活农业农村发展的内生动力；不仅要看供给体系是否优化，更要看广大农民“钱袋子”是否鼓起来。&lt;list_sep&gt;　　农业结构怎么调？要以市场为导向，紧跟消费需求变化，消除无效供给，增加有效供给，拓展高端供给。一个地方发展什么产业，既要因地制宜，又要眼光长远，不能只看个别农户，要看广大普通农户能否干得了、长受益。适合发展特色农业的，做足特色优势。适合种大宗农产品的，突出优质专用。跳出农业看农业，拓宽视野，加快三产融合发展。比如同样是种粮，有的地方种出专用品种，有的融入观光体验，实现全环节升级、全链条升值，收到可观效益。&lt;list_sep&gt;　　市场缺什么，农民种什么。号准市场的脉，靠一家一户不行，还要靠新型农业经营主体，他们应该成为现代农业的主体。现在新型主体数量是不少，但发育成熟的不多。全国175万家农民合作社，专业大户和家庭农场超过430万户，大多规模小、实力弱，仅能满足技术需求，难以驾驭市场风险。不少企业纷纷下乡种地，有的贪图一夜暴富，不切实际追求来钱快、“高大上”项目，甚至圈地“种房子”，流转土地出现非粮化、非农化倾向。因此，要完善现代农业生产经营体系，加快发展壮大农民合作社、家庭农场、专业大户等多元化新型主体，通过合作、联合强筋壮骨，让他们在市场中真正说了算。紧密利益联结，鼓励新型主体带动更多普通农户，让农民获得更多收益。强化技能培训，培养更多爱农业、懂技术、善经营的新型职业农民。&lt;list_sep&gt;　　政府要转变思路，减少对市场的干预，重点加强服务，加大扶持。新型主体需要金融服务，就加大金融改革力度；市场信息服务滞后，就加强信息共享、预测预警；土地流转不顺，就搭建服务平台，畅通渠道。一句话，就是为现代农业发展营造宽松的环境，加快“生产导向型”向“消费导向型”转变，发展品牌农业、绿色农业，扩大有效供给。&lt;list_sep&gt;　　让小生产顺畅对接大市场，才能让农业更有吸引力，让农民种地有赚头、有奔头。</content>
    </item>
    <item>
        <original_link>http://paper.people.com.cn/rmrb/html/2017-04/09/nw.D110000renmrb_20170409_7-08.htm</original_link>
        <title>林丹晋级男单决赛</title>
        <subhead></subhead>
        <reporter></reporter>
        <news_info> 《          人民日报          》（          2017年04月09日           08          版）</news_info>
        <content>　　4月8日，中国选手林丹在比赛中回球。当日，在马来西亚古晋举行的马来西亚羽毛球公开赛男单半决赛中，林丹以2∶1战胜韩国选手孙完虎，晋级决赛。&lt;list_sep&gt;　　张纹综摄（新华社发）  </content>
    </item>
    <item>
        <original_link>http://paper.people.com.cn/rmrb/html/2017-04/09/nw.D110000renmrb_20170409_4-02.htm</original_link>
        <title>为中美关系发展奠定建设性基调</title>
        <subhead></subhead>
        <reporter></reporter>
        <news_info> 《          人民日报          》（          2017年04月09日           02          版）</news_info>
        <content>　　本报美国棕榈滩镇4月7日电  （记者杜尚泽、汪晓东、殷淼）应特朗普总统邀请，习近平主席4月6日至7日在美国佛罗里达州海湖庄园同特朗普总统举行中美元首会晤。会晤结束后，外交部长王毅向媒体介绍了会晤情况。&lt;list_sep&gt;　　王毅表示，这次会晤是美国新政府就职以来中美元首首次面对面沟通。两国元首进行了超过7个小时的深入交流，就中美关系和共同关心的重大国际地区问题交换意见，达成了多项重要共识。双方认为这次中美元首会晤是积极和富有成果的。会晤为中美关系发展奠定了建设性基调，指明了双方共同努力的方向。&lt;list_sep&gt;　　两国元首介绍了各自治国理念和正在推进的内外政策议程，增进了相互了解，建立了良好的工作关系和个人友谊。双方对此都作出高度评价。&lt;list_sep&gt;　　双方讨论了中美总体关系。习近平主席强调，中美两国关系好，不仅对两国和两国人民有利，对世界也有利，合作是中美两国唯一正确的选择。特朗普表示，美中两国作为世界大国责任重大。双方应该就重要问题保持沟通和协调，可以共同办成一些大事。&lt;list_sep&gt;　　双方商定了两国高层交往计划。应习近平主席邀请，特朗普总统将于今年年内对中国进行国事访问。双方责成两国工作团队共同努力，以推动访问取得丰硕成果。两国元首同意通过会晤、通话、通信等方式继续保持密切联系。&lt;list_sep&gt;　　双方宣布建立外交安全对话、全面经济对话、执法及网络安全对话、社会和人文对话四个高级别对话机制。会晤期间，双方启动了外交安全、全面经济两个对话机制，重点讨论了机制运作方式和工作重点。双方同意尽早启动其他两个对话机制。双方将开展各领域其他级别的对话接触，鼓励各部门加强交流合作。&lt;list_sep&gt;　　双方就经贸问题进行了深入讨论。中方强调，中美经贸关系本质是互利共赢的，双方已相互成为第一大贸易伙伴国，两国人民都从中受益良多。对中美经贸关系中存在的一些问题，双方应本着平等互利原则，扩大在能源、基础设施建设等领域务实合作，相互开放市场，推动两国经贸关系更加平衡发展。双方同意将在贸易投资领域深化务实合作，同时妥善处理经贸摩擦，以取得互利互惠的成果。&lt;list_sep&gt;　　双方愿加强两军交往，深化执法司法、网络安全、追逃追赃、非法移民、卫生等领域的合作。双方同意采取更多实际举措，进一步拓展中美人文交往，扩大两国人民往来，不断夯实中美关系的社会基础。&lt;list_sep&gt;　　王毅表示，双方同意共同努力，扩大互利合作领域，并在相互尊重的基础上管控分歧。中方重申了在台湾、涉藏问题上的原则立场，希望美方在中美三个联合公报和一个中国政策基础上予以妥善处理，防止中美关系受到干扰。中方并重申了在南海问题上的原则立场。&lt;list_sep&gt;　　双方还就其他重大国际地区问题交换了意见。在朝鲜半岛核问题上，中方重申坚持半岛无核化、坚持维护半岛和平稳定、坚持通过对话协商解决问题。中方将继续全面执行联合国安理会涉朝决议。中方介绍了解决朝核问题的“双轨并行”思路和“双暂停”建议，希望找到复谈的突破口。中方重申反对美方在韩部署“萨德”反导系统。双方确认致力于实现半岛无核化目标，同意就半岛问题保持密切沟通与协调。双方还同意拓展在防扩散、打击跨国犯罪等全球性挑战上的合作。&lt;list_sep&gt;　　王毅表示，通过这次会晤，两国元首为中美关系发展指明了方向，作出了规划。中方愿同美方一道努力，按照两国元首会晤的精神和共识，加强高层交往和对话，在互利互惠基础上拓展合作，在相互尊重基础上处理敏感问题，推动中美关系取得更大发展，更好地造福两国人民和世界人民。</content>
    </item>
    <item>
        <original_link>http://paper.people.com.cn/rmrb/html/2017-04/09/nw.D110000renmrb_20170409_6-08.htm</original_link>
        <title>金砖国家国象大师赛将举行</title>
        <subhead></subhead>
        <reporter></reporter>
        <news_info> 《          人民日报          》（          2017年04月09日           08          版）</news_info>
        <content>　　本报北京4月8日电  （记者季芳）记者日前从新闻发布会上获悉：首届金砖国家国际象棋大师赛将于4月22日至27日在陕西宝鸡举行。来自中国、巴西、俄罗斯、印度、南非5个金砖国家的10位国际象棋大师将亮相。&lt;list_sep&gt;　　比赛将按照国际象棋最新规则，每方棋手每轮比赛用时25分钟，从第一步棋开始每走一步加10秒。比赛采取单循环赛制，共9轮，将分别在3个比赛日内进行，其间休赛1天。此次比赛由国家体育总局棋牌运动管理中心、中国国际象棋协会、陕西省体育局、宝鸡市人民政府主办。据悉，在比赛休息日还将开展“国际象棋进校园”及金砖国家大使交流论坛等系列活动。</content>
    </item>
    <item>
        <original_link>http://paper.people.com.cn/rmrb/html/2017-04/09/nw.D110000renmrb_20170409_4-08.htm</original_link>
        <title>那股热闹劲又回来了</title>
        <subhead></subhead>
        <reporter>王霞光  王月迪</reporter>
        <news_info> 《          人民日报          》（          2017年04月09日           08          版）</news_info>
        <content>　　“找到小时候滑冰的感觉了！”日前，黑龙江省牡丹江市市民李先生在阔别冰场30年后，再次畅享滑冰的“速度与激情”后兴奋地对记者说。&lt;list_sep&gt;　　黑龙江省牡丹江市雪期长、雪量大、雪质好，被誉为“中国雪城”。冰雪运动在牡丹江市有着良好的群众基础，上世纪六七十年代，牡丹江市区浇建了10多个大面积的公共冰场，众多冰雪爱好者乐在其中。牡丹江市也孕育出了王曼丽等多位世界名将，被誉为“世界冠军的摇篮”。&lt;list_sep&gt;　　近年来，随着城市建设不断加快，公共活动空间受到挤压，冰上活动场地极大萎缩，导致参加冬季运动的人数急剧减少。去年以来，牡丹江市积极做大做强冰雪文章，冰雪运动重新升温。&lt;list_sep&gt;　　牡丹江市积极开发适用于本地的冰雪运动项目，打造具有当地特色的冰雪体育文化活动。本着“校校有冰场、人人会滑冰”的原则，要求凡是有场地条件的中小学校必须为学生浇筑冰场，并按照一定标准给予每所学校专项补助。大力推进“百万青少年上冰雪”活动，通过阳光体育大课间、班级体育活动、冬令营等形式，按照不同年龄学生特点，组织学生积极开展速度滑冰、冰球、冰壶等活动。&lt;list_sep&gt;　　为了有效推动冰雪运动在校园的开展，牡丹江市还尝试把冰雪运动全面纳入课程和中考体系。2016年，牡丹江市将冰雪运动列入中考成绩，牡丹江市教育局局长王晓坤介绍说：“把冰雪运动纳入考试体系，可以让学校、学生重视体育运动，增强身体素质。去年中考总分值860分，体育为80分，冰雪运动作为选考项目占20分。今年冰雪运动作为选考项目占30分。”&lt;list_sep&gt;　　牡丹江市通过举办健康雪城冬季运动会，开展滑雪、冰球、曲棍球、冰上龙舟、花样滑冰、雪地足球、雪地徒步等系列赛事，既使冰雪运动和冰雪文化兼容并蓄，也让市民纷纷走出家门、热情参与，赏冰乐雪流连其中。一家滑雪场老板向记者介绍说：“如今来滑雪的人是真多，天南海北的游客都有，目前的收入比去年同期增加了30%左右！”&lt;list_sep&gt;　　如今，牡丹江市已经连续3年承办“全国冬季阳光体育大会”，让来自全国各地的青少年体验冰雪活动的乐趣。而各学校冰场在放学后及周末、假期期间，还会向社会公众免费开放。在开放时间，经常可以看到很小的孩子在冰上滑得有模有样，颇有些“滑冰从娃娃抓起”的味道。</content>
    </item>
    <item>
        <original_link>http://paper.people.com.cn/rmrb/html/2017-04/09/nw.D110000renmrb_20170409_1-09.htm</original_link>
        <title>“铁杆庄稼”咋样“铁”下去？（春耕探行—优势产区如何提升优势①）</title>
        <subhead></subhead>
        <reporter>本报记者 祝大伟</reporter>
        <news_info> 《          人民日报          》（          2017年04月09日           09          版）</news_info>
        <content>　　编者按：依托得天独厚的气候、土壤等资源优势，我国一些地区成为玉米、小麦等重要农产品的优势产区，这些“粮仓”在保障国家粮食安全方面做出了重要贡献。推动农业供给侧结构性改革，迫切需要优化生产经营结构，区域结构是其中一个重要方面。在优化区域结构过程中，如何完善相关扶持政策，推动生产要素向优势产区集聚？面对更加优质、“绿色”的市场需求，如何加快生产方式调整，将区域资源优势切实变成产品优势、产业优势和竞争优势？眼下，春耕生产正从南向北推进，本报记者深入吉林、河南等优势产区，探问春耕进展，近距离观察优势产区进一步提升优势的实践。&lt;list_sep&gt;　　　　　　　&lt;list_sep&gt;　　春耕在即，吉林省公主岭市石丰村兴佳农民专业合作社的冯俊，正忙着在村里谈土地流转的事。去年在村里流转了几百垧（一垧为15亩），他今年准备扩大到三五千垧。&lt;list_sep&gt;　　“这旱涝保收的气候、这黑土，加上多年种玉米的经验，天时、地利、人和呀。”玉米没了“保护价”，“钱”景只能靠自己想办法种出来。逆势扩张，在冯俊看来却是“顺势而为的选择”。&lt;list_sep&gt;　　数据显示，去年吉林省玉米生产在面积调减的情况下再获丰收，总产约567亿斤，亩产达1030多斤，亩产继续保持全国第一位。&lt;list_sep&gt;　　“地处黄金玉米带，吉林省将抓住种植结构调整的契机，在调优调强上下功夫，打造全国玉米的核心优势产区。”吉林省副省长隋忠诚说。&lt;list_sep&gt;　　靠规模“挤”效益&lt;list_sep&gt;　　合作社种粮成本低，卖粮直接对接大企业，一斤粮比普通农户能多卖2分钱&lt;list_sep&gt;　　站在地头，一片黑土地连到天边，冯俊种的地真真是“一望无际”。&lt;list_sep&gt;　　“就拿秋收说，老乡雇车收粮，玉米棒拉回家脱粒，再运到我们合作社院子里，没几步路，一斤粮成本就增加了2.5分钱。”种地面积大，把账却算得入分入厘。&lt;list_sep&gt;　　冯俊种的粮在地里脱粒收割完直接拉到烘干塔烘干，随后运往大连港口。“大机械减少了收割运输环节，这一项就让一垧玉米降低成本1000多元，效益一点点挤了出来。”在合作社的大院里，籽粒直收机等大小机械近百台，日烘干量500吨的烘干塔两座。&lt;list_sep&gt;　　“去年，一垧地流转费用9000元，今年大概5000到7000元，规模效益会更可观。”冯俊是石丰村“坐地户”，为让乡亲得实惠，他尽可能把土地租金按最高标准算。&lt;list_sep&gt;　　据吉林省农业部门统计，今年吉林省中部地区土地流转价格一般在每垧2000—4000元，比往年下降约30%—70%。预计今年土地流转规模同比将提高3个百分点，全省达到35%以上。&lt;list_sep&gt;　　吉林省还积极引导各地探索土地托管、土地入股、代耕代种等经营模式，降低经营风险，加快推进土地流转，扩大规模效益。&lt;list_sep&gt;　　“全村总共500垧地，去年合作社耕作了270多垧，今年达到400垧。估计明年全村的地我们不到20人就全种了。”松原市大洼镇房身村德智生态农业专业合作社带头人李德文说。&lt;list_sep&gt;　　土地变股权，收益靠分红。房身村的农民把土地流转给合作社实行全程托管经营，从种到销全交给合作社，入社农户只等年终结算。&lt;list_sep&gt;　　“合作社种粮成本低，卖粮直接对接大企业，一斤粮比普通农户能多卖2分钱。”李德文说，去年每垧地效益比小农户高出3000多元。&lt;list_sep&gt;　　全程托管让李德文的合作社省去了支付大量土地流转资金的难题，经营风险由入社农户和合作社共担。合作社“轻装”运营，李德文感觉更加轻松。&lt;list_sep&gt;　　“经营主体手里的土地越多，面临的生产风险越高。这需要政府完善相应的保障政策。”吉林省农业科学院东北区域农业发展研究中心副主任舒坤良说。&lt;list_sep&gt;　　推动节本降耗、促进规模经营，吉林省让种粮大户体量大起来，压力减下去。2016年，吉林省实施全程机械化整省推进试点，农作物耕种收综合机械化水平达到84.5%，提高2个百分点。同时，农村金融综合改革试验启动实施，农业保险进一步提标扩面。&lt;list_sep&gt;　　市场里“谋”出路&lt;list_sep&gt;　　提升优势重在调优，必须强化市场意识和市场导向，否则就调不了、调不动&lt;list_sep&gt;　　公主岭市刘房子镇苕条坡村农民齐树彦刚刚和甜玉米加工企业吉林农嫂公司签了五年合同。&lt;list_sep&gt;　　“试种让全村人看到钱儿了，刚开春村里人就跟企业把订单签完了。年底，企业按每斤0.67元收甜玉米。”齐树彦说，去年，一垧地足足产了3.5万斤鲜玉米，整穗带叶7毛钱一斤卖给企业。&lt;list_sep&gt;　　“瞅准市场多赚钱，大伙都甜到心里去了。”齐树彦核算过，成本投入上，种甜玉米和普通玉米差不多。可是，普通玉米一垧地也就产2.5万斤，按6毛钱卖，跟甜玉米就差了8000元的收入。&lt;list_sep&gt;　　农户签订单，企业找市场。目前，吉林农嫂公司两条生产线年加工销售鲜甜糯玉米2000多万穗，不仅在国内市场线上线下热销，还出口到10多个国家和地区。&lt;list_sep&gt;　　“优势在调优，必须强化市场意识和市场导向，否则就调不了、调不动，调了效果也不一定好。”公主岭市农业局副局长孟繁强说。&lt;list_sep&gt;　　今年，公主岭市还与中化现代农业有限公司签订协议，合作建设20万亩功能型玉米示范田，吸引种植大户种植高淀粉、高蛋白的功能型玉米，适应饲料加工的需要。&lt;list_sep&gt;　　据悉，吉林省正以中部25个县（市、区）为重点建设优质玉米生产核心功能区，对接精深加工和饲料加工需求发展优质专用品种，围绕口粮化、主食化，重点打造鲜食玉米品牌，开发玉米食品粗粮细作产品市场，提高综合效益。&lt;list_sep&gt;　　立足生产优势抢占销售市场的同时，吉林省还将建设玉米产业集聚区，扩大玉米就地消化能力，力争全年销售和加工转化粮食500亿斤。&lt;list_sep&gt;　　松原市一家大型玉米加工企业的总经理肖非介绍，在政府补贴政策的支持下，今年企业将把加工量从去年的70万吨，提升到90万吨以上。&lt;list_sep&gt;　　肖非说，今年开春，企业就把玉米收购价格提高到每吨1450元。“不希望本地玉米流出去。目前，企业日收购玉米量已满足不了加工需要。”&lt;list_sep&gt;　　“玉米就地有销路，卖粮省事也省成本啊。”李德文时刻关注周边和玉米相关的企业动态。今年，松原市前郭县深井子牧场计划投资11亿元的300万只蛋鸡全产业链项目就要开工。&lt;list_sep&gt;　　玉米既是食品又是工业原料，在粮食当中产业链最长。“玉米产业做优，需要政府顶层设计、精确测算，形成全盘的规划，让加工产品多元化，杜绝低水平重复建设，最大限度降低产业风险。”舒坤良说。&lt;list_sep&gt;　　大粮仓“绿”起来&lt;list_sep&gt;　　黑土地是最大的优势，强化科技和装备支撑，保护好黑土地&lt;list_sep&gt;　　“现在一垧地基本上都是2000斤肥，我们五年要减下去800斤，同时保证粮食不减产。”榆树市晨辉种植合作社负责人刘晨信心十足。&lt;list_sep&gt;　　从事保护性耕作推广近十年，他见证了技术完善带来的效益。如今，合作社已经在1000垧地上推广了秸秆还田技术。&lt;list_sep&gt;　　“和传统人工捆运秸秆、旋耕起垄施肥相比，这种保护性耕作整理秸秆、播种等由一台机器就能完成，一垧地节约成本800元左右。”刘晨介绍，覆盖地表的秸秆，保墒、防风蚀，草都长不起来。&lt;list_sep&gt;　　在他看来，经过一年的时间，秸秆腐烂程度达90%以上，有助于提升土壤有机质含量。“黑土越来越黑，农药化肥越来越少，咱们大粮仓才能‘绿’起来。”刘晨说。&lt;list_sep&gt;　　“黑土地就是我们最大的优势，保护好黑土地，强化科技和装备支撑，藏粮于地、藏粮于技，才能稳定提升粮食产能，黄金玉米带的优势才可持续。”长春市农委主任鲍文明说。&lt;list_sep&gt;　　今年，吉林省将大力推广保护性耕作技术，保护性耕作补贴面积达到200万亩以上；推广以抗旱保墒为核心的深松技术，农机深松补贴面积达到600万亩。&lt;list_sep&gt;　　同时，吉林省今年还在敦化等4个县实施玉米大豆轮作面积100万亩，舒兰等7个县施用商品有机肥试点，逐步总结推广用地养地结合模式。&lt;list_sep&gt;　　作为黑土地保护联盟的一员，刘晨的合作社还与省内的科研部门联合研究秸秆还田的虫害预防。&lt;list_sep&gt;　　“当发生病虫灾害时，卫星上的农作物光谱信息就会产生变化，提高对病虫灾害预警和统计的效率。”长光卫星公司副总经理贾宏光说。&lt;list_sep&gt;　　今年，吉林省将加快农业卫星数据云平台建设，统筹运用“吉林一号”卫星遥感数据，整合土地确权成果、农业生产技术和农业区划数据，对接气象、水利、林业数据，建设现代农业大数据云平台，年底前基本实现全省覆盖。&lt;list_sep&gt;　　“需要依托科技支撑，打造精准农业。”舒坤良认为，政府应打通科研单位、农业经营主体、涉农企业的合作，让科技含量更高、更精细化的生产方式落到田间地头和企业生产线上。&lt;list_sep&gt;　　眼下，刘晨在田间地头成为绿色生产方式推动者。他期待，未来会有更科学的种植技术让大粮仓更加“绿色”，让农民受益更多。</content>
    </item>
    <item>
        <original_link>http://paper.people.com.cn/rmrb/html/2017-04/09/nw.D110000renmrb_20170409_2-08.htm</original_link>
        <title>盼中超球衣有名有姓（体坛观澜）</title>
        <subhead></subhead>
        <reporter>允  执</reporter>
        <news_info> 《          人民日报          》（          2017年04月09日           08          版）</news_info>
        <content>　　在球衣背后写上球员名字，这几乎已是世界足坛的“国际惯例”。而目前，没有一支中超球队将球员名字印上球衣。改变，可以从中超球衣有名有姓开始&lt;list_sep&gt;　　　　　　&lt;list_sep&gt;　　从中超降入中甲的石家庄永昌队在4月8日战平了北京北控队，4轮比赛1胜2平1负的战绩算不上优秀，但这支俱乐部新赛季球衣上的变化却在场外加分不少——球员的中文姓名已经赫然在目。这在球员后背除了号码就是一片广告的中国足球赛场，算得上是一股清流。&lt;list_sep&gt;　　在球衣背后写上球员名字，这几乎已是世界足坛的“国际惯例”。中超联赛在薪资待遇上正努力与国际接轨，却在此项保持着“中国特色”。没有一支中超球队将球员名字印上球衣，倒是有几支中甲球队在新赛季向石家庄永昌队看齐，即便印上的是字母拼音，相比以往，也已经是巨大进步。&lt;list_sep&gt;　　“岂曰无衣，与子同袍”，越来越多的球迷将支持球队的球衣视为忠诚与热爱的附属品，无论是天河的红、虹口的蓝、工体的绿，所有从球衣文化中孕育出的色彩，都是最纯粹的足球颜色。在豪门俱乐部的球衣专卖店中，一件印上球员号码和姓名的球衣可以提升25%左右的价格，这部分利润同样不容忽视。而荷兰队来中国参加热身赛的时候，球衣背后居然写的是荷兰球员的中文名字，这一举动立刻拉近了与中国球迷的距离。可见，一件球衣附着的价值不能只用金钱衡量。&lt;list_sep&gt;　　球迷早就期望可以穿上印有自己偶像姓名的正版球衣，但由于中国足坛并没有这方面的强制规定，因此，在商业利益与球队文化建设的博弈中，最终文化建设还是没能战胜俱乐部对商业利益的追求。中超联赛虽然火爆，但球衣文化未能得以充分开掘，球衣作为广告载体的属性被过度开发。&lt;list_sep&gt;　　俱乐部可以对球衣做主，但是否真正关注球迷需求和文化打造才是关键。日前，中赫国安俱乐部成立了第一届顾问咨询委员会，委员会的20人中近一半都是球迷代表，可见，俱乐部越来越注意倾听来自球迷的声音。在中超赛场出现首件带有球员姓名的球衣或许不再遥远。&lt;list_sep&gt;　　联赛新规的出台，正在撇去金元给中国足球职业联赛带来的泡沫，但真正能去掉虚火、挤干水分，还需在联赛文化上倾注心力。阿森纳主帅温格曾经对中超联赛发表过评论：“一夜之间就创造出一个顶级联赛是不可能的，它需要多年的努力和文化浸淫。我相信创造足球文化是件漫长的事，在中国，一切都太新了，一切都需要时间。”&lt;list_sep&gt;　　改变，可以从中超球衣有名有姓开始。</content>
    </item>
    <item>
        <original_link>http://paper.people.com.cn/rmrb/html/2017-04/09/nw.D110000renmrb_20170409_1-08.htm</original_link>
        <title>新赛季，期待新力量崛起</title>
        <subhead></subhead>
        <reporter>本报记者  陈晨曦</reporter>
        <news_info> 《          人民日报          》（          2017年04月09日           08          版）</news_info>
        <content>　　中超联赛揭开2017赛季战幕之前，很少有人能将广州富力队视为具备冲击联赛格局的力量。4月8日出现在广州天河体育场的这支广州富力队，保持着3战全胜的强劲势头，而其挑战的昔日霸主广州恒大队，正显现出迟暮之感。最终的结果让广州富力队稍有遗憾，广州恒大队凭借补时阶段的进球将比分定格为2∶2，但一分也足以确保广州富力队继续领跑积分榜。广州恒大队4轮战罢排在第五，这也预示着球队的第七个中超赛季将异常艰难。&lt;list_sep&gt;　　广州富力队本赛季阵容调整较大，尤其在中后场，几乎是大换血，老队长张耀坤离队，于洋、汪嵩转会，却并未有大手笔的引援，后防线几乎都是“90后”球员担纲。但就是这样一套缺少球星和经验的阵容，前3轮竟一球未失，直到本轮才被广州恒大队前锋阿兰率先攻破球门。&lt;list_sep&gt;　　广州富力队有如此表现，并非偶然。这支球队虽然缺少球星，但在转会市场更注重性价比，阵容的均衡性得以确保。由于重视青训，球队“93后”小将并不匮乏，而且已经能够委以重任。球队将帅一心，广州富力队主帅斯托伊科维奇得以在第二个赛季将自己的3后卫和5后卫自由切换的战术理念执行到底。在与广州恒大队的比赛中，广州富力队在场面上不落下风，凭借以色列前锋扎哈维的点球和巴西中场雷纳尔迪尼奥的直接任意球破门将比分反超为2∶1，只可惜终场前的一波猛烈攻势没有扩大比分，反倒被广州恒大队的郜林攻门得手，得到一场平局。&lt;list_sep&gt;　　相比广州富力队的上升态势，广州恒大队的新赛季却在比赛控制力上有所下降。无论是中超联赛还是亚冠联赛，过往那种“下半场惹不起”后程发力的态势已经难得一见。中超和亚冠7场比赛，总战绩是3胜3平1负，胜率不到50%。联赛的7个失球，有一多半丢在了下半场。在已经稳定了近5个赛季的主力阵容又老去一岁的情况下，广州恒大队需要更多年轻球员涌现出来。&lt;list_sep&gt;　　广州恒大队的排名下降到第五，是因为河北华夏幸福队的超越，阿根廷球星拉维奇的回归，让这支球队的中前场终于被盘活，以4∶2击败阵容不整的上海申花队。拉维奇虽然没有直接进球，但两个助攻让他成为球队获胜的关键人物之一。其实，赛季开始前，阵容再获补强的华夏幸福队要比广州富力队更被人看好，但前三轮的表现并不尽如人意。如今，一场大胜和第四名的位置，终于与人们的期待基本匹配。&lt;list_sep&gt;　　在7日进行的一场重头较量中，上海上港队主场以2∶1击败山东鲁能队，两队目前同以3胜1负的成绩位居积分榜第二、第三位。上海上港队阵容齐整，尤其中前场的攻击力足以让任何一支中超球队生畏；山东鲁能队重焕生机，马加特的铁腕治军让这支阵容厚实的球队踢出了与实力相匹配的比赛。&lt;list_sep&gt;　　上赛季亚军江苏苏宁队主场以1∶2不敌重庆力帆队，1平3负的成绩有些惨不忍睹，双线作战和球员伤停都可以视作战绩不佳的原因。此外，三外援政策和U23新政对江苏苏宁队影响较大，与联赛低迷形成鲜明对比的是江苏苏宁队在亚冠小组赛中3战全胜。如果江苏苏宁队不能尽快摆脱联赛困境，韩国籍主帅崔龙洙的执教前景将极为严峻。&lt;list_sep&gt;　　扫描二维码&lt;list_sep&gt;　　看更多内容</content>
    </item>
    <item>
        <original_link>http://paper.people.com.cn/rmrb/html/2017-04/09/nw.D110000renmrb_20170409_5-08.htm</original_link>
        <title>乒乓球亚锦赛今日开赛</title>
        <subhead></subhead>
        <reporter></reporter>
        <news_info> 《          人民日报          》（          2017年04月09日           08          版）</news_info>
        <content>　　据新华社无锡4月8日电  （记者王恒志、张寒）第二十三届亚洲乒乓球锦标赛将于9日在江苏省无锡市开赛，在8日进行的团体赛抽签中，中国男队和新加坡队、中国台北队同处上半区，中国女队则和泰国队、中国香港队同在一个半区。&lt;list_sep&gt;　　亚锦赛每两年举办一届，是亚洲最高级别的乒乓球赛事，共设男、女团体，男、女单打，男、女双打，混合双打7个项目，本届有29个国家和地区的200多名选手报名参赛，中国队派出强大阵容，其中男团成员为马龙、张继科、许昕、樊振东、崔庆磊，女团由丁宁、刘诗雯、朱雨玲、陈梦、武杨组成。马龙、张继科、许昕、樊振东、林高远将出战男单，5位女团选手悉数出战女单。此外樊振东／林高远、周雨／方博参加男双，朱雨玲／陈梦、王曼昱／陈可参加女双，方博／王曼昱、周雨／陈幸同参加混双比赛。值得一提的是，本次比赛是中国男队新任主教练秦志戬的“首秀”，而马琳、王皓作为国家队教练的“首秀”也同样引人关注。&lt;list_sep&gt;　　根据赛程将首先进行团体比赛。根据赛制，上届团体前六名直接进行八强淘汰赛，其他队伍通过分组赛和淘汰赛，最终决出男、女各两支球队进入八强。男、女团体冠军将分别在11日和12日决出，全部单项比赛将于16日结束。</content>
    </item>
    <item>
        <original_link>http://paper.people.com.cn/rmrb/html/2017-04/09/nw.D110000renmrb_20170409_6-04.htm</original_link>
        <title>中国妇女儿童慈善奖颁奖</title>
        <subhead>163个单位（集体）和81名个人受表彰</subhead>
        <reporter></reporter>
        <news_info> 《          人民日报          》（          2017年04月09日           04          版）</news_info>
        <content>　　本报北京4月8日电  （记者李昌禹）8日，由全国妇联主办的“中国妇女儿童慈善奖（2015—2016）”表彰大会在京举行。全国妇联主席沈跃跃出席并讲话。&lt;list_sep&gt;　　沈跃跃要求，各级妇联和中国儿童少年基金会、中国妇女发展基金会要牢固树立四个意识，坚决贯彻以习近平同志为核心的党中央关于慈善事业的决策部署，进一步增强做好妇女儿童慈善事业的责任感和使命感，积极培育和践行社会主义核心价值观，发挥慈善在家庭文明建设中的积极作用，推动妇女儿童慈善事业创新发展。要严格管理、规范运作，把党的温暖和社会的关爱传递给广大妇女儿童，团结引领广大妇女儿童听党话、跟党走，以优异成绩迎接党的十九大胜利召开。&lt;list_sep&gt;　　两年来，儿基会和妇基会共筹集社会资金、物资逾22亿元，超过2700多万名妇女儿童从中受益。</content>
    </item>
    <item>
        <original_link>http://paper.people.com.cn/rmrb/html/2017-04/09/nw.D110000renmrb_20170409_5-10.htm</original_link>
        <title>大家富才是富</title>
        <subhead></subhead>
        <reporter>杨  斌  孙  萍</reporter>
        <news_info> 《          人民日报          》（          2017年04月09日           10          版）</news_info>
        <content>　　最近，来山东省淄博市张店区苏氏园林踏青郊游的游客渐渐多起来，这里已是周边十里八乡群众游览的好去处。“大家富才是富。”山东苏式园林有限公司总经理苏付标没有把园林当作“私宅”，而是发展成了一个科研种植基地——苏式农科园。2013年以来已为周边群众提供了1000多个就业岗位，还带动附近的南家村、浮山驿和黄家村很多村民共同致富。&lt;list_sep&gt;　　“这种多肉植物非常好养，成型后苏氏农科园回购，收益很可观。”近日，黄家村王承宝等20户贫困户拿着已经成型的多肉植物黄金万年草来到村委会，苏氏农科园工作人员现场回收并发放了报酬。&lt;list_sep&gt;　　傅家镇宋家村银基农业生态园是淄博市十佳蔬菜标准园，这里的蔬菜全部按绿色无公害标准种植，除了外销，还免费供应全村村民。村委会委员宋立春介绍，为促进村民增收，村里成立了淄博张店银基农业专业开发合作社，通过土地流转、村民入股的形式，将农户分散经营的600多亩土地集中盘活，一部分土地用于发展蔬菜种植，一部分以租赁的形式引进了几家环保企业，安置部分村民就业的同时，还增加了农民的收入。合作社给每户村民发放了一本股民福利证，让村民共享土地增效带来的福利，共同致富。&lt;list_sep&gt;　　在生态园的蔬菜超市里，正在组装蔬菜礼盒的村民于素云说：“现在全村都住上了楼房，用上了天然气，很多年轻人在离家不远的工厂里上班，一月收入好几千。俺年龄大了，在这里干些轻活，月收入也1000多元，每年还能领700元的土地租赁费和200斤面粉，隔三差五地还能凭股民福利证来生态园免费领各种蔬菜。现在挣得多花得少，生活就像掉进了蜜罐里，大家很满意！”</content>
    </item>
    <item>
        <original_link>http://paper.people.com.cn/rmrb/html/2017-04/09/nw.D110000renmrb_20170409_2-04.htm</original_link>
        <title>北京告别以药养医</title>
        <subhead>○取消挂号诊疗费&lt;list_sep&gt;○设立医事服务费</subhead>
        <reporter></reporter>
        <news_info> 《          人民日报          》（          2017年04月09日           04          版）</news_info>
        <content>　　本报北京4月8日电  （记者王君平）4月8日零时起，北京医药分开综合改革正式实施，开诊首日运行平稳有序。北京市卫计委新闻发言人高小俊说：“至8日早晨6时，除无信息系统的村级卫生室外，2605家医疗机构完成系统切换，100%信息系统运行正常。”&lt;list_sep&gt;　　北京启动医药分开综合改革，取消挂号费、诊疗费，取消药品加成，设立医事服务费，435项医疗服务价格将规范调整。此次价格调整具体为“一升两降”，重点提高了床位、护理、注射、中医、手术等项目价格，降低了CT、核磁等大型仪器设备检查项目价格。改革后全市医疗费用总量上基本平衡，患者费用负担总体没有增加。&lt;list_sep&gt;　　三级医院医事服务费标准为普通门诊50元，医保报销40元；二级医院普通门诊30元，医保报销28元；在一级医院是20元，报销19元。北京市卫计委主任方来英表示，设立医事服务费，取消药品加成，不是补偿医生，而是建立一种全新的医疗机构补偿机制，为的是彻底告别以药养医。&lt;list_sep&gt;　　全市统一的药品阳光采购平台已正式投入使用。截至4月8日16时，首日药品采购节约费用751.3万元，降幅达7.8%。医疗机构药品供应正常、总体平稳。再加上所有药品实行零差率销售，取消15%药品加成，北京实行医药分开，药价降幅在20%左右。</content>
    </item>
    <item>
        <original_link>http://paper.people.com.cn/rmrb/html/2017-04/09/nw.D110000renmrb_20170409_5-04.htm</original_link>
        <title>第十届全美中文大会在休斯敦举行</title>
        <subhead></subhead>
        <reporter></reporter>
        <news_info> 《          人民日报          》（          2017年04月09日           04          版）</news_info>
        <content>　　本报休斯敦4月8日电  （记者李晓宏）由中国孔子学院总部/国家汉办与美国大学理事会、亚洲协会联合主办的第十届全美中文大会6日在美国得克萨斯州第一大城市休斯敦召开。&lt;list_sep&gt;　　大会主题为“十载进程，携手同行”，来自美国各州及英国、加拿大等国家的教育官员、大中小学校长、汉语教学专家及教师等1300多名代表参会。&lt;list_sep&gt;　　美国第四十一任总统乔治·赫伯特·沃克·布什和美国第四十三任总统乔治·沃克·布什为大会发来贺信。乔治·赫伯特·沃克·布什在贺信中表示，与会者肩负着培养下一代全球公民的使命，教授他们掌握汉语提升美中双边关系在现阶段比以往更为重要，与会者的奉献精神值得称赞。&lt;list_sep&gt;　　乔治·沃克·布什在贺信中说，学习包括汉语在内的外语对美国青年人来说是十分有益的，不仅可以为国家做出贡献，还可以丰富人生。他赞扬与会者无私的奉献精神，感谢他们为美国年轻一代创造了机遇，帮助美国成为一个更好、更受欢迎的地方。&lt;list_sep&gt;　　亚洲协会联席主席陈启宗、美国大学理事会副主席伍雅莲以及孔子学院总部/国家汉办副总干事、副主任静炜，休斯敦独立学区学监理查德·卡兰萨，赖斯大学校长李布朗出席大会开幕式并致辞。&lt;list_sep&gt;　　全美中文大会自2008年开始，每年举办一次，是美国教育界全面认可的、规模最大的汉语教学研讨会。</content>
    </item>
    <item>
        <original_link>http://paper.people.com.cn/rmrb/html/2017-04/09/nw.D110000renmrb_20170409_4-04.htm</original_link>
        <title>为深化交流促进和平友谊做出更大贡献</title>
        <subhead></subhead>
        <reporter></reporter>
        <news_info> 《          人民日报          》（          2017年04月09日           04          版）</news_info>
        <content>　　本报休斯敦4月8日电  （记者李晓宏）由中国孔子学院总部/国家汉办与美国大学理事会、亚洲协会联合主办的第十届全美中文大会6日在美国得克萨斯州第一大城市休斯敦召开。中国国务院副总理、孔子学院总部理事会主席刘延东致信祝贺大会的召开。&lt;list_sep&gt;　　刘延东指出，本次大会恰逢中国国家主席习近平访问美国，与特朗普总统举行重要会晤之际。两国元首会晤，将就未来中美关系发展指明方向，开启新的篇章。她回忆起6年前出席第四届全美中文大会，与美国1500多名各界教育工作者相会相识，当时热烈的场景令她深受感动，至今历历在目。刘延东表示，感谢全美汉语工作者辛勤奉献、努力耕耘，为深化中美人文交流做出了不可替代的贡献。&lt;list_sep&gt;　　刘延东指出，语言是沟通人们心灵的桥梁。中美人民之间加强彼此语言学习，增进人文交流互鉴，对于推动两国务实合作、实现互利共赢、促进世界和平繁荣与人类幸福有持久和深远的意义。刘延东高度评价全美中文大会不仅是分享语言教学经验、增进相互学习的重要平台，更是中美民间交往和人文交流的重要品牌。她祝愿全美中文大会越办越好，为深化中美人文交流、促进世界和平友谊做出更大的贡献。</content>
    </item>
    <item>
        <original_link>http://paper.people.com.cn/rmrb/html/2017-04/09/nw.D110000renmrb_20170409_3-04.htm</original_link>
        <title>可移动文物有了身份证(深阅读)</title>
        <subhead></subhead>
        <reporter>本报记者  郑海鸥</reporter>
        <news_info> 《          人民日报          》（          2017年04月09日           04          版）</news_info>
        <content>　　4月7日，国家文物局举行新闻发布会，历时5年的第一次全国可移动文物普查成果发布。全国国有可移动文物共计10815万件/套，其中新发现新认定文物共708.4149万件/套；建成国家文物资源数据库，建立“文物身份证”编码和数据管理系统……此次普查全面摸清了我国国有可移动文物家底。&lt;list_sep&gt;　　全国国有可移动文物共计10815万件/套&lt;list_sep&gt;　　为做好普查，全国成立3600个普查机构，共投入10.7万名普查人员、12.45亿元经费，调查102万家国有单位，全国国有可移动文物共计10815万件/套。其中完成登录备案的国有可移动文物2661.0907万件/套。&lt;list_sep&gt;　　国务院第一次全国可移动文物普查领导小组副组长、国家文物局局长刘玉珠介绍，通过对普查结果统计分析，我国国有可移动文物呈现出资源总量庞大、收藏体系多元、收藏主体集中、文物类型丰富、文物数量快速增长等特点。&lt;list_sep&gt;　　据介绍，北京、陕西、山东3省市登录文物数量超过500万件，河南、山西、江苏等15省区市超过100万件。&lt;list_sep&gt;　　值得注意的是，普查期间，全国新发现新认定文物共708.4149万件/套。记者了解到，增量主要来源于两类单位，一是一些博物馆、考古所等文物单位对历史上囿于保护条件所限封箱保存的藏品进行了全面清理、登录；二是众多各行业的国有单位和宗教场所通过普查认定，发现了大量具有历史艺术科学价值的文物。其中，故宫博物院新登录一批重要甲骨文物，社科院考古所整理登录的考古出土文物超过10万件，山西省运城市青龙寺发现完整的《永乐南藏》经书，武汉大学、厦门大学、山东大学认定各类文物数万件，新疆认定2万件反映生产建设兵团历史的文物。&lt;list_sep&gt;　　建立文物资源数据库和文物身份证制度&lt;list_sep&gt;　　普查的同时，还建立了文物资源数据库和文物身份证制度。此次普查采集了27项收藏单位信息和15项文物基础信息，建成国家文物资源数据库，登录文物照片5000万张，数据总量超过140TB，全国文物大数据体系基本建成。普查按照统一标准为每件文物赋予永久、唯一的22位数字编码，建立起文物实物、藏品档案、电子信息关联一体的“文物身份证”编码和数据管理系统，实现文物资源标准化、动态化管理。&lt;list_sep&gt;　　有人疑惑，国有文物收藏单位本就应该登记保护其收藏的国有文物，为什么还要花费如此人力物力进行全国性普查呢？&lt;list_sep&gt;　　国家文物局相关负责人介绍，国家文物局2001年至2010年联合财政部开展文物调查与数据库管理系统建设项目，共完成166万件/套馆藏珍贵文物信息的登记。但这些仅仅限于文物系统管理的博物馆纪念馆，实施范围和对象有限，我国可移动文物的保护管理总体情况不清、家底不明的问题依然没有得到根本解决。因此，开展第一次全国可移动文物普查，全面摸清我国可移动文物家底，是在国家经济社会快速发展条件下社会公众对文物工作的必然要求和期待，也是文物工作及管理水平发展到一定阶段的重要标志和具体体现。&lt;list_sep&gt;　　通过网站逐步向社会公布文物数据&lt;list_sep&gt;　　普查还对收藏单位情况、文物保管条件等开展了调查，发现了一些问题。例如，保管条件亟须改善，专业人员匮乏。大多数基层单位保管条件差，库房面积小，柜架陈旧，文物得不到妥善保管；全国平均每名保管员保管文物2290件，基层保管员兼职现象普遍；文物保护修复设备不完备，修复技术人员缺乏，难以满足文物保护需求。普查结果显示，全国未定级文物占55.97%，亟须按照文物保护法要求区分等级和建档，明确管理责任。&lt;list_sep&gt;　　国家文物局表示，将重点推进落实保护责任，提升保护能力，积极支持各地将普查中新发现认定的文物全面纳入保护范围，予以政策支持，改善收藏单位文物保存环境和条件，加大预防性保护和修复力度。&lt;list_sep&gt;　　记者了解到，此次普查还建立了向社会公众开放的“全国可移动文物登录网”（kydww.sach.gov.cn），已公布223882件/套文物数据，计划逐步公布100万件文物数据。各地向社会公开的文物资源信息超过228万件。</content>
    </item>
    <item>
        <original_link>http://paper.people.com.cn/rmrb/html/2017-04/09/nw.D110000renmrb_20170409_4-12.htm</original_link>
        <title>浮云游子意  落日故人情（行书）</title>
        <subhead></subhead>
        <reporter>吕伯涛</reporter>
        <news_info> 《          人民日报          》（          2017年04月09日           12          版）</news_info>
        <content></content>
    </item>
    <item>
        <original_link>http://paper.people.com.cn/rmrb/html/2017-04/09/nw.D110000renmrb_20170409_3-12.htm</original_link>
        <title>山水画中的云境</title>
        <subhead></subhead>
        <reporter>姜金军</reporter>
        <news_info> 《          人民日报          》（          2017年04月09日           12          版）</news_info>
        <content>　　云是一种常见的自然现象，《说文解字》曰：“云，山川气也。从雨，云象回转之形。”云随天候而形成或厚薄或阴晴的变化，因其自在卷舒仪态万千，在古代就被赋予浓厚的理想色彩。古人言，“仰则观象于天”，主要是基于云气聚散所反映出的日月星辰等种种事物的意象变化。因此，在商周时期的青铜器上，就已经出现了云、雷纹样（统称回纹）。随着历史的发展，云成为诗人和画家倾心的审美对象。《诗经·小雅·白华》中有“英英白云，露彼菅茅”的诗句，屈原《九歌·东君》里有“青云衣兮白霓裳”的描写，曹植《洛神赋》用“轻云蔽月”来形容神女的美，《庄子·天地》中也有“乘彼白云，至于帝乡”的愿望。以云为主题的诗赋也很多，著名的有荀子《赋篇·云》、西晋陆机《浮云赋》《白云赋》以及晋成公绥《云赋》、杨乂《云赋》等。&lt;list_sep&gt;　　作为一种绘画题材，云在山水画的表现中也呈现出独特的美。山水画体系中的表现媒介非常丰富，如山石、树木、云水、楼台、舟车、行人、芦荻、飞鸟等，经由画家手笔的巧妙裁剪，以同样丰富的表现形式铺陈开，或青绿，或浅绛，或勾皴，或泼墨，诞生了展子虔《游春图》、李思训《江帆楼阁图》、范宽《溪山行旅图》、李唐《万壑松风图》、黄公望《富春山居图》以及沈周《庐山高图》等旷世巨作。在这些绘画作品中，云都起到了至关重要的表现作用。中国山水画强调“掇景于烟霞之表，发兴于溪山之颠”，此“烟霞”指的就是由云引申出的山水胜境。山以烟云为神采，云虽然无常形，却有常理，在山水画画面形式和意境空间的营造中常常起到画龙点睛式的作用——山无烟云，就好像春无花草、秋无月夜，虽有章法却无韵致，峰岭顶岱之山势无论连绵纵横，抑或盘礴浑厚，皆须挟烟云而显其秀媚。在中国山水画中，许多重要美学命题如气韵生动、计白当黑、有无相生、澄怀味象等都离不开云的烘托。所以无论是范宽《溪山行旅图》，还是李唐《万壑松风图》，画中巍然耸立的主峰并不显得呆板突兀，而是雄浑峻伟中有灵动隽永，其重要原因就是山根和两侧云的细腻烘托和巧妙映衬。面对这样的经典作品，我们如果只关注其中山石树木等所谓实景的刻画而忽略云的辅成作用，则很难理解中国画的蕴藉之美和空灵之美。&lt;list_sep&gt;　　在云的构思上，历代画家均注入了卓异的才情，使山水画“活”了起来。中国绘画史上对云的表述为今人留下了珍贵的历史资料。如顾恺之《画云台山记》中，有“可令庆云西而吐于东方”的理论构思。从最简单的客观形态上讲，云可分两种，有欲压城摧之黑云，有薄罗引素之轻云。在中国古代画家的审美视角下，云的形态却远不止于此。宋代郭熙曾论山水画四时云气之不同：“春融怡，夏蓊郁，秋疏薄，冬黯淡。”甚至我们常说的“春山澹冶而如笑，夏山苍翠而如滴，秋山明净而如妆，冬山惨淡而如睡”在一定程度上也是说的真山水中四时烟岚之不同。韩拙《山水纯全集》更是突破了狭义上的云朵，分别从云、烟、霞、岚、霭、雾、霏等角度对云气进行了广义的阐发。而清代恽寿平在《南田画跋》中对云的描述更加形象：“魏云如鼠，越云如龙，荆云如犬，秦云如美人，宋云如车，鲁云如马。”在这样的语境中，除了感佩古人文笔之精妙，今人应该能够体悟到古人对于烟云极高的关注度和极细腻的审美体验。从画题上，历代画家和诗人也总结了“春云出谷”“夏云欲雨”“秋云下陇”“寒云欲雪”等分类，这些都给山水画增添了浓浓的诗意和超然的境界。&lt;list_sep&gt;　　在云的具体画法中，要想“竖画三寸，当千仞之高”，体现山之高峻和景之辽阔，没有必要尽状其全貌，而是要懂得协调绘画中的其他因素以作映衬，如飞鸟、楼台以及日月等，以丰富画面效果，或借助“云横谷口”或“白云出岫”，以烟云“锁”其山腰这类巧妙的办法，对云进行置陈布势。现实中云的形态具有流动性和多变性，也具有它的自在性，如陶渊明所言“云无心以出岫”，因此，画云气的原则是见其大致气象而不追求固定刻画之形，要虚中见实，“无中生有”，以实现山势的开合变化和画面的虚实转换。&lt;list_sep&gt;　　历代画家在表现烟云方面做出了不朽的贡献——东晋顾恺之为表现《洛神赋》中的“六龙俨其齐首，载云车之容裔”，先以细线勾勒，再以墨、色逐次晕染以描绘六龙车驾前后的祥云，之后隋代展子虔、唐代李思训和李昭道画云均采用这种技法工整的勾填法并各有创获。随着审美观念的发展，王维提出了“闲云切忌芝草样”，并进行了变勾斫之法而为水墨渲淡的历史性探索，并由五代董源实现了“淡墨轻岚为一体”的写意趣味。体现云在营造画面意境中的作用方面，各家体悟略同，如郭熙追求的是“见其大意”；米芾追求的是“意似便已”；恽寿平追求的是“虽不必似之，然当师其意”，他们通过对云的巧妙描绘来统领山水画的气韵，成为后世画云所参照的基本法则。因此董源的“淡墨轻岚”和米芾父子的“米氏云山”，与其说是一种表现技巧，不如说是一种审美境界，当石涛“漫将一砚梨花雨，泼湿黄山几段云”的时候，中国山水画家对云的认知和表现也进入了更加挥洒自如的诗意王国。&lt;list_sep&gt;　　在中国传统文化中，云所代表的空间概念和审美意识绝不仅仅是物象之间的虚实关系，更是一种艺术境界和格调的高度升华，是画面中艺术韵律最大限度的延伸。懂得画云，懂得舒卷有致、收放自如的境界，才会更加懂得中国山水画乃至中国传统文化的美学韵味和哲学境界。</content>
    </item>
    <item>
        <original_link>http://paper.people.com.cn/rmrb/html/2017-04/09/nw.D110000renmrb_20170409_2-12.htm</original_link>
        <title>于造境  为真知(艺坛走笔)</title>
        <subhead></subhead>
        <reporter>王  凯</reporter>
        <news_info> 《          人民日报          》（          2017年04月09日           12          版）</news_info>
        <content>　　众多与诞生于二十世纪后半叶的中国画经典作品相关的展览，近年来频频引发观展热潮。人们对于二十世纪中国画创新者及其作品的肯定与热衷，多少也映射出近十年间中国画坛“有‘高原’缺‘高峰’”的现状。对于继承与创新的思考，依然是一个需要直面的时代课题。&lt;list_sep&gt;　　翻阅美术史，每个时代的中国画先驱们都曾为我们留下经典的视觉记忆，无数如星辰般璀璨的经典中国画作品，构建起了中国美术于世界艺术之林中宏大而独立的艺术体系。经典中国画作品的诞生，因于时代，更有赖于以内在精神和哲学情怀为创作依托感应时代的耕耘者。后来者的激流勇上，使中华民族独有的美术形式得以在有序传承中创新发展。传承与创新，作为任何艺术发展过程中相生相克的两个方面，始终是中国画家的心头所系。尤其是新中国成立以来，无数中国画画家前赴后继，在对传统的守望中辗转求变，引发了一次又一次的讨论与思辨。其中，在山水画领域，陆俨少与李可染是值得研究的时代同行者。他们不同的艺术成就和艺术理念，也彰显出了二十世纪中国山水画艺术不同的造境与真知。&lt;list_sep&gt;　　陆俨少是一名完全于传统内生发创新的中国画名家，生前为浙江画院首任院长。其中早年工整缜密、钟灵流溢的风格，与晚年所变雄奇豪放、简约浑厚的气象，外加极具个人风格的书法，开创了当代山水画独树一帜的“陆家山水”。李可染同样也是一位对于传统有着高度认知的中国画画家，其作于1942年的作品《观瀑图》，便体现着他对于传统中国画笔墨的认知。作为二十世纪中国山水画家中的佼佼者，其山水画于笔、墨两者更为重视对凝重的自然意象的理解，在一定意义上打破了明清以来中国画过分重视意趣而带来的流弊，从而彰显出中国画在绘画性空间上发展的可能。&lt;list_sep&gt;　　二十世纪，中国传统文化艺术受到最为强烈的挑战，中国画也面临着社会的整体变革和西方文化的冲击。陆俨少与李可染二人不同的求学经历，造就了他们对中西文化不同的认识，以此所形成的不同的艺术创造，见证了二十世纪中国山水画的变革，进而引发了人们对中国画的重新认识。&lt;list_sep&gt;　　从根本上而言，二者在“师造化”即面对自然的态度上的不同，是彼此风格拉开距离的根本。陆俨少提倡创作者于自然中的主观体悟，李可染更侧重于对客观世界的真实性描绘；陆俨少艺术最重要的特色在于对中国画传统“留白”的运用和云水于画面中的曲线沟通，李可染则将素描中的高光表现转化用于中国山水画创作，进而通过对笔墨的层层累积呈现画面在视觉上的整体性；陆俨少的成功在于纯粹的传统立场和从内部生发出的破立方式，李可染的成功则将西方的绘画因素融入中国传统绘画中，更多的是从外至内的破立。&lt;list_sep&gt;　　不同的创新方式，对于不同的观看者而言，可以生发不同的审美感知，但都不会影响历史对于“南陆北李”价值和地位的认定。两人于创新方式上虽有差异，却共同走向了创新与求真——这一对中国画本质变革中寻求突破的共同目标上。&lt;list_sep&gt;　　当下，中国画凭借民族传统文化的魅力，依然拥有广泛的受众群体，但同时由于传统文化的博大精深，业界自身对于写意性、创新性、绘画性等中国画当代发展中所面临的本质问题，缺乏实质性探讨；大众则对于中国画缺乏实质性认识，长期以来停留在简单的像与不像、古与不古等简单层面上，导致中国画脱离自身规律与价值，被绑架于各种支离破碎近乎“野狐禅”式的学说，并被掩盖于几十年来经济实力提升带来的艺术市场热潮背后，不一而足。显而易见的是，不断重复那些所谓放之四海而皆准的概念，往往意味着知识体系更大意义上的空泛与贫乏。&lt;list_sep&gt;　　千百年来，中国画凭借对传统文化的吸收与转换，于发展中寻觅传承，于传承中有孕育发展，突破中不逾矩，圭臬中求突破，在参差矛盾、对立统一中求得真知，亘古至今。中国传统绘画经历了从形似到神似的过程，对绘画的本体论认识随着时间的流逝而加深——元以降，绘画逐渐走向表现；明清以来，伴随写意之风大盛，就艺术本体认识而言，意味着巨大的进步。但必须正视的是，鉴于艺术家个人基础和修养的不足，所出现的粗枝大叶、胡乱涂抹的流弊却影响深远。缺乏理性思考的种种误区和不以为然的态度，是当代中国画发展“有‘高原’缺‘高峰’”的根源所在。时至今日，当代中国画发展亟须反思历史与当下存在的种种误读，初心不忘、正本清源。</content>
    </item>
    <item>
        <original_link>http://paper.people.com.cn/rmrb/html/2017-04/09/nw.D110000renmrb_20170409_1-12.htm</original_link>
        <title>张择端《清明上河图》餐饮面面观</title>
        <subhead></subhead>
        <reporter>余  辉</reporter>
        <news_info> 《          人民日报          》（          2017年04月09日           12          版）</news_info>
        <content>　　北宋张择端的现实主义风俗画长卷《清明上河图》（故宫博物院藏）画的是寒食节过后的第一天即清明节里开封街肆的景象，其中细致地描绘了冷食终结、热餐盈门的精妙时刻，不同人群各显其态，生动亦深刻地揭示了北宋末徽宗朝的社会状况。&lt;list_sep&gt;　　从火禁到用火&lt;list_sep&gt;　　相传战国时期的贤臣介子推倾心辅佐流亡中的晋献公之子重耳，最终复国登基，是为晋文公。介子推不求回报，隐居于绵山。晋文公亲自到绵山找介子推，他躲避不出，晋文公听计用放火烧山的办法逼他出山领赏任职。最后，晋文公找到了紧抱老树的焦尸介子推，痛心疾首，下令每年即日起禁火一个月以祭奠介子推，故寒食节又称火禁节。&lt;list_sep&gt;　　寒食节与清明节前后相接，在北宋，寒食节一结束，皇家就向外颁赐火种，发散到开封各地。张择端的《清明上河图》画的是徽宗朝崇宁年间（1102—1106年）中后期的一个清明节：卖炭父子为这一天准备好了木炭，正赶着毛驴进城；船家们纷纷起火烧饭，依稀可见炉灶里的荧荧炭火（图①），一个老伙计用长竹竿支撑起彩旗带，以招揽顾客，这家临水饭铺的生意开始了（图②）。&lt;list_sep&gt;　　北宋清明节的活动除了踏青祭扫、娱乐休闲之外，还有享受热热乎乎的美食。徽宗朝初的物价是馍两文一个、豆浆一文一碗，对下层百姓来说是一笔开销。北宋劳动力的价格是每人每天10文至300文不等，如崇宁年间一个抄书匠的收入是每天116文，在码头扛一天大包可得二三百文；宋代官员的俸禄是清代的2至6倍，达到历史最高峰：正一品官月俸是120贯，从九品官月俸是8贯，这还不包括每年赐予的粮和布。&lt;list_sep&gt;　　高档店里的饕餮大餐&lt;list_sep&gt;　　北宋清明节放公假，正是大开热餐之戒的时候，三天的寒食把许多人都憋坏了，纷纷涌到大街去寻找热乎可口的饭菜，各色人等，各有去处。城门口外的一家中高档四合院饭馆门口酒旗高悬，院子里的新绿纷纷蹿出了屋顶，悄悄地报告着春天的消息。俯视之下，可看到屋里有客在享用美食（图③）。这里是有钱人的后厨。在这样的店里可以吃到二十文一份的灌肺、炒肺等汴京特菜，还会有十五文一份的煎燠肉、炒鸡兔、煎鱼、血羹、粉羹等下酒热菜。&lt;list_sep&gt;　　更高档的消费是放着箱体广告的“十千脚店”，箱里可燃烛，以便夜间招揽顾客，可谓是中国最古老的灯箱广告。这是一家旅店兼酒馆，售卖高档米酒“天之美禄”“□稚酒”和“新酒”，大门里面是一座硬山式的酒楼，透过窗户，可以看到当时流行温酒用的注壶和温碗，还有杯盏等高档瓷器，若是磁州窑的白釉注壶，时价可达七十文一把。楼上有两人在大快朵颐，一醉客凭栏临风，心绪好不畅快（图④）。在这里，满眼沐浴着北宋文人雅士讲求精细典雅的生活韵致。&lt;list_sep&gt;　　“孙记正店”是画中最奢华的酒店，“正店”在开封只有72家，府衙特许酿造和经营酒类。屋顶上搭建了华贵的欢门彩楼，构件中穿插着繁盛的花朵。在栅栏门里插着四盏栀子灯，暗示这里有异性陪酒。楼上的3个窗户里都有人影在晃动，或对饮，或休闲（图⑤）。在这家店里，能喝到东京最好最贵的酒：80文1角的羊羔酒和72文1角的银瓶酒。东京人最嗜羊肉，这里可享用120文一斤的纯羊肉（整羊60文一斤）。&lt;list_sep&gt;　　街头流行的风味简餐&lt;list_sep&gt;　　南宋初孟元老《东京梦华录》记述了开封街头近百种风味食品：“寻常京师以冬至后一百五日为大寒食，前一日谓之‘炊熟’，用面造枣公式  （将几个红枣嵌在面饼上蒸熟）飞燕，柳条串之，插于门楣，谓之子推燕”，以纪念介子推。街头小卖还有不少甜食和奶制品，如稠饧（一种用糖稀调制出来的儿童食品）、麦糕、乳酪、乳糕等。在城门外的平桥旁有一处小吃铺，几个人坐在棚下吃着点心，边上有个卖枣公式的铺子（图⑥）。此处的价钱比店里要便宜，一张面饼外加一个酸菜馅包子也就几文钱，是东京平民百姓享受的面食。他们平均一人一天的饮食消费也就几十文而已。&lt;list_sep&gt;　　在街头两处出现卖“饮子”“香饮子”的招牌，那是一种用草药熬制出来的时令饮料，可以解渴，一说是用来发汗或祛湿的药汤。据《东京梦华录》卷七载，踏青的人们“各携枣公式、炊饼……鸭卵鸡雏，谓之‘门外土仪’。” 该图在卷首画有游春归来的官家，仆役随身携带的箱笼中应该有这类土仪食品。&lt;list_sep&gt;　　清明节也是做生意和打拼的日子。随着北宋商业经济的发展，开封城出现了一大批平民阶层，餐饮与他们的经营活动密切相关。画中多处有对饮或互邀的商贩。在“十千脚店”门外，一个店小二单手托着两只大碗跑定点外卖。在画卷后部的十字路口，也有一个送外卖的小伙计提着温酒的明炉和酒壶。这说明买卖人的生活节奏加快了，虽没工夫进店用膳，但不愿放弃吃热乎食的习惯。画中还有头戴冠子的媒婆坐轿前往茶馆，她们常常在那里参与决定男女们的终身大事。饭馆酒肆里的吃客都是二三人对坐，因为按大宋刑律，不得聚众饮酒，以防滋事。&lt;list_sep&gt;　　对流民来说，清明节意味着青黄不接快到头了，他们纷纷拿着扁担到城里找零活。画中老树下坐着一个歇息的汉子，一说是乞丐，其实他比乞丐的运气好多了，他找到了活计，在他身旁停着一副精美的食盒担，这是要送到某个富贵人家的清明节点心。他瘦得皮包骨，面对富家美食，更是饥饿难耐（图⑦）。在一家破茶肆门口也站着一个流民，他穷得连个简单的巾帽都没有，身旁放着一副空空的挑子，快到晌午了，还找不到活干，他渴望进店喝碗茶，像这样的小铺，一碗粗茶只需一文钱，他光着膀子也没有摸出一个子儿。更贫困的是流浪儿，平桥上两个小乞丐缠住了观水的儒生，一个儒生似乎怕弄脏他的白衣，远远地递给小乞丐一文钱（图⑧）。宋徽宗宣扬“丰亨豫大”的太平盛世，为救助乞丐搭了一些粥棚，但杯水车薪解决不了北宋末的丐民问题。画家借用一系列生动的细节把“赤贫”二字诠释得入木三分。&lt;list_sep&gt;　　充满悲天悯人情怀的张择端仅借画一个“食”字，就把开封城的繁华与贫穷展现得淋漓尽致、发人深省。难怪元代文人李祁在跋文里提出该图“犹有忧勤惕厉之意”，他的五世孙李东阳跋文“独从忧乐感兴衰”。明代文人邵宝的跋文被裁，被抄录在《式古堂书画会考》里，他“反复展阅”，使他“洞心骇目”“触目警心”，认为该图的主题是“明盛忧危之志”。张择端从生活细节入手，给我们留下一个形象地认知北宋末社会的窗口。&lt;list_sep&gt;　　（作者为故宫博物院研究馆员）  </content>
    </item>
    <item>
        <original_link>http://paper.people.com.cn/rmrb/html/2017-04/09/nw.D110000renmrb_20170409_1-04.htm</original_link>
        <title>俞正声对斯里兰卡进行正式友好访问</title>
        <subhead></subhead>
        <reporter></reporter>
        <news_info> 《          人民日报          》（          2017年04月09日           04          版）</news_info>
        <content>　　新华社科伦坡4月8日电  （记者骆珺）应斯里兰卡议长卡鲁邀请，全国政协主席俞正声6日至8日对斯里兰卡进行正式友好访问，分别会见总统西里塞纳、总理维克勒马辛哈，并同卡鲁议长举行会谈。&lt;list_sep&gt;　　俞正声转达了习近平主席、李克强总理、张德江委员长对斯里兰卡领导人的亲切问候。&lt;list_sep&gt;　　在会见西里塞纳时，俞正声说，中国和斯里兰卡是传统友好邻邦，两国人民交往历史悠久。建交以来，中斯始终在涉及彼此核心和重大利益问题上相互支持，双边互利合作给两国人民带来实实在在的利益。习近平主席2014年对斯里兰卡进行国事访问，斯领导人访华，两国领导人为中斯关系发展共同作出战略规划。双方应以中斯建交60周年为契机，进一步落实两国领导人共识，保持高层交往，深化政治互信，对接发展战略，共建“一带一路”，加强人文交流，巩固两国友好民意基础，推动中斯战略合作伙伴关系不断向前发展。&lt;list_sep&gt;　　西里塞纳表示，斯中友谊源远流长，两国人民友好交往历史悠久。中国对斯里兰卡实现和平、振兴经济给予了巨大支持，斯里兰卡人民热爱中国，尊敬中国。当前两国关系发展步入新阶段。斯方将继续坚定奉行一个中国政策，期待同中方保持密切高层交往，拓展和深化经贸合作，在国际事务中加强协调配合。&lt;list_sep&gt;　　在会见维克勒马辛哈时，俞正声说，近年来，中斯关系全面发展，务实合作日益深入，重大项目合作取得积极进展。双方应发挥各自优势，挖掘合作潜力，共建21世纪海上丝绸之路，稳步推进科伦坡港口城、汉班托塔港等大项目合作，加快双边自贸谈判，不断拓展海洋、旅游、产能等合作新领域，实现互利共赢、共同发展。&lt;list_sep&gt;　　维克勒马辛哈表示，感谢中方对斯里兰卡现代化建设提供的支持和帮助。当前斯里兰卡正处于工业化、现代化、城镇化进程中，期待同中方加强贸易、金融、港口、交通基础设施等领域合作，共同建设“一带一路”，带动斯里兰卡经济加速发展，推进区域经济一体化。&lt;list_sep&gt;　　在同卡鲁会谈时，俞正声说，很高兴看到斯里兰卡社会稳定，经济发展，人民生活水平不断提高。中国全国政协愿加强同斯里兰卡议会的交流合作，为深化两国关系、促进双边合作添砖加瓦。&lt;list_sep&gt;　　卡鲁表示，中斯两国各界交往密切，双边合作面临良好发展前景。斯里兰卡议会支持“一带一路”倡议，支持斯中开展自贸谈判，期待同中方开展更多友好交往。&lt;list_sep&gt;　　访问期间，俞正声与西里塞纳总统共同出席中国援建的斯里兰卡国家医院门诊楼奠基仪式。&lt;list_sep&gt;　　俞正声与卡鲁议长共同出席纪念中斯建交60周年招待会并分别致辞，盛赞两国传统友谊，积极展望双边合作前景。俞正声来到上世纪70年代中国援建的纪念班达拉奈克国际会议大厦，会见了65年前代表斯方同中方签署《米胶协定》的前贸工部长森纳那亚克的后人。&lt;list_sep&gt;　　俞正声还考察了招商局集团和中国交通建设集团承建的科伦坡港南集装箱码头和科伦坡港口城项目。他要求中国企业把中央方针政策切实落实到实际工作中去，更加积极“走出去”，发扬艰苦奋斗精神，发挥技术优势，高质量、高水平开展项目建设和经营，讲好中国故事，努力实现我国与有关国家的互利共赢和共同发展。&lt;list_sep&gt;　　全国政协副主席、台盟中央主席林文漪，全国政协副主席兼秘书长张庆黎参加上述活动。</content>
    </item>
    <item>
        <original_link>http://paper.people.com.cn/rmrb/html/2017-04/09/nw.D110000renmrb_20170409_4-07.htm</original_link>
        <title>从“101本书”中阅读百年芬兰</title>
        <subhead></subhead>
        <reporter>李  颖</reporter>
        <news_info> 《          人民日报          》（          2017年04月09日           07          版）</news_info>
        <content>　　四月，森林覆盖率很高、素有“千湖之国”美称的芬兰度过了漫长的冬季，阳光明媚、水光闪烁，一片郁郁葱葱的景象。此时的芬兰虽在极夜之后天色渐明，但依然寒风凛凛，常在人们期待春风送暖的时候，一场大雪不期而至。&lt;list_sep&gt;　　我们所认识的芬兰，是圣诞老人，是诺基亚手机，是游戏《愤怒的小鸟》。我们所认识的芬兰文学呢？是著名史诗《卡勒瓦拉》？是周氏兄弟翻译的明那·亢德和约翰尼·阿霍的作品？是获得诺贝尔文学奖的作家佛朗斯·西朗佩？是北岛翻译的女诗人伊迪特·索德格朗的诗歌？还是新近在世界文学领域分外有名的作家索菲·奥克萨宁？&lt;list_sep&gt;　　今年是芬兰独立100年。100年特别适合做一些总结，一份清单。芬兰国家广播网“书海芬兰”频道的记者赛博·普拓宁和娜德亚·诺威克编写了一份书单——“芬兰的101本书”：从4500多本书中选出100本，1917年至2016年一年一本代表作，2017年的书单则在年底通过网络投票选出。&lt;list_sep&gt;　　几位中国读者熟悉的芬兰作家及其作品都榜上有名，例如1919年佛朗斯·西朗佩描述了芬兰农业社会中农民与土地关系的《神圣的贫困》。托芙·杨松为儿童文学争得一个席位，孩子们喜爱的萌物姆明系列以1950年出版的第四本《姆明爸爸的丰功伟绩》荣登榜单，其中关于爱、自由以及对差异性的包容与理解，使该书不仅只是儿童文学读本。而2008年之书必然归于索菲·奥克萨宁的《清洗》，书中既有对历史的宏大描述，又有对人性的深刻反省，在全世界获得好评无数，译本众多。&lt;list_sep&gt;　　一本书既要代表那个时代芬兰的精神面貌、社会变革，还要能反映人们内在价值观的变化，例如那一年发生了什么？一本书如何反映社会多元的变化？如何从同年出版的诸多佳作中做出唯一的选择，连编者普拓宁都觉得棘手：“具体到一年只选一本书的时候，才知道这件事是多么复杂和困难。”&lt;list_sep&gt;　　所以此书单一出，引来争议无数。有人批评书单上的文学品类太过单一，过于集中在小说类，近现代诗歌入选作品只有1987年出版的诗人艾娃·基勒比诗集。而在众多小说中，有人批评缺少对青少年主题关注的作品，大多数入选的小说都选择了历史、社会等宏大主题。此外，尽管大家对入选作家比较认同，但对该作家的入榜图书则有较大争议，还有人批评书单中男性作家太多，女性作家太少。&lt;list_sep&gt;　　尽管100个人眼中有100份不同的书单，但这份书单中的芬兰作家基本代表了芬兰文学百年的发展。通过这100本书，可以看出芬兰和芬兰人在国家独立100年中的发展变化：在俄罗斯占领下争取独立，在瑞典和俄国的夹缝中追求生存与发展。与左右强大的邻国间错综复杂的战争、政治、经济和文化继承关系，塑造了芬兰人自强不息的奋斗精神和对多元文化的包容性格。&lt;list_sep&gt;　　与此同时，芬兰社会也从落后的农业社会走向城市化、工业化、现代化。尽管社会在变，人也在变，但纵览这份书单，芬兰文学中的现实主义传统一直在延续，有关社会题材的描写比比皆是：早期文学作品中农村生活的中心地位，工业化发展与战争间的联系，社会巨大转变下小人物的生活等现实题材，在不同时期的作品中均有表现。&lt;list_sep&gt;　　农业社会时期的一些入选作品有：1918年艾依诺·雷伊诺诗集《自由之书》里对政治和社会的呼喊和反思；1919年佛朗斯·西朗佩《神圣的贫困》对农业社会中农民的生存和贫困进行了深刻思考；1931年彭蒂·韩培在《魔界》一书中描述了工业化对芬兰人赖以生存的林业，以及世世代代伴其左右的森林带来的变革和影响。对战争时期反思的入选作品有：1942年艾拉·彭纳宁《战争之前是青春》描述了20世纪30年代在大时代背景下失去青春、前途和未来的一代人；1954年韦伊诺·林纳《无名的士兵》，则塑造了一个代表芬兰人坚忍不拔、顽强不息的英雄形象。&lt;list_sep&gt;　　20世纪90年代，芬兰经济迅速发展，互联网通讯技术将芬兰一跃带入发达国家行列，手机的普及、网络的发展几乎重新塑造了人与社会的关系、人与城市的关系。到了新世纪，越来越小的地球村，让新世纪的作家对移民、对文化差异有着更多的现实思考。&lt;list_sep&gt;　　2001年亚力·特尔沃的《我们芬兰的宗族》以犯罪小说的形式展现了世纪之交芬兰人对移民和外来人口的偏见；2014年帕蒂姆·斯塔妥奇的《我的一只叫南斯拉夫的猫》描述了阿尔巴尼亚的移民从南斯拉夫来到北国芬兰后，如何适应这个冰天雪地的环境，如何寻找自己身份认同的过程。&lt;list_sep&gt;　　要读懂一个国家的文学作品，除了熟悉这个国家的历史，还一定要了解它的自然环境，历史进程和自然环境共同塑造了一个国家的文化风格。&lt;list_sep&gt;　　芬兰国土面积达33.8万平方公里，与中国云南省面积相似，而芬兰人口不到540万，主要集中在西南沿海地区，大约1/5的人口居住在南部首都大区。通过这些简单的数据，可以想象芬兰地广人稀，1/3国土位于北极圈以内，地处纬度之高，意味着芬兰的冬夏区别巨大。&lt;list_sep&gt;　　也许正是经过了漫长、严寒、黑暗的冬季，温暖、明亮、繁茂的夏季才显得那么短暂而宝贵。此外，芬兰2/3的国土面积被森林覆盖，即使在南部大区的城市生活，森林也近在咫尺。冬季白雪皑皑，一片寂静。夏日藤蔓枝茂，林间有浆果鲜蘑，有鸟雀鸣叫。所以，芬兰人与自然的关系非常紧密，芬兰的文学作品中有大量对自然环境的描写。大自然对芬兰人来说是一切，它是芬兰人的根，是芬兰人的精神家园。也正因此，芬兰人对自身、对社会、对历史、对世界有着更为深刻的思考。&lt;list_sep&gt;　　正如1939年西朗佩获得诺贝尔奖时的颁奖词写道：“（西朗佩）对国家和农民的深刻理解，美妙的艺术描绘，展现了芬兰人的生活方式以及他们与自然的密切关系”。&lt;list_sep&gt;　　西朗佩在《夏夜的人们》中写下这样的芬兰：“北方的夏天，夜幕迟迟不肯降临，黄昏久久徘徊不去，暮色在流连中渐渐苍老，即便天色渐暗，也给人难以言喻的明朗之感，仿佛黎明不久将至。迟暮就像一曲舒缓的旋律，悠扬的音符在紫罗兰色的晚霞中愈发轻柔，直至划上短暂的休止符。”&lt;list_sep&gt;　　文学是一面镜子。通过这101本书，可以看到芬兰之所以成为芬兰，走过了怎样的历程。</content>
    </item>
    <item>
        <original_link>http://paper.people.com.cn/rmrb/html/2017-04/09/nw.D110000renmrb_20170409_3-07.htm</original_link>
        <title>小城弗莱堡</title>
        <subhead></subhead>
        <reporter>龚铁鹰</reporter>
        <news_info> 《          人民日报          》（          2017年04月09日           07          版）</news_info>
        <content>　　弗莱堡是紧靠黑森林西南方的一个小城市，人口约20万，人们认为这里是德国阳光最灿烂的城市。从弗莱堡上路，就进入莽莽苍苍的黑森林了。这座城市在12世纪时由贝托尔德公爵营建，他的开明统治使弗莱堡成为一个自由度颇高的城市。1388年起，弗莱堡落入奥地利哈布斯堡王朝的长期统治中，城市自由的空气淡薄了，但城市规划却加强了，从而使小城呈现优雅的风格。1770年5月，奧地利公主玛丽和法国国王路易十六完婚，即由弗莱堡启程前往法国，同时将这座小城划归法国斯特拉斯堡。直到1991年法国军队的最后一辆坦克撤出，弗莱堡才不再受法国军事管制。&lt;list_sep&gt;　　1457年，弗莱堡大学在此设立，使小城成为人才荟萃之地。2004年，德国《焦点》杂志评选德国的顶尖大学，弗莱堡大学被评为第三名。德国著名哲学家、对战后世界哲学发展有重要影响的海德格尔自1909年起在此读书、任教，直到1959年退休，长达半个世纪。&lt;list_sep&gt;　　海德格尔在弗莱堡附近的黑森林中名叫托特瑙堡的地方建了一座小木屋，作为写作间。这座孤立的木屋，是后期海德格尔远离尘嚣，宁静思考生活的见证。海德格尔曾认真思考人类和自然的关系，他把现代技术的本质称为“集置”，“集置的作用在于：人被遗落在此，被一股力量安排着、要求着，这是在技术的本质中显现出来而又是人自己所不能控制的力量”，这种力量把人从地球上“连根拔起”了。&lt;list_sep&gt;　　二战后，西德实行市场经济，这一经济体制改革的理论供应者——弗莱堡学派就诞生在弗莱堡大学。该学派介于亚当·斯密主张放任自流和凯恩斯主张国家干预之间，建议国家对于经济要尽量少干预、且只给予必要干预。&lt;list_sep&gt;　　清晨，漫步小城，一座欧洲古城的美丽倩影展现眼前：满城都是碎石铺就的石甬路，路中央有4根有轨电车的铁轨，顺着街道的延伸在远方汇聚成一个点。晨霭里，车灯的光影照在路上，映出两小团黄色光晕，仿佛月光洒落水上的细碎光斑。遍布街巷的水渠一年四季流水潺潺，这是从附近黑森林里流出来的泉水！据说这种沟渠早在中世纪就有了，那时是为了防火，同时让牛羊止渴。&lt;list_sep&gt;　　关于水渠，还有一个传说：凡是去弗莱堡的单身汉，如果有谁不小心踩进水里，将有好运降临，会与弗莱堡的一位美人喜结良缘。当然，故意为之则不会应验，可即便如此，还是有不少游客忍不住伸脚往水里点一点。&lt;list_sep&gt;　　穿过两座墙间仅容一人通过的小夹道，眼前豁然开朗，那里就是建于12世纪的大教堂。教堂前是一个售卖菜蔬和鲜花的小集市，所有摊位上的花、菜都干净整洁、色彩艳丽如同艺术品。这座城市没有围墙，没有城堡，与其它欧洲古城不同，弗莱堡城市的两端有两个风格迥异的尖顶塔楼状城门。如果不是因为路上偶尔驶来的汽车，我们仿佛置身中世纪里的一座欧洲小城。&lt;list_sep&gt;　　弗莱堡那样幽静，即便汽车驶过，也只有轮胎摩擦路面发出的沙沙声。这里的人那样友善，走在街上，人们都友好地向我们微笑。无怪乎海德格尔和弗莱堡学派对事关人类命运的问题进行了深刻严肃的思考，的确，这个幽静的小城适合沉思默想。&lt;list_sep&gt;　　制图：蔡华伟</content>
    </item>
    <item>
        <original_link>http://paper.people.com.cn/rmrb/html/2017-04/09/nw.D110000renmrb_20170409_2-07.htm</original_link>
        <title>一封写给编辑的情书（五洲茶亭）</title>
        <subhead></subhead>
        <reporter>王佳可</reporter>
        <news_info> 《          人民日报          》（          2017年04月09日           07          版）</news_info>
        <content>　　黑暗中，一束光投向大屏幕。光影闪动中，《天才捕手》用流畅精致的视听语言重现上世纪二三十年代美国文学的黄金时代。正如片名所述，电影关乎文学天才，更关乎发现天才的“伯乐”——马克斯·珀金斯。&lt;list_sep&gt;　　作为美国图书出版界的传奇编辑，珀金斯慧眼识珠，一手发掘并培养了托马斯·沃尔夫、欧内斯特·海明威、斯科特·菲茨杰拉德等奠定美国现代文学基石的重要作家。终其一生，他隐没在作家身后，埋首于书稿之中，成就了一部部文学杰作。《天才捕手》写尽珀金斯的呕心沥血，写尽他与沃尔夫间激情、责任与背叛交织的十年纠葛，令每个热爱文字的人潸然泪下。&lt;list_sep&gt;　　这部电影，是一封写给编辑的情书。&lt;list_sep&gt;　　书籍是最重要的工具，它架构知识空间，形成审美品格。优秀的书籍得以出版，编辑功不可没。影片伊始，镜头扫过一部部作品：菲茨杰拉德的《美丽与毁灭》《人间天堂》，“爵士时代”的杰作《了不起的盖茨比》，以及海明威“迷惘的一代”代表作《太阳照常升起》。这些作品的问世，源于珀金斯与作家间真挚的友谊和深刻的理解。1930年，菲茨杰拉德步入人生中最为黑暗的时光：备受妻子泽尔达精神疾病拖累而穷困潦倒，新作《夜色温柔》无人问津，唯有珀金斯伸出援手并鼓励他：“除了你，没有人能敲响爵士时代的丧钟。”由此，菲茨杰拉德写下《爵士时代的回声》，为“爵士时代”画下句点。&lt;list_sep&gt;　　作家格外珍视笔下的字句，而编辑的责任是从读者角度删改文章。在这重意义上，二者关系常陷入对立。正如影片中，珀金斯不断要求沃尔夫删去华丽冗长的叙述。他欣赏沃尔夫的才华横溢，却又时刻警醒他的张狂自大。两人间原本情同父子、亦师亦友的关系，终因沃尔夫日渐膨胀的自我而土崩瓦解。直至临终前，沃尔夫才终于理解了珀金斯，在信中向他致以感谢与歉意。&lt;list_sep&gt;　　也许正因此，优秀的编辑为人谦逊，善于聆听。他们尊重新鲜的想法，惊喜于璞玉的发现，呵护着作家的成长。正如时刻捧着书稿的珀金斯沉默寡言，在本该与家人度假的日子里，他陪伴沃尔夫一字一句修改书稿。对编辑而言，这是最幸福的时刻，文字才是雕刻时光的度量衡。&lt;list_sep&gt;　　其实，能慧眼识珠的编辑通常是不错的作家。若没有珀金斯对书名的“推敲”，《了不起的盖茨比》会是令人不知所云的《西卵的特里玛洛》，《天使望故乡》则是一声忧伤的叹息《哦迷惘》。“点石成金”，意味着对文字及其意象的丰富感悟与精准体会，意味着对读者心理的准确把握，没有皓首穷经与文字为伍的经验，难以到达这般炉火纯青的境界。&lt;list_sep&gt;　　优秀的编辑与伟大的作者携手塑造了影响社会与时代的文学传统。伟大的作者站在时代前沿的瞭望哨，其人其文家喻户晓；居于幕后的编辑，同样是时代特质的定义者，他们更像是瞭望哨的底座，珀金斯是其中的杰出代表，却非孤独行者。&lt;list_sep&gt;　　3月20日，《纽约书评》创始人罗伯特·西尔弗斯去世了。从1963年创办至今，《纽约书评》在他的带领下定义了英语世界长达半个多世纪的智性讨论，它的作者中有多位诺贝尔文学奖得主，J.M.库切时常在纽约公立图书馆参与西尔弗斯组织的讲座，V.S.奈保尔则是最早的作者之一，此外，以赛亚·伯林、索尔·贝娄、托尼·朱特等当代文坛和学术界巨擘都曾为这份刊物撰稿。在越战期间，作为美国国内少数几家持续深度报道越南和越战的刊物，《纽约书评》坚持反战立场，深入分析战争的无效性，吹响美国社会反越战运动的号角。&lt;list_sep&gt;　　正如珀金斯之于美国文学群星璀璨的黄金时代，西尔弗斯之于美国60年代风起云涌的反战与平权运动，伟大的编辑关心人类命运。他们以深刻的责任感，对时代敏锐的洞察力，树立了明确的标准，去芜存菁。他们通过知识与思想不断介入现实，参与建构了一个时代的文学传统，塑造了一个时代的精神气质。&lt;list_sep&gt;　　这，就是我们为什么要谈论、纪念诸如珀金斯、西尔弗斯这样的编辑。不仅是为了赞叹，为了仰慕，更是为了借鉴，为了汲取，进而激发出我们自己的力量。</content>
    </item>
    <item>
        <original_link>http://paper.people.com.cn/rmrb/html/2017-04/09/nw.D110000renmrb_20170409_4-11.htm</original_link>
        <title>产业有支撑 脱贫有信心</title>
        <subhead></subhead>
        <reporter>丁志军  樊炳志</reporter>
        <news_info> 《          人民日报          》（          2017年04月09日           11          版）</news_info>
        <content>　　“去年挣了20多万元，比外出打工强多了。”内蒙古乌兰察布市察哈尔右翼中旗宏盘乡阎家村村民杜林说。在外打工10多年，年纪大了，干不动了，去年杜林返乡承包土地，种了200多亩马铃薯。他没想到，收益这么好。&lt;list_sep&gt;　　乌兰察布市11个旗县中，有10个是贫困县。授人以鱼不如授人以渔。市里把培育产业作为脱贫攻坚的根本出路，引导龙头企业，通过“公司+合作社+农户”培训新型职业农民，带动贫困户稳定脱贫。&lt;list_sep&gt;　　察哈尔右翼中旗干旱少雨，131万亩耕地，水浇地只有38万亩。为提高马铃薯种植水平，从2012年开始，政府引导民丰种业公司通过订单种植、贷款担保、种薯扶贫等多元化方式，推广脱毒马铃薯技术。同时，公司还领办种植大户组建家庭农场、专业合作社，开展规模化生产。&lt;list_sep&gt;　　“以前也种过土豆，但产量不高，质量也不好，有时一年到头还会赔钱。”杜林说，现在用上优质种薯，不仅提高了亩产量，还解决了传统的留种带来的田间病害和品种退化问题，农民种地心里有了底。&lt;list_sep&gt;　　“我们种出的土豆销量好，还有了自己的品牌，叫‘铺路红’。”说起村里的“宝贝”，丰镇市南城区铺路村村委会主任何柱柱乐得合不拢嘴。&lt;list_sep&gt;　　铺路村有315户贫困户，895名贫困人口，村里人均耕地只有0.92亩，耕地条件差。从2014年起，村里通过政策扶持，兴修水渠、改造中低产田，鼓励贫困户发展良种土豆。基础条件改善了，何柱柱通过三户联保贷款5万元，买了农用车、种子和化肥，流转土地，当年就种了20亩。“这里的气候适合种土豆，第一年我一亩地就挣了5000元，不仅脱了贫，还成了致富带头人。”&lt;list_sep&gt;　　乌兰苏木乡的乔利民，是燕麦种植大户，去年他种了300亩燕麦，一年下来纯利润达10万元。“过去买的燕麦种子，每亩收成不到200斤，而且越到成熟的时候越发愁，担心卖不出去。”&lt;list_sep&gt;　　去年，乔利民和民丰公司签了订单，用上良种，燕麦亩产达到300斤。让他高兴的是，燕麦全部由公司回收，销路不愁，价格也不错。他说，“去年燕麦市场价是一块二，公司回收价格到了一块五毛钱。”&lt;list_sep&gt;　　规模化种植离不开科技，民丰公司为农户解决后顾之忧。每年春种、秋收，公司给农户们提供平整、翻地、播种、收割等服务，有效提高了生产效率，降低了成本。发展深加工，龙头企业将燕麦制成燕麦米、燕麦片、燕麦乳等系列产品，带动了当地物流、餐饮、旅游、商贸等产业。&lt;list_sep&gt;　　政策跟进。“去年我种的燕麦，政府每亩补助53.5元。有了补助，种地更有信心。”乔利民说，龙头带动，技术培训，许多农民成了专家。“马铃薯+燕麦”，不仅保持了土壤肥力、养分和水分，减少了病虫害的侵扰，还提高了土地的综合收益，保证有了稳定的收入。&lt;list_sep&gt;　　目前乌兰察布市燕麦订单种植户15700户，发展燕麦订单种植面积40万亩，直接带动约6.2万农民走上产业化道路。&lt;list_sep&gt;　　通过产业扶贫，2016年全市245个贫困村摘掉了穷帽子，1.4万户3.08万人实现了稳定脱贫，贫困发生率下降到5.63%。</content>
    </item>
    <item>
        <original_link>http://paper.people.com.cn/rmrb/html/2017-04/09/nw.D110000renmrb_20170409_2-11.htm</original_link>
        <title>缓冲期帮扶 不能挂空挡(三农微观察)</title>
        <subhead></subhead>
        <reporter>顾仲阳</reporter>
        <news_info> 《          人民日报          》（          2017年04月09日           11          版）</news_info>
        <content>　　贫困户退出后，缓冲期帮扶如果不接续，很容易返贫。如此反复、折腾，势必会给如期打赢脱贫攻坚战增加不确定性&lt;list_sep&gt;　 　　　　　　&lt;list_sep&gt;　　脱贫攻坚首战告捷，去年全国1240万农村贫困人口脱贫。根据现行政策，贫困户销号退出后，要留出缓冲期，原有扶贫政策保持不变，帮扶力度不减，确保稳定脱贫。但笔者调研发现，眼下，一些基层把这种缓冲期家庭在建档立卡数据库中标识出来后，“晾”在一边，不帮不扶，一些家庭重陷困顿。&lt;list_sep&gt;　　很多时候，贫困与脱贫之间，只有指标量上的细微差距，并没有明显的鸿沟。刚销号的贫困户非常需要继续扶持，以实现稳定脱贫。为他们设置缓冲期，“扶上马、送一程”，体现了党和政府高度负责，也是实现“全面小康不落一人”目标的科学的制度安排。但有的地方，对中央这一要求学习不够、领会不深，有的甚至不做针对性工作安排，这显然对上对下都不负责。&lt;list_sep&gt;　　解决这个问题，首先还是思想上要认识到位。继续扶持缓冲期家庭，巩固脱贫成果，符合脱贫攻坚规律和农村实际。缓冲期农户普遍抗风险能力差，遭一场灾，或遇上扶贫产业市场行情不好，很可能就会返贫；家里出现孩子上学、老人看病等变故，就可能“饱而复饥、暖而复寒”。脱贫攻坚是场拉锯战，绝不是轻轻松松一冲锋就能打赢的。缓冲期帮扶挂空挡，返贫后就得重新帮扶，如此反复、折腾，既影响党和政府的威信，也势必给如期打赢脱贫攻坚战增加不确定性。一定要深刻认识到这一点，把帮助缓冲期家庭稳定脱贫，作为决战决胜贫困的一项重要任务。&lt;list_sep&gt;　　行动上拿出可操作性的政策措施，落实“缓冲期内扶贫政策保持不变、支持力度不减”。受限于资金等帮扶资源，一些贫困户脱贫了，地方政府就把有限的资源拿来帮助那些更穷的贫困户，这是出现缓冲期帮扶断档的现实原因。把缓冲期帮扶切实落实到位，首先自然要继续加大投入。脱贫攻坚既要做好增量，继续减贫；又要做好存量，对缓冲期家庭不能“一脱贫就撒手”，东西扶贫协作、定点扶贫、驻村帮扶等扶持，一个都不能撤。同时做好增量脱贫和存量脱贫，这就要求投入上通过加大财政收入、动员更多社会力量帮扶等办法“开源”，也要求帮扶上通过整合资金、提高精准度等方式提高减贫效率。&lt;list_sep&gt;　　其次，要在提高缓冲期农户发展能力上多下“针”功夫。帮扶毕竟是外因，提高贫困群众的发展能力，才是他们稳定脱贫的最大保障。立足根本，放眼长远，缓冲期内要在这些方面下更大的功夫。提升扶贫对象的自我发展能力是一个见效慢、复杂性强的系统工程，需要在改进帮扶方式下一番“绣花”功夫。帮人先帮技。在技术传帮带上下更大功夫，帮助缓冲期农户切实掌握一技之长。扶贫必扶智。在思想和教育扶贫上下更大功夫，激发缓冲期农户的内生动力，提高他们的文化技术水平，提高稳定就业能力。授人要授渔。在提高缓冲期农户市场经济适应能力上多下功夫，产业扶贫要让他们更深度地参与到产业链中去，让他们在市场经济大潮中不断扑腾，逐步学会游泳。帮扶干部不能把这些当成负担，觉得费事、耽误时间。磨刀不误砍柴工，提升扶贫对象的发展能力，稳定脱贫就能水到渠成，全面小康的脱贫攻坚答卷才经得起检验。</content>
    </item>
    <item>
        <original_link>http://paper.people.com.cn/rmrb/html/2017-04/09/nw.D110000renmrb_20170409_1-11.htm</original_link>
        <title>涵养好风景 直奔好光景（聚焦新产业新业态）</title>
        <subhead></subhead>
        <reporter>杨文国 颜 珂</reporter>
        <news_info> 《          人民日报          》（          2017年04月09日           11          版）</news_info>
        <content>　　编者按：当前农业农村发展进入新的历史阶段，如何应对农民传统增收动力减弱的挑战？中央一号文件提出，壮大新产业新业态，拓展农业产业链价值链。这意味着，培育农业农村发展新动能，不仅要在农业上做文章，还要更多着力三产融合，发展农业观光休闲等服务性产业。怎样才能让新产业新业态成为农村新的增长点，成为农民增收新的动力源？本版推出相关报道。&lt;list_sep&gt;　　　　　&lt;list_sep&gt;　　“崀（làng）山是个好地方哟，世界遗产闪金光；游客你来看美景哟，胜过神仙上天堂……”在湖南新宁县崀山景区，夫夷江上的竹排漂流点，筏工陈杨亮开嗓子，悠扬的山歌随清波荡漾。&lt;list_sep&gt;　　“过去守着美景受穷。现在依靠旅游开发，我们这些‘排古佬’和城里人一样，也能按月领工资了，去年全家收入3万元。”说起现在的光景，崀山镇水溪村村民陈杨一脸喜悦。&lt;list_sep&gt;　　像陈杨一样，去年崀山镇800多户村民依靠旅游脱了贫。&lt;list_sep&gt;　　地处湘西南山区的崀山，是世界自然遗产、国家地质公园、国家5A级景区。如何让好风景带来好光景，新宁县巧打“崀山牌”，通过产业发展、土地流转、景区就业、金融扶持、民居改造、生态补偿，“六招”推进旅游精准扶贫。2016年，景区内4个贫困村全部实现脱贫。&lt;list_sep&gt;　　“家乡大变样，村民从好环境中尝到甜头”&lt;list_sep&gt;　　出新宁县城南行10公里，绿水青山间，白墙、灰瓦、木格窗，一幅田园风光图映入眼帘。&lt;list_sep&gt;　　“过去靠烧木炭、砍竹木为生，既破坏生态，又污染环境。崀山划为景区后，政府封山育林，搞美丽乡村建设，家乡环境大变样，我们的生活也跟着不一样了。”崀山镇黄背村村民陈贻富说，现在家家户户烧液化气，用上了清洁能源。“村民从好环境中尝到甜头，像爱护眼睛一样爱护山上的一草一木。”&lt;list_sep&gt;　　2010年8月，崀山列入世界自然遗产名录。站在新起点，新宁县提出以“旅游立县”推动“二次创业”。“既要保护好世界遗产，又要通过旅游扶贫，增加农民收入，实现生态与经济的双赢。”县委书记秦立军说。&lt;list_sep&gt;　　练足内功，厚积薄发。崀山一步一个脚印，坚持生态保护与旅游扶贫并举，出台专项政策，从2010年起，县财政每年从景区门票收入中安排生态公益林补助资金100万元，增加林农收入；投入1800万元，在景区村成立了环境整治理事会，支持原住居民开办农家乐；规范购物摊位，组建保洁队，拓宽了景区居民致富门路。&lt;list_sep&gt;　　基础设施升级，景区焕然一新。县里以崀山为主体，整合县域旅游资源，联动主要乡镇，加快开发休闲、度假、红色、文化、探险、生态等旅游产品，形成县域内多个旅游景观单元。&lt;list_sep&gt;　　“以前住在破旧的土房里，冬不挡风，夏不遮雨。如今赶上好政策，政府出钱改造旧房建新居，让我们过上了城里人的生活，心里敞亮得很。”崀山镇石田村贫困户屈孝明，过去因中风一直抱病在家，靠老伴打工养家糊口。2016年，受益于农村危房改造项目，他圆了新居梦。&lt;list_sep&gt;　　作为省级农村危房改造示范项目，2016年，邵阳市在全省率先完成贫困户危改任务，其中崀山镇危房改造3058户，完成率和入住率均为100%。&lt;list_sep&gt;　　保护生态就是保护生产力。多年不懈努力，崀山从一个“农民公园”演变成“世界公园”，把“崀山标准”写进了旅游“5A国标”，成为湘西南旅游的一颗闪耀明珠。&lt;list_sep&gt;　　“旅游扶贫政策好，让我们返乡创业有干头”&lt;list_sep&gt;　　崀山旅游带火创业热潮。&lt;list_sep&gt;　　崀山镇农民戴顺友，长期在外打工，2012年回家过年，看到崀山的变化，决定回乡创业。“旅游扶贫的好政策，让我们返乡创业有干头。”&lt;list_sep&gt;　　经考察，戴顺友租下镇里800多亩的农场，发展休闲农业，种植特色杨梅、有机蔬菜、葡萄，搞起林下养殖。2015年，他又投入200万元收购了宝丰脐橙园艺场。通过电商平台，打开了特色旅游农产品市场，打响“戴先生”“崀山人”品牌。现在，他的农场成为集种植、餐饮、休闲、体验等功能于一体的现代生态观光园，吸纳280多名村民就业，订单辐射周边2000多亩耕地，每年带动农户增收120万元。&lt;list_sep&gt;　　像戴顺友一样，这几年崀山镇返乡创业者达200多人。2015年，石田村村民何太平放弃轻车熟路的建筑业，回乡投资180万元，人工培育铁皮石斛。&lt;list_sep&gt;　　围绕“吃、住、行、游、购、娱”，新宁县大力发展旅游饭店、旅游运输、休闲娱乐、商务会展等旅游产业，推进提质升级。全县共发展旅行社15家，组建了旅游车队、旅游购物中心、旅游商品生产企业，旅游从业人员达到5.5万人。&lt;list_sep&gt;　　发展旅游以农民增收为核心，县里采取转包、转让、租赁和股份合作等形式，加快土地流转，探索以流转促增收的新路。崀山镇共流转土地1340亩，700多名贫困群众受益。县里连续3年实施“春花秋色”工程，租用景区贫困村500多亩荒山荒坡，投入150万元栽种花卉苗木。&lt;list_sep&gt;　　春有花，秋有色，崀山处处美如画，成为游客生态观光和体验游的好去处。&lt;list_sep&gt;　　“在家门口打工，让我们脱贫致富有奔头”&lt;list_sep&gt;　　在崀山景区骆驼峰，悬崖峭壁上，一位“蜘蛛人”熟练地攀爬腾挪，引来游客阵阵惊呼。&lt;list_sep&gt;　　“蜘蛛人”刘锋，不是在表演特技，而是在清理垃圾。在崀山镇石田村土生土长，他从小就在深山采药，练就了一身攀援功夫。崀山旅游开发，他当上了一名特殊清洁工。“每月能挣2000多元，去年全家人均收入超过了6000元。”&lt;list_sep&gt;　　在八角寨景区，黄背村村民李海容的农家小吃摊点，生意红火。她说：“以前在外打工漂泊，一年到头辛辛苦苦，家境也没有多大改变。2012年在景区做起了小生意，卖米粉、辣椒酱。”后来她专门经营“崀山辣椒酱”，从零散叫卖到电商销售，客户遍及国内外，光是400多位微信好友就给她带来可观的固定收入。李海容说：“生意好时，一天最多可卖五六百瓶，三四百元进账，也带活了乡亲的辣椒、配料种植和米酒酿造。在家门口打工，让我们脱贫致富越来越有奔头。”&lt;list_sep&gt;　　原住居民是景区的“第一主人”。景区制定了专项优惠政策，景区管理岗位原住居民比例占50%以上；景区摊点、卫生保洁、保安、护林防火等公益性岗位优先安排原住居民，建立了78人的保洁队伍和26人的保安队伍，让原住居民不离乡、不离土，有致富好门路。&lt;list_sep&gt;　　通过旅游就业增加贫困户收入，成为最有效、可持续的脱贫之路。目前，崀山镇旅游吸收了800名村民在家门口就业，有效消化了农村剩余劳动力，带动了村民脱贫致富奔小康。&lt;list_sep&gt;　　新宁县围绕旅游特色产品，推进产业结构调整。景区千亩油菜花、万亩脐橙花、200多亩薰衣草、100亩玫瑰花，提高了农业效益，拓宽了农民增收渠道，越来越多的村民吃上“旅游饭”。&lt;list_sep&gt;　　走进新宁，走进崀山，穿过不老的千古文化，感受到这里生态旅游的魅力，感受到人们竞相奔小康的活力。</content>
    </item>
    <item>
        <original_link>http://paper.people.com.cn/rmrb/html/2017-04/09/nw.D110000renmrb_20170409_3-11.htm</original_link>
        <title>因地施策助脱贫</title>
        <subhead></subhead>
        <reporter>姜  峰  杨秋生</reporter>
        <news_info> 《          人民日报          》（          2017年04月09日           11          版）</news_info>
        <content>　　撸起袖子铆足劲，国网陕西省电力公司，明确“选派骨干驻村、助力如期脱贫”，吹响脱贫攻坚冲锋号。推进精准扶贫，电力扶贫团由“大水漫灌”改为“精准滴灌”，在米脂县，去年帮扶七里庙、李均沟、黑圪塔、峁圪塔4村125户372人脱贫。&lt;list_sep&gt;　　在黑圪塔村，电力扶贫团结合实际，与县里、村里协商扩大养殖计划，制定详细帮扶工作方案，投入资金10多万元，购买102只繁育母羊，新帮扶17户贫困户进行养殖，考虑到村里老人多，公司购买了22台铡草机。&lt;list_sep&gt;　　63岁的史家坬村村民冯有飞，儿女都在外地务工。通过产业帮扶，他修缮了羊舍，买了20只母羊。不到一年，他家有了43只陕北白绒羊，一年收入1万多元，到2016年底，老两口收入近3万元，脱了贫，致了富。&lt;list_sep&gt;　　因地制良策。电力扶贫团立足贫困地区资源禀赋，定制帮贫机制，建立“三图两清单”、实施“五项行动”、突出抓好“三个精准”，建立五级联动帮扶机制。&lt;list_sep&gt;　　2016年驻村干部了解到，李均沟村除土豆、玉米等传统种植外，没有产业。多次走访、调研，帮村里确定了粉条加工项目。电力扶贫团出资20万元上马粉条加工，工厂投产后，每年可生产粉条约40吨，年产值可达60万元，使本村剩余5户19人一次脱贫。&lt;list_sep&gt;　　“电力公司真是帮我们村办了大好事，我们不出门就有活干了，心里很畅快！”李均沟村65岁的贫困户马润生感激地说。&lt;list_sep&gt;　　脱贫攻坚，项目是关键。在七里庙村，驻村工作队队员与村“两委”明确产业扶贫思路，投资140余万元建成了米脂县首座光伏发电站。项目的实施不仅壮大了七里庙村集体经济，实现贫困户增收，而且改善了贫困村落后面貌。按照目前上网电价计算，年均实现收益30万余元，这一项目为“失能”“弱能”的贫困户创造了脱贫条件。&lt;list_sep&gt;　　米脂县高山沟壑间、寒风酷暑中，留下了驻村扶贫干部的身影。在2016年全省驻村联户扶贫工作考评中，国网陕西电力公司和西安供电公司当选优秀驻村工作队，国网榆林供电公司工会主席、米脂县挂职副县长侯玉国等3名同志考核为优秀个人。</content>
    </item>
    <item>
        <original_link>http://paper.people.com.cn/rmrb/html/2017-04/09/nw.D110000renmrb_20170409_1-07.htm</original_link>
        <title>在纽约讲述秦汉文明</title>
        <subhead></subhead>
        <reporter>李晓宏</reporter>
        <news_info> 《          人民日报          》（          2017年04月09日           07          版）</news_info>
        <content>　　4月3日，美国纽约大都会艺术博物馆，“秦汉文明”特展甫一亮相，如同一个文化磁场，吸引观众的目光。来自中国32家博物馆，以金缕玉衣为代表的164件/组秦汉时期艺术珍品折射出的文化光辉，激活历史，接续现代。&lt;list_sep&gt;　　“如果你想了解中国的今天，就必须走近中国的秦汉。”在大都会博物馆工作近半个世纪的亚洲艺术部部长何慕文说，“秦汉之于中国，如同古罗马之于欧洲，对后世的影响同样深远。”&lt;list_sep&gt;　　作为2016年中美元首杭州会晤成果之一，也是第七轮中美人文交流高层磋商机制达成的重要项目，由中国国家文物局和美国纽约大都会艺术博物馆主办、中国文物交流中心承办的“秦汉文明”展在纽约开展了，其中有许多展品首次与美国公众见面，展期历时105天。&lt;list_sep&gt;　　每件文物都在讲述古老“中国”&lt;list_sep&gt;　　走进展厅，映入眼帘的是一组秦兵马俑、战车、武备所构成的战阵。身披铠甲、头绾发髻、左腿曲蹲、右膝着地、双手在身体右侧作握弓待发之势的跪姿射俑，逼真形态令人赏叹，在兵器、盔甲、铜车马的呼应下，秦国横扫六合、一统天下的军事实力跃然眼前。&lt;list_sep&gt;　　兵马俑自2008年起在全球范围内共5次进入博物馆，而2015年10月起在东京国立博物馆举办的“始皇帝与大兵马俑”更是成为了2016年全球最受欢迎的展览之一，共吸引48万人次前往参观。西安秦始皇陵博物院此次出借的秦跪射兵马俑，是展览的最大亮点之一。尽管兵马俑已在全球范围内多次展出，但亚洲艺术部中国艺术主任研究员孙志新仍觉得，“这个故事还没有讲完”。&lt;list_sep&gt;　　“艺术品的魅力在于让人想了解、欣赏它背后的故事。”“秦汉文明”展的每一件文物，都是中国国家文物局和美国大都会博物馆精挑细选的，而孙志新为运筹这个展览，去了中国不下二三十次。&lt;list_sep&gt;　　“这次展出的文物有两个标准：一是艺术标准。大都会博物馆是一个艺术博物馆，追求能代表这个时代的艺术杰作。但如果仅是单纯的精美艺术品，就变成了一个国宝展、宝物展，那不是我们的布展目的。”孙志新说，“我们挑选每一件文物不单纯是要让西方观众知道，中国人创造了精致的物质文化，更是要讲述中国历史与现状的渊源。因此，第二个标准是历史意义。每件文物的背后要有历史故事。”&lt;list_sep&gt;　　他打了一个比方：做展览就像拍电影，演员就是每一件文物。每件文物汇集起来就构成了剧本的故事架构。“‘秦汉文明’展所要呈现的第一个主题，就是讲述中国政权统一、文化多元的历史缘由。” &lt;list_sep&gt;　　展厅里的光影聚焦在文物上，背景似乎消失了。泛着光泽的钱币、陶量、铁权，静静地讲述秦朝统一度量衡的片段；碑文和简牍呈现秦国为实现文化统一推行的新书体；汉代家族祠堂和墓室的装饰，以及矩度深严的祭器仪典，体现出儒教思想的无远弗届。&lt;list_sep&gt;　　这些实体文物串起了历史的脉络，诠释了秦朝通过统一度量衡、统一文字、统一货币等政策，设立中央集权制度，建立起大一统的国家。“中国之所以有两千年来政治统一、文化多元的局面，是秦汉两代打下的基石。”孙志新说，“放眼世界，与秦汉两朝同时代的罗马帝国、波斯帝国等早已烟消云散，多少国家、多少文化都湮灭于历史长河，唯独中国在历史的烛照下，绵延不绝。”&lt;list_sep&gt;　　一面1952年在中国长沙武家岭出土的汉代铜镜，将展览推向高潮。铜镜背面铸有精美的仙人神兽，其铭文中有“中国大宁，子孙益昌”字样。孙志新说，他希望用这个文物传递一个信息：“中国”二字古已有之，反映了广阔疆域中的人们对民族文化的认同。&lt;list_sep&gt;　　在世界坐标下探索那一段历史&lt;list_sep&gt;　　展览中，一尊新出土的半裸百戏俑，肌肉线条张力十足，明显借鉴了希腊雕塑手法；“邪相刘”蟠龙石柱、大型石狮的身影，透出古代波斯和希腊文化艺术的气息；嵌宝石的金带扣和马具，展示了与北方草原文化的交流；大量宝石和金粟的珠宝坠饰，说明中国南方海港与南亚、东南亚及地中海地区的联系；云南滇文化的贮贝器、摽牛纹的牌饰和广西出土的凤形灯，则注释着多彩的地区文化。&lt;list_sep&gt;　　这些文物故事，是中国与世界各地的交往2000年来一直未曾间断的注脚。“‘秦汉文明’展的第二个主题，就是讲述中国与世界各地的交往。”孙志新说，秦汉两朝是多民族的国家，讲述那段历史，是把中国放在世界的坐标下，探寻她与各国、各民族的关系，以及受外来文化的影响。&lt;list_sep&gt;　　海上丝路贸易带来的紫水晶项链、兽形玛瑙雕饰，以及多面金珠即是文化交流的真实体现。而当时中国通过丝绸之路与北方草原文化的接触，也可以从宝石镶嵌金带具等文物中一览无遗。&lt;list_sep&gt;　　通过中国在南亚和东南亚的早期贸易路线“南丝路”和“海上丝绸之路”，观众看到的多是物品往来，事实上这种经贸交往，促进了思想、政治、宗教、文化、科技等社会生活各领域的文明交融。&lt;list_sep&gt;　　做文化上的比较是展览向西方观众介绍中国文化的一个方式。“我们在这个展览中，不断地把它和希腊、罗马文明进行比较，让观众理解中华文明与世界其他文化间的关系。”孙志新说。&lt;list_sep&gt;　　展览也呈现了中国近50年来的考古发现，孙志新表示，这些出土的大量精美文物和学术研究成果，使学界对中国秦汉两代有了更深的理解，更新了整体秦汉文化面貌概念。例如，学界过去对汉代的墓志文化知之甚少，因为秦汉两代的建筑地面上已经看不到，阿房宫巍峨雄伟，却已不复存在。近年来，考古发现出土了一些汉代建筑模型，其配件、砖、瓦当等，都增加了我们对过去文化的了解。&lt;list_sep&gt;　　回望是面向未来的心智操练&lt;list_sep&gt;　　许多人好奇地问孙志新，与国内32个博物馆合作举办规模如此之大的展览，有多少困难？&lt;list_sep&gt;　　孙志新坦言，确实有困难。国内博物馆有自己的展览计划，博物馆间也有项目，想借文物，档期不一定能合拍。&lt;list_sep&gt;　　困难中也有“失之东隅，收之桑榆”的幸运故事。一是得到中国国家文物局的鼎力支持。去国内各个博物馆借展品时，国家文物局的人陪着孙志新一家家跑。二是有些展品虽然未能借到，但博物馆方面往往提供类似的文物，给他们带来意外收获。&lt;list_sep&gt;　　而在调阅文物时，也常常遇到惊喜：“南京博物院在江苏省盱眙大云山发现的汉代江都王墓，有许多新奇的文物，包括我们借展的鎏金铜犀牛、力士俑、镀银大象和训象俑。江西南昌海昏侯墓在展览策划阶段还没有发掘，2011年初开始发掘，2016年底基本结束。海昏侯墓影响力巨大，这次便展出了其出土的青铜编钟、马蹄金等，大大丰富了文物来源”，孙志新滔滔不绝。&lt;list_sep&gt;　　“如此规模宏大和质量空前的项目离不开中国借展机构及其员工的鼎力支持。作为2017年在美国举办的最大规模和最重要的中国艺术项目，相信本次展览一定会成为中美文化交流新的里程碑。”大都会艺术博物馆馆长康柏堂表示，大家通过这个展览可以体会到，中国和美国不会成为相互竞争的对手，而是共同合作的伙伴。&lt;list_sep&gt;　　历史，是人类精神生活的重要章节。回望历史不是单纯的怀旧，而是每一个现代人在面对未来时必需进行的心智操练。</content>
    </item>
    <item>
        <original_link>http://paper.people.com.cn/rmrb/html/2017-04/09/nw.D110000renmrb_20170409_1-06.htm</original_link>
        <title>中国陆军由大向强迈步新长征（人民军队90年·聚焦陆军）</title>
        <subhead></subhead>
        <reporter>本报记者 倪光辉</reporter>
        <news_info> 《          人民日报          》（          2017年04月09日           06          版）</news_info>
        <content>　　编者按：今年是中国人民解放军建军90周年。1927年8月1日，南昌起义揭开了中国共产党独立领导武装斗争和创建革命军队的序幕。从此，人民军队走上了由小到大、由弱到强，从胜利走向胜利的征程。&lt;list_sep&gt;　　历史的车轮滚滚向前。今天的中国军队，正处在由大向强的“关键一跃”，新一轮国防和军队改革正在为“这一跃”集聚着磅礴伟力。&lt;list_sep&gt;　　为迎接党的十九大胜利召开、庆祝中国人民解放军建军90周年，围绕“宣传强军思想 讲好强军故事 展现强军风貌”重大主题，本报记者将深入全军和武警部队采访，聚焦国防和军队改革取得的重大突破，宣传军队革命化现代化正规化建设取得的新进展新成就。从今日起，国防周刊推出“人民军队90年”专栏，首期聚焦陆军的发展史和新成就。&lt;list_sep&gt;　　　　　　&lt;list_sep&gt;　　中国人民解放军历史发展的坐标上，总有一些激荡人心的重要节点——&lt;list_sep&gt;　　1927年8月1日，南昌起义打响了第一枪，揭开了中国共产党独立领导武装斗争和创建革命军队的序幕。从土枪土炮到机械化信息化，从仅仅两万人的起义队伍到各军兵种完备的正规化部队，再发展到强大的现代化军队……陆军伴随着我军的创建而创建，伴随着我军的发展而发展。&lt;list_sep&gt;　　2015年12月31日，新的陆军领导机构成立，习主席授予军旗并致训词，鲜明提出努力建设一支强大的现代化新型陆军。这为陆军建设发展指明了前进方向、提供了根本遵循，陆军建设迎来了加速发展的历史机遇。从此，历史悠久、敢打善战、战功卓著的陆军，开启了新时代，踏上了新征程。&lt;list_sep&gt;　　以强军目标为引领，铸忠诚之魂、强胜战之能、塑作风之形……百万陆军将士矢志强军兴军、建强陆军，谱写了一幅壮美的强军画卷，迈出了建设强大的现代化新型陆军的坚实步伐。&lt;list_sep&gt;　　“听党话、跟党走”红色基因永不忘&lt;list_sep&gt;　　铸牢绝对忠诚之魂&lt;list_sep&gt;　　“向前、向前、向前，我们的队伍向太阳……”嘹亮的军歌，表达了人民军队对党的赤诚——听党指挥，人民军队不变的军魂。&lt;list_sep&gt;　　建强陆军，靠什么指引方向？靠什么凝聚力量？回眸历史，观照现实，答案越来越清晰：政治建军，永远是我军的传家宝。&lt;list_sep&gt;　　“政治建军是立军之本，新形势下必须铸牢听党指挥这个强军之魂。”陆军党委机关和部队官兵真学深信习主席系列重要讲话精神，不断增强政治意识、大局意识、核心意识、看齐意识，始终做到思想上追随、政治上忠诚、行动上落实。&lt;list_sep&gt;　　“让‘信仰值’满格，使‘忠诚度’满仓。”一场场理论宣讲激励军心士气，一次次学习教育打牢思想根基，广大官兵深切感受到党的创新理论的巨大魅力。&lt;list_sep&gt;　　铸牢忠诚之魂，最核心最要害的是毫不动摇坚持党对军队绝对领导。陆军党委坚决维护和贯彻军委主席负责制，制定出台10条具体措施，事事按制度、按程序、按规矩办，确保部队坚决听从党中央、中央军委和习主席指挥，确保党指挥枪的原则落地生根。&lt;list_sep&gt;　　一声令下三军随。一年前，伴着深化国防和军队改革的号角，在雄壮的《义勇军进行曲》中，在原驻地驻守了46年的陆军某部官兵拔营起寨，移防到山西太原，成为全军首个因改革而调整部署的军级单位。&lt;list_sep&gt;　　若以小利计，何必披征衣。过去建功军营是奉献，现在脱下军装也是奉献。撤并降改听党的、进退去留听组织的……面对国与家、义与利、得与失的“忠诚大考”，身为改革“大头”的陆军，百万官兵叫响“听党话、跟党走”，以“改革如棋、我愿为卒，行动坚决、坚定前行”的赤胆忠心，在改革大考中交出优异答卷。&lt;list_sep&gt;　　正因为扎深了根、铸牢了魂，陆军官兵忠于职守、不辱使命。2016年，上士申亮亮、下士李磊、四级军士长杨树朋血洒维和战场，下士刘景泰长眠滔滔洪水，他们用生命书写了对党、对祖国的无限忠诚。&lt;list_sep&gt;　　立起“打赢靶标” 推动转型发展&lt;list_sep&gt;　　阔步转型建设之路&lt;list_sep&gt;　　这是一幅波澜壮阔的练兵画卷——&lt;list_sep&gt;　　去年盛夏时节，陆军15支劲旅或北上朱日和，或东挺三界，或西进青铜峡、山丹，展开强度、难度再创新高的跨区基地化训练。2016年，陆军组织40余万部队赴高原、戈壁等地野营驻训，完成129场团以上规模实兵实弹战术演习，形成春有大练兵、夏有大海训、秋有大演习、冬有大拉练的练兵机制。&lt;list_sep&gt;　　这是一部能打胜仗的强军秘笈——&lt;list_sep&gt;　　去年8月，陆军组织五级指挥员开展实战化集训，系统查找各层次训练短板弱项，着力纠实战化训练积弊、转实战化训练观念、引实战化训练路子，研究制定《全面推进陆军实战化训练的措施》，吹响了陆军部队在新起点推进实战化训练的“冲锋号”。&lt;list_sep&gt;　　2016年10月，陆军下发《十大创新工程总体方案》，按照工程化设计推进的思路，聚力抓好军事理论、装备技术、大数据建设等十大创新工程，以重点领域、关键项目的创新突破，带动陆军力量体系和作战能力改造升级，这是陆军建设的又一“重头戏”。&lt;list_sep&gt;　　建设新型陆军是一项开创性的伟大事业。新使命需要蹚新路，新征程呼唤新作为。&lt;list_sep&gt;　　“信息化时代陆军建设模式和运用方式发生深刻变化，如果仍沿用老套路，就难有突破性发展。”陆军领导的一句话，让每名官兵都陷入了沉思。“打破思维定势，改变思维习惯，必须敢于向自己开刀。”“创新需要找准‘发力点’，否则只会背道而驰。”围绕“军种主建”命题，着眼以能打仗、打胜仗牵引转型，陆军部队集智攻关形成陆军发展战略、建设发展专项计划，为在新的起点上加快推进陆军转型建设提供“路线图”。&lt;list_sep&gt;　　阔步转型建设新征程，陆军将士对照“时间表”，细化实践路径。东部战区陆军在全军首家部署使用完全自主知识产权的“麒麟”计算机信息系统；某军通信团组织作训部门和科研人员研发“通信战备常态化管理系统”，使战备工作步入信息化轨道……&lt;list_sep&gt;　　扎紧“制度笼子” 强化刚性执行&lt;list_sep&gt;　　夯实建强陆军之基&lt;list_sep&gt;　　“军队越是现代化、信息化，越要法治化。”建设强大的现代化新型陆军，离不开健全的法律、严明的纪律、正规的秩序，必须更加坚定自觉地推进依法治军、从严治军，充分发挥法治的引导、推动、规范、保障作用，为陆军转型建设奠定法治根基、铺就法治轨道。&lt;list_sep&gt;　　陆军规模大、类型多、分布广，实施管控难；新旧体制转换处于“磨合期”，转型建设摸着石头过河；随着调整改革深入，新情况新问题不断增多……面对各种挑战和困难，陆军党委行法治、抓从严，加快建立健全同新体制相适应的陆军建设管理运行机制，制定出台80多项暂行规定，明确233条权力清单，各项工作纳入法治轨道，使部队令行禁止、步调一致。&lt;list_sep&gt;　　欲治军者，必先治将。陆军党委机关下发的第一个通知，就是《关于做好调整改革期间纪律检查工作的意见》，从严规范领导干部用钱用权。各部队持续开展“学法规、用法规、守法规”活动和法治军营创建活动，培塑法治思维、增强法治素养、提高法治能力；积极破解涉法难题，广泛开展“送法下基层”活动，维护官兵合法权益……“基层是部队的主体，是落实依法治军的末端，更是强军兴军的根基所在、力量所系。”陆军部队深入贯彻《军队基层建设纲要》，坚持把依法治军作为基层建设的基本方式确立起来。&lt;list_sep&gt;　　“一代人有一代人的使命，一代人有一代人的担当。”直面改革大考，牢记建设新型陆军使命，陆军官兵正用实际行动，向党和人民书写着答卷。&lt;list_sep&gt;　　（李大勇、邵敏参与采写）</content>
    </item>
    <item>
        <original_link>http://paper.people.com.cn/rmrb/html/2017-04/09/nw.D110000renmrb_20170409_6-01.htm</original_link>
        <title>国家主席习近平任免驻外大使</title>
        <subhead></subhead>
        <reporter></reporter>
        <news_info> 《          人民日报          》（          2017年04月09日           01          版）</news_info>
        <content>　　新华社北京4月8日电  中华人民共和国主席习近平根据全国人民代表大会常务委员会的决定任免下列驻外大使：&lt;list_sep&gt;　　一、免去俞建华的中华人民共和国常驻世界贸易组织代表、特命全权大使，常驻联合国日内瓦办事处和瑞士其他国际组织副代表职务；&lt;list_sep&gt;　　任命张向晨为中华人民共和国常驻世界贸易组织代表、特命全权大使，兼常驻联合国日内瓦办事处和瑞士其他国际组织副代表。&lt;list_sep&gt;　　二、免去王华的中华人民共和国驻几内亚比绍共和国特命全权大使职务；&lt;list_sep&gt;　　任命金红军为中华人民共和国驻几内亚比绍共和国特命全权大使。</content>
    </item>
    <item>
        <original_link>http://paper.people.com.cn/rmrb/html/2017-04/09/nw.D110000renmrb_20170409_3-08.htm</original_link>
        <title>汉密尔顿夺得杆位</title>
        <subhead></subhead>
        <reporter></reporter>
        <news_info> 《          人民日报          》（          2017年04月09日           08          版）</news_info>
        <content>　　据新华社上海4月8日电  （记者肖亚卓、朱翃）8日，2017赛季F1上海大奖赛结束了排位赛的争夺，梅赛德斯车队的汉密尔顿第六次在上海国际赛车场获得杆位，同时这也是他职业生涯的第六十三个杆位。&lt;list_sep&gt;　　作为本赛季的第二站比赛，上海站的前四名排位结果和首站澳大利亚站的比赛如出一辙。梅赛德斯车队的汉密尔顿和博塔斯分列第一、第三位，法拉利车队的维泰尔和莱科宁排在第二、第四位，两支车队再度包揽了前两排的出发位置。&lt;list_sep&gt;　　当天的排位赛中，法拉利车队在前两个阶段都保持着最快圈速，但是汉密尔顿在最后一个阶段爆发，跑出了1分31秒678的最快圈速重夺杆位。维泰尔以1分31秒864排在第二，这一成绩仅比排在第三的梅赛德斯车队新人博塔斯快了0.001秒。</content>
    </item>
    <item>
        <original_link>http://paper.people.com.cn/rmrb/html/2017-04/09/nw.D110000renmrb_20170409_5-01.htm</original_link>
        <title>习近平向瑞典国王卡尔十六世·古斯塔夫致慰问电</title>
        <subhead>李克强向瑞典首相勒文致慰问电</subhead>
        <reporter></reporter>
        <news_info> 《          人民日报          》（          2017年04月09日           01          版）</news_info>
        <content>　　新华社北京4月8日电 国家主席习近平8日就斯德哥尔摩暴力袭击事件向瑞典国王卡尔十六世·古斯塔夫致慰问电，对暴力袭击事件表示强烈的谴责，对无辜遇难者表示深切的哀悼，向伤者和遇难者家属表示诚挚的慰问。&lt;list_sep&gt;　　习近平表示，中国愿同瑞典和国际社会加强合作，为维护中瑞两国及世界安全和稳定作出积极努力。&lt;list_sep&gt;　　新华社北京4月8日电 国务院总理李克强8日就斯德哥尔摩暴力袭击事件向瑞典首相勒文致慰问电，对暴力袭击事件表示强烈的谴责，对无辜遇难者表示深切的哀悼，向伤者和遇难者家属表示诚挚的慰问。&lt;list_sep&gt;　　李克强表示，中方愿与瑞方携手应对国际社会面临的安全威胁和挑战。</content>
    </item>
</items>